<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>国慶 (Guóqìng) – This Refers to the National Day of China.  a More Natural Translation Would Be:

国慶節 (Guóqìngjié) - National Day (Holiday) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E5%9B%BD%E6%85%B6-gu%C3%B3q%C3%ACng-this-refers-to-the-national-day-of-china.-a-more-natural-translation-would-be-%E5%9B%BD%E6%85%B6%E7%AF%80-gu%C3%B3q%C3%ACngji%C3%A9-national-day-holiday/</link>
        <description>Recent content in 国慶 (Guóqìng) – This Refers to the National Day of China.  a More Natural Translation Would Be:

国慶節 (Guóqìngjié) - National Day (Holiday) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 07:41:32 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E5%9B%BD%E6%85%B6-gu%C3%B3q%C3%ACng-this-refers-to-the-national-day-of-china.-a-more-natural-translation-would-be-%E5%9B%BD%E6%85%B6%E7%AF%80-gu%C3%B3q%C3%ACngji%C3%A9-national-day-holiday/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>国慶節前後の株式市場における「氷火両重天」（寒暖差）現象：急騰と急落の劇的な転換</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/national-holiday-stock-market-rollercoaster/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 03:42:26 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/national-holiday-stock-market-rollercoaster/</guid>
        <description>&lt;p&gt;2024年の国慶前に、中国株式市場は注目すべき急騰相場を経験したが、休暇後には劇的な暴落へと転換した。この株式市場の「氷火両重天」（冷暖差）は、投資家たちにジェットコースターのような心境をもたらすと同時に、政策、経済、そして市場の規律に対する深い考察を引き起こした。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;昨年国慶前の株価暴騰をテーマにブログを作成し、最後に国慶後の株価暴落を含める。文章スタイル：ニュース記事&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;国慶前の株式市場の大暴漲政策主導の狂騒&#34;&gt;国慶前の株式市場の大暴漲：政策主導の狂騒
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2024年の国慶前に5日間、中国株式市場は低迷から一転、「沸騰モード」（煮えたぎる状態）へと急上昇した。9月30日、A株市場全体が大幅に放出しながら大幅に上昇し、主要指数はすべて過去最高値を更新した。上證指数は8.06%の大幅な上昇、深証成指は10.67%の上昇、創業板指は15.36%の急騰を記録し、北证50指数は史上最大の1日における大幅な上昇で22.84%も急騰した。市場のセンチメントは極度に高揚し、沪深北三市（上證、深証、創業）の当日の取引額は26,115億元に達し、前回の取引日と比較して11,559億元も大幅に増加した。大盤の中で5,300以上の銘柄が全体的に上昇し、「一片紅」（一面真っ赤）の状態となった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この相場を牽引する主要な要因は、政府による一連の予想を上回る政策発表と、それによって引き起こされた市場期待の変化である。 9月24日、中国人民銀行宣布降準降息，降低存量房貸利率，並統一房貸的最低首付比例。9月26日的中央政治局會議強調，要加大財政貨幣政策逆周期調節力度，努力提振資本市場，大力引導中長期資金入市。9月30日、四項房地產支持政策密集出台。這些政策措施向市場傳遞了政府全力穩市場、穩增長的決心。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;国慶後の株式市場の大幅暴落歓喜後の冷静と調整&#34;&gt;国慶後の株式市場の大幅暴落：歓喜後の冷静と調整
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;しかし、国慶節（国慶祝中国成立日の休暇）の後、市場のセンチメントは急激に下落した。10月8日、A株はほぼストップ高の水準で強気にスタートしたが、大幅な上昇後、市場は激しい変動を迎え、最終的に高値から低値へと大きく下落して終了した。それ以来、市場の中心重力は継続的に低下し、10月16日時点で上海総合指数（沪指）の振幅は15%を超え、累計470点以上減少した。10月8日から10日の期間において、A株の主要指数は全線下落し、特に新業期指数（创业板指）は6.21%も下落した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この暴落の原因の一つは、前期の急速な上昇によって蓄積されたリスクの消化である点に加え、市場が政策に対する期待を調整したこととも関連している。一部の投資家は、政策の効果が短期的に顕在化しているものの、長期的な効果については引き続き注視する必要があると見解を示している。さらに、海外市場の変動もA株に影響を与えた。10月9日、恒生指数（香港株式市場の主要指数）は9.41%暴落し、A50先物（A50 futures）は10%以上下落した。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;市場の反省と展望&#34;&gt;市場の反省と展望
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;国慶節前後の株式市場における劇的な変動は、政策、経済、市場の規則に対する深刻な反省を市場に引き起こした。一方、政策の短期的な刺激効果は顕著であったが、長期的な効果は依然として観察する必要がある。他方、市場の急速な上昇と下落は、投資家が合理性を保ち、感情的な投資を避けるように警告するものである。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将来、A株市場が真の「長牛」（長期の上昇）市場を形成できるかどうかは、政策が実体経済に効果的に伝達され、最終的に経済基本面を改善させる能力にかかっている。投資家は、政策の実践状況と経済データの変化に注意し、投資戦略を適切に調整する必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国慶節前後における株式市場の暴騰と暴落は、政策と市場の博弈であり、投資家の心構えを試すものとなった。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
