<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>貿易戦争 (Bōeki Senso) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E8%B2%BF%E6%98%93%E6%88%A6%E4%BA%89-b%C5%8Deki-senso/</link>
        <description>Recent content in 貿易戦争 (Bōeki Senso) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 20:54:02 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E8%B2%BF%E6%98%93%E6%88%A6%E4%BA%89-b%C5%8Deki-senso/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>米中貿易戦争 (Bei-Chū Bōgyō Sensō)</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/us-china-trade-war/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 19:52:41 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/us-china-trade-war/</guid>
        <description>&lt;p&gt;まず、少し話題を外しますが、中国特色社会主義と資本主義の違いについてです。先輩たちの口から「儲かるためにはまず道路を整備する」という言葉を聞いたことがあります。中国のインフラ建設は国家が資金を出しており、資本主義社会ではこれらのものが請負業者に委託され、偏遠な地域には利益がなく、企業が引き受ける気になれません。これは少し長くなりすぎて、現在の議論から逸脱してしまいますが、一般的には貿易戦争が生活に大きな影響を与えないと感じるかもしれませんが、実際には中国のハイエンド製造業は依然として脆弱です。私が従事しているIT業界では、メモリ、ハードディスク、CPU、グラフィックカードといった構成要素は、海外の工場からのものであり、これらの部品費用の分だけでも全体の価格の50%を占めています。ハイエンド製造業が不可欠であることは言うまでもありません。中国とアメリカの衝突は避けられないのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参考文献&#34;&gt;参考文献
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://zh.wikipedia.org/zh-hans/2018%EF%BC%8D2020%E5%B9%B4%E4%B8%AD%E7%BE%8E%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;2018年中美贸易战&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%88%B6%E9%80%A02025&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;中国制造2025&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;ウィキペディア&#34;&gt;ウィキペディア
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2018～2020年中美貿易戦争（通称：米中貿易戦争、英語：China–United States trade war）は、中華人民共和国とアメリカ合衆国との間の貿易戦争であり、以下のような内容を含む。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;貿易争端は、2018年3月22日にトランプ大統領が覚書に署名した際に、「中国がアメリカの知的財産および商業秘密を盗み取っている」と主張し、1974年の貿易法第301条に基づき、中国からの輸入品に対する関税を課すことになった。対象となる商品の総額は600億ドルに達した。2018年7月6日には、340億ドルの中国製品に対して25%の追加関税が課せられた。中国側もこれに対し、340億ドルのアメリカ製品に対する25%の追加関税を課した。その中には、アメリカへの輸出額が最も多い大豆が含まれていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中美双方は一時的に2018年5月に貿易戦争の停戦合意に達し、和解に向けた共同声明を発表した。しかし、アメリカ貿易代表オフィス（USTR）は6月16日に、500億ドル相当の中国製品に対する課税リストを公表し、既存の10%関税を25%に引き上げた。中国側はこれに対し、等価な報復措置として、反倒銷調査を開始した。7月6日には、トランプ政権が最初の課税リストに含まれる340億ドルの中国製品に対して25%の関税を正式に適用し、トランプ氏による対中関税政策の実施が開始された（残りの160億ドルの商品は8月23日に25%の関税が適用された）。中国側は声明で、「アメリカはWTOの規則に違反し、史上最大規模の貿易戦争を始めた」と非難した。中国海関総署は、中国側の反撃措置は、アメリカ側の追加関税措置が発動した後即座に実施されたと述べた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月1日には、G20ブエノスアイレス峰会で、習近平国家主席とトランプ大統領が90日間の交渉合意を達成し、交渉期間中は新たな貿易措置を追加しないことに合意した。2019年3月1日の期限までに、アメリカ側は「大幅な進展」があったとして、停戦措置の延長を発表した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年5月5日、トランプ大統領は、約2000億ドルの中国製品に対して25%の関税を課すことを発表し、6月1日から適用されることになった。5月13日には、中国国务院関税税則委員会が、6月1日から原産地アメリカ製の600億ドル相当の輸入品に対する関税を5～25%に引き上げることを決定した。6月1日には、USTRが、アメリカ側の25%関税の適用を6月15日に延期し、中国側は6月1日に関税措置が実施されると発表した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月29日には、習近平国家主席とトランプ大統領がG20大阪峰会で会談を行い、経済磋商を再開すること、アメリカが中国製品に対する新たな関税を課さないことに合意した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月1日には、トランプ政権が中国政府によるアメリカ農産物の購入の遅延に不満を持ち、ツイッター上で、2019年9月1日から3000億ドルの中国製品に対して10%の関税を課すと発表した。8月5日には、人民元/ドル相場が7円の大台（7.00）を割り込んだ。同日、アメリカ財務省は、中国を為替操作国に指定した。その後、中国政府はアメリカ農産物の購入を一時停止し、8月24日に約750億ドルのアメリカ製品に対する10%または5%の関税、およびアメリカ自動車とその部品に対する関税の再導入を発表した。アメリカ側は次日、3000億ドルの中国製品に対する税率を15%に引き上げ、現在の2500億ドルの中国製品に対する25%の関税を30%に引き上げたが、その後、この措置は保留された。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年1月16日には、中国とアメリカで第一段階の貿易合意が署名された。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
