<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>임베디드 on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/tags/%EC%9E%84%EB%B2%A0%EB%94%94%EB%93%9C/</link>
        <description>Recent content in 임베디드 on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ko/tags/%EC%9E%84%EB%B2%A0%EB%94%94%EB%93%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>임베디드 입문 1 - 전문 용어</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/embedded-introduction-professional-terms/</link>
        <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 13:42:36 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/embedded-introduction-professional-terms/</guid>
        <description>&lt;p&gt;임베디드 시스템을 떠올리면 아직도 학교 연구실의 51 단일칩 회로와 프리스칼이 생각난다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LPA3399Pro는 루신(Rockchip) RK3399Pro 플랫폼을 기반으로 개발된 비전 호스트로, 대규모 시각 연산이 필요한 휴대용 컴퓨팅 장치에 적합합니다. 내장 NPU 계산 유닛을 통해 3.0TOPS의 연산 능력을 제공하며, 다양한 알고리즘 모델을 지원합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RV1109은 루신(Realtek) 인공지능 및 머신 비전 분기 SoC로, 내장된 독립 NPU를 갖추고 있습니다. RV1109은 1TOPS의 연산 능력을 제공합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;system-on-chip&#34;&gt;System on Chip
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;SoC는 &amp;ldquo;System on a Chip&amp;quot;의 약자로, “칩 상 시스템”을 의미합니다. 이는 여러 전자 시스템을 하나의 칩에 통합하는 기술입니다. 이 기술은 전자 제품의 크기와 무게를 크게 줄이면서 성능을 향상시키고 전력 소비를 낮춥니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SoC(시스템 온 칩)와 CPU(중앙 처리 장치)는 모두 컴퓨터 시스템의 중요한 구성 요소이지만, 몇 가지 차이가 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CPU는 컴퓨터 시스템의 핵심 프로세서로서 프로그램 명령어를 실행하는 역할을 담당합니다. 일반적으로 연산 장치, 제어 장치 및 레지스터와 같은 기본 부품으로 구성됩니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SoC는 여러 전자 시스템을 하나의 칩에 통합한 것으로, CPU 외에도 메모리, 그래픽 프로세서, 입출력 인터페이스 등 다양한 구성 요소를 포함할 수 있습니다. 이를 통해 전자 제품의 크기와 무게를 크게 줄이고 성능을 향상시키며 전력 소비를 낮출 수 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;결론적으로, CPU는 SoC의 구성 요소이며, SoC는 더욱 복잡하고 통합된 전자 시스템입니다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;microcontroller-unit&#34;&gt;Microcontroller Unit
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;SoC(시스템 온 칩)와 MCU(마이크로컨트롤러 유닛)는 여러 전자 시스템을 하나의 칩에 통합하는 기술이지만, 몇 가지 차이점이 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MCU는 일반적으로 CPU, 메모리, 입출력 인터페이스 등의 기본 부품을 포함하는 마이크로컨트롤러입니다. 가전제품, 자동차 전자 시스템 등 다른 전자 장치를 제어하는 데 주로 사용됩니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SoC는 더 많은 전자 시스템을 하나의 칩에 통합한 것으로, MCU의 기본 구성 요소 외에도 그래픽 프로세서, 무선 통신 모듈과 같은 다른 구성 요소를 통합할 수 있습니다. 이를 통해 전자 제품의 크기와 무게를 크게 줄이고 성능을 향상시키며 전력 소비를 낮출 수 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;요컨대, MCU는 간단한 마이크로컨트롤러이고, SoC는 더욱 복잡하고 통합된 전자 시스템입니다&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
