<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>人生 (じんせい / Jinsei) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E4%BA%BA%E7%94%9F-%E3%81%98%E3%82%93%E3%81%9B%E3%81%84-/-jinsei/</link>
        <description>Recent content in 人生 (じんせい / Jinsei) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 06:00:45 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E4%BA%BA%E7%94%9F-%E3%81%98%E3%82%93%E3%81%9B%E3%81%84-/-jinsei/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>おしゃべりする時間を作るのは良いことです。 (Oshaberi suru jikan o tsukuru no wa ii koto desu.)

Alternatively, a more casual translation could be:

話すだけでもいいよ。(Hanasu yamedame mo ii yo.)</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/come-out-and-walk-around-its-always-good/</link>
        <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 10:30:43 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/come-out-and-walk-around-its-always-good/</guid>
        <description>&lt;p&gt;もしあの頃、ご家庭の計画に従って、誠実に電力網を学んでいたら、プログラミングに出会わずに、普通の良い子になっていただろうに。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;記憶の中の埃を払い落とし、きっかけは近年の節目の春とルームメイトとの会話で、それまでの経歴を整理することになった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第1章&#34;&gt;第1章
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;高考の成績を良くも悪くもなく、混んで1人の211大学を卒業し、当初お父様が計画していたように、電気系統を専攻して故郷市内の電力局に就職するはずだった。前に言及した通り、どのようにIT業界に進むのかについては、金銭感覚や自己制御力といった点について、少しばかり忘れていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初等学校は村の学校に通い、中学校では自宅が転校させてくれて都心へ。まるで劉姥姥が大観園にやってきたように、多少都会の繁華さに馴染めず、幼少期には映画館に行ったことが少なく、具体的には、お父様やお母様と一緒に行ったこともほとんどなかった。しかし、ごく稀に親戚が私を映画館に連れて行ってくれた。天命はあなたに幸運を与え、その頃、共通の趣味を持つ仲間たちと出会い、その後は連絡が途絶えてしまったものの、あの少年時代は今振り返れば本当に素晴らしいものだった。 週末の家庭教師の後、教室に残ったプラスチックボトルを片付け、一発でつついて袋に詰め込み、お母さんに預けるために持って帰りました。少しずつ貯めていくうちに、ゴミ拾い業者に処理してもらうようになりました。一緒に将棋やバドミントンをしたり、トランプをしたり、負けたときはプランクを数個やるのが、ほんのわずかな救いでした。父は幼い頃から私に色々な運動をさせてくれました。この頃からお金に対する認識が少し歪んでいて、自信も喪失しつつあったのですが、これらの小さな不幸はすぐに過ぎ去りました。家には決して困窮していませんでしたし、十分なお小遣いは与えられず、周りの友達といつも一緒に遊べないこともありました。特に週末は、両親の努力は目に見えており、私たちは村から都会に引っ越してきました。この時、種を蒔きました。静かに芽を出してくれるのを待ちます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第1章-1&#34;&gt;第1章
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;頭が簡単な私にとって、大学時代は全体的にとても楽しいものでした。多くの人が卒業後に初めて理解できるような、本当に難しいことではなく、努力と成果の変換は比較的容易でした。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;第1章-2&#34;&gt;第1章
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;幼年期の帝国时代的回忆与大学期间接触笔记本电脑，如同潘多拉魔盒般开启，接触到了游戏，并与“游戏商人”这个角色产生了联系。最初的时候，我就是一个底层销售人员，从上游进货，然后依靠自己社群的渠道，逐渐销售手中的货物，赚取一点小利润。后来，我逐步明白了整个链路运转的逻辑。我们所销售的货物，不过是上游程序批量孵化的产物，他们的成本趋近于零。 このとき、道は少し傾き始めていた。専門分野内でも細分化されたものがあり、左側には電力、右側には自動化（非常に複雑で、チッププログラミングや工場電気自動化など）だ。プログラムが稼げるのは理解できたけれど、それは小さな金額に過ぎない。上流の渠道は確かに多くの利益を上げていたし、以前からプログラミングの基礎があったため、色々と手を広げ、少しお金を稼いだ。専門分野が決まる頃には、自然と自動化を選択することになった。大三の専門科目をほとんど取らなかったが、毎日頭の中ではコードを書いて稼ぐことを考えていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年の論文に触れ、ハッカーに対する憧憬を持って始めたプログラミングだった。正規校での訓練を受けていないIT技術者が、仁義を以てアセンブリ言語、侵入テスト、ゲーム外挂、DLL劫持、個人情報窃取といったブラックプロダクトやグレープロダクトを開発し、それらについて深く理解した。両親が人として生きる道徳を教えてくれ、法律によって私の道を完全に狂わせることはなかった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第1章-3&#34;&gt;第1章
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;前文リンク：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://ttf248.life/ja/p/then-boy-talent-not-much/&#34; &gt;那时少年&lt;/a&gt;
大学の頃にも一度恋愛の話がありましたが、振り返ってみると、もっともなのはテレビドラマの中のロマンスへの憧れでした。未熟な心持ちでいた私は、あの頃こそどうすれば人を愛するのか、ましてや家を持ち起業するなど分からなかったのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第2章&#34;&gt;第2章
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;時代の波の中で、私は幸いにも、大学での数々の騒動を経て、決して研究院に進むことはなく、卒業後すぐに就職し、ITブームを追い風に順調な日々を送った。既に8年間の勤務経験を持つ今、業界の熱狂的な投資家（ホットマネー）が消え去り、終焉に向かっている。時折、当初の選択が間違っていたのではないかと疑ってしまうこともあった。祖父の言葉に従い、電力会社に進んだ方が良かったかもしれないと考えることもある。もしも仕事の最初の5年間であれば、このような考えはまだあり得るだろう。しかし、時間が経つにつれて、それは徐々に薄れていった。恒生銀行への新卒採用（校招）を経て、5年間も会社を変えることなく、技術的な知識、業界の認識、そして自身の能力に対する認識において、それぞれに欠落している部分があることに気づく。 杭州本部の方針に従い、深圳支社へ異動し、職場の争い（事後でようやく状況を整理できたが、双方ともに敗北し、最終的に勝利したのは取締役会）、技術への情熱を胸に、再び杭州へと戻った。若さゆえの無自覚さを持ちながら、杭州から上海へと飛び出した。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;元々、杭州に落ち着き、定住し、家を購入する計画だったが、金利最高点と不動産価格が高騰していたため、入場時に住宅ローンで手痛い打撃を受ける可能性があり、経済基盤が脆弱なため、住宅ローンを抱えながら結婚するというプレッシャーに加え、業界の低迷により、精神的に不安定になりやすかった。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;第3章&#34;&gt;第3章
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;長年をかけて、多くのことを見て、自分自身も愚かだったし、浪費していた。現在も順風満帆だ。色々な経験をし、色々な人と出会ううちに、少しずつ成長していく。もし家に閉じこもっていたら、性格の欠点がいかにして現れるかわからないだろう。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>その頃の少年は、才能があるかもしれないが、それほど多くはなかった。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/then-boy-talent-not-much/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 13:45:09 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/then-boy-talent-not-much/</guid>
        <description>&lt;p&gt;勤務の7年目、コードからのフィードバックが減ってきているので、どのようにしてコーディングという道に進むことになったのかを振り返る。人々の様々な選択において、特に幼少期には、正のフィードバックに従うことが多く、積極的に害を避け利を求める傾向があった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一子供の頃&#34;&gt;一、子供の頃
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;引っ越しで都心に住むようになり、コンピューターの教科書？ハッカーの資料？Windowsシステムに触れるなど、それらは全てエピソードです。
&lt;strong&gt;時間は子供時代と、親戚である甥っ子とこっそり家にあるパソコンでゲームをすることに当てられます。親戚のおじさん（舅）がパソコンショップを経営していました。&lt;/strong&gt;
幼い頃から僕たち兄弟姉妹はコンピューターに触れる時間が比較的早くなり、基本的な認識も確立しました。その後、学校でミツウキ（微機：微電腦）の授業を受けたこともあり、興味を持つようになりました。
中学生の頃にはコンピュータ競技会について聞いたことがありますが、それに関してはしばらく置いておきました。転校した後です。
僕が上中時代に馴染みがあったのは、コンピューターの基本的な操作であり、ミツウキ（微機：微電腦）の授業で目立った存在になることができました。
もしあなたがまだ慣れていて、その通り、Officeなどのオフィスソフトを熟知しているなら、それはさらに素晴らしいことです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;二引越し&#34;&gt;二、引越し
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;引越しということを改めて考えると、都心に引っ越してきたことと近所の状況から、図書館に接触することになり、小説を αρκε数読んだものの、雑誌も多く読みました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『コンピュータ報』、『大众软件』&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ますますコンピューターという製品に対して興味を持つようになりました。子供の頃の心理におけるハッカー崇拝が強く、積極的に学校で関連する知識を学びました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;オペレーティングシステムの基本的なことを理解しました：コントロールパネル、CMDコマンド、VBSスクリプト&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『コンピュータ報』は初心者向けで適しており、毎回事例形式でシステムの操作方法を解説していました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『大众软件』では、様々なソフトウェアの紹介、業界ニュース、&lt;strong&gt;もちろんゲームニュースもありました。当初のモチベーションを埋めるため、ゲームの種を植え付けたのです&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;iii-senior-high-school&#34;&gt;III. Senior High School
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;When I was in my second year of high school, Bo Ge transferred into our class, and he had several seniors who were admitted through computer competition quotas in the previous two years. The school principal also paid a lot of attention to this competition.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There was also a foundation of hardware knowledge from an alumnus in America who donated a building to the school – the new library and new microcomputer classroom were all thanks to that. It was all such a coincidence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plus, Bo Ge’s explanations made him the computer guru in our class at that time.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A top student + computer master, knew how to hack other people&amp;rsquo;s computers and disable the classroom surveillance software.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;3-高校&#34;&gt;3. 高校
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;競技は紆িরে最終戦までたどり着き、内容を十分に理解できず、問題は基礎的なアルゴリズムばかりでした。しかし、結局は結局です。まるで旅行に出かけただけのようなものでした。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第四大学&#34;&gt;第四、大学
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;大学での専門選択にあたり、家から勧められた自動化を選んでしまった。実は、電気工学を専攻したい気持ちがあり、帰省して電力局に入社することを考えていた。しかし、専門課程の内容はほとんど学習せず、自己駆動力の学習能力は専門課程ではほとんど見られなかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一方で、大規模な講義で学んだコンピュータに関する科目は、非常にスムーズに理解できた。専門科目の欠席や、コンピュータ科目の真面目な学習と並行して、日常的に以下のフォーラムで活動した：「精易フォーラム」「吾愛破解」。これらの知識を基に、専門分野の勉強に加え、C++などの知識を習得し、&lt;strong&gt;フォーラムで仕事を受注し始め、良い評価を得ることで、次第にその道に進んでいった。そして、元の目標に戻ることはできなかった。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最終的に、小規模な専門分野を選択し、チップのコーディングに専念することになり、家でもあまり関心を持たなかった。私自身が選択したのだという状況だった。この時、&lt;strong&gt;重要な第三の人物：堂哥（おとうと）&lt;/strong&gt; が現れた。彼は高学歴で百度（百度）に入社しており、おばあちゃんも私の状況を理解し、研究に没頭することを許容してくれたため、彼に相談することにした。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;５卒業&#34;&gt;５．卒業
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ここで重要なことは、私が壁を掻き分けて、選択科目として「コンピュータ情報検索」を選んだこと。資料や問題の迅速な検索と特定の方法を知り、課題解決に役立つ人脈ができたことです。
仕事においては、**碩哥（せっきょう）**というキーパーソンが現れ、私に学習時間を与え、問題を自力で調査・分析させ、研究開発センターのベテランにも紹介してくれました。
これらの経験も、深圳分社に対して、私が非常に優秀であるという評価を確立し、取引チャネルグループを担当することに成功した背景となりました。
しかし、ここで問題が発生します。コンピュータオペレーティングシステム、アルゴリズムなど、基礎知識が体系的に学習されておらず、全ては自身の過去の経験に基づいていたため、
前後で矛盾するコード設計や、ルールに基づかないモジュール設計になりやすく、７年目になると徐々に力を発揮できなくなってしまいました。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>お金を稼ぎたいときに</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/when-you-want-to-make-money/</link>
        <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 03:23:53 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/when-you-want-to-make-money/</guid>
        <description>&lt;p&gt;一般人都是社交动物，没错，你是个人，也是一个直立行走的动物，附带很强的社交属性；有自卑心、虚荣心，社会一直在变化，也在一直侵蚀你的&lt;strong&gt;平淡感&lt;/strong&gt;。我们不讨论那些伟人，那些甘愿为了社会、为了国家燃烧自己。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;今の私&#34;&gt;今の私
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;平均賃金、あるいは故郷の賃金を見ると、今の私の収入は明らかに平均レベルを大きく上回っています。それにもかかわらず不満があると言えるのでしょうか？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一百万稼げたら、次は一千万円、さらにそれを超えようとするのは常人のこと。人は自分の内なる声に耳を傾けるべきだ。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;今の私-1&#34;&gt;今の私
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;その赤い目元のものは、より楽に稼ぐ方法：ショート動画のことです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;業界への入行は誰にとっても簡単ではありません。皆さんはここで見るのがショート動画だと認識していますが、実際にはそれに続く撮影や文章作成などもあります。しかし、人それぞれには天才的な夢があり、自分に合った業界があるはずです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;接触開始&#34;&gt;接触開始
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;たくさんの動画を見てきました。自分の頭で少し分析して、明らかにプロの編集手法が使われており、強い映画の色合いを帯びていることがわかります。つまり、彼らは皆、科目を学んだ出身です。もちろん、草根派が爆発的に人気が出ることもありますが、それは全ての人には当てはまりませんよね？
抖音上では、動画を作る方法を教える動画もたくさんあります。その時、人間はまだ清濁水を混ぜていません。もし本当に稼げるのなら、なぜ彼自身が作らないのではなく、あなたに作ることを教えてくれるのでしょうか。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;反社会的なレコメンドアルゴリズム&#34;&gt;反社会的なレコメンドアルゴリズム
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以前、抖音のアルゴリズムが映画のクリップやアニメのクリップを勧めてくる際に、見ているうちに面白いと感じることがありました。しかし、私が抖音がどのように稼ぐのかについて調べたとき、彼らは様々な教育ビデオをノンストップで勧めてきて、私のレコメンドストリーム全体を埋め尽くしました。自分自身もIT業界で働いているため、この状況に「アルゴリズムの面倒見の良い大哥たち」の頭がおかしいのではないかという疑念を抱きました。あなたのようなレコメンドは、私を愚かにしているのか、あなた自身を愚かにしているのか？さらに、異なる角度から様々なジャンルから、抖音で稼ぐ方法に関するビデオを絶え間なく勧めてくることもあります。この文章は、凌晨3時に書いたものであり、本来書きたくありませんでした。しかし、このようなビジネスモデルがどれくらい持続できるのか、そして、あなたにどれくらいの時間を奪い続けることができるのか疑問に思います。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;活明白&#34;&gt;活明白
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;人に何かを教えるときは、一套一套のやり方を提示し、自分自身で行動するときは、どうしてもコントロールできない。まさに笑話だ。純粋な技術ブログ執筆者ではないので、いくつかのことは国内に発信していなかったが、ここでは随意的つぶやきをさせていただけだ。もし有一天、封鎖されることになったとしても、それは別の場所を探せばいいだけだ。抖音で何もしていないとは言えないだろう。少なくとも、現在のリアルタイムニュースの伝達、国家の政策プロパガンダなど、積極的に協力している。毕竟、我国では、党に反することのできないのだ、そうだね？
そうした時、昔の学生時代を思い出す。本当に人生の意味を見つけられなくなったとき、静かに一冊の本を読むだけで十分だ。今の時代には、心を落ち着けて静かに本を読むことができる人は、果たしてどれくらいいるのだろうか。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;跋談&#34;&gt;跋談
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ここでは、科学技術の進歩にも感謝したいと思います。もしあなたがこの行を見ているなら、この記事全体が非常に口語的であることを発見することでしょう。そして私自身は、これを読みふけきながら書き続けてきました。普段使っている入力法は、検索狗（すこご）入力法で、8年以上も使ってきましたが、音声入力に関しては、専門的であるのは讯飞（しんぴー）です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年の記事の番号が002に変更された理由ですが、これは夢でした。今年の記事数を100本に超えるという目標を掲げたのです。もちろん、「記事」とは言い難く、記録といったものばかりです。吾日三省吾身（われひさんぜんごしん）ですね。あなたもきっと何かを思いつくことでしょう？&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>私たちは人生の限り、何を追い求めていたのでしょうか。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/we-exhaust-ourselves-chasing/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 21:09:58 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/we-exhaust-ourselves-chasing/</guid>
        <description>&lt;p&gt;王羲之は言う：「妻との交わりにおいては、上下の人々を顧み、世の通るや否かを悟るものもあれば、自分の心に寄せられた言葉で、一室の中でその意味を理解するものもある。また、妻からの託宣を聞き、その形骸（表面的な部分）だけを汲み取るものもある。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生の一生涯、如昙花一現。草木の春緑、枯榮、曦月東升西落。
偏偏人生欲望却有很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幼少の頃、溪頭で蓮蓬を卧し、東風に紙鸢を放ち、黄蝶を追いかけ、桑影の下で瓜を種し、帰ってくると飯が食い、蓑を脱ぐことなく月明かりの下で寝る。
大人になると、金榜題名することを望み、佳人と共に過ごすことを望み、財産を増やそうとすること、昇進することを望み、高朋の座に満たされることを望み、夜通し笙歌を奏でることを望む。
老いては健康長寿を望み、童仆が歓迎され、稚子が門前に候い、一盤の棋、一知己、一壺の酒、一庭院を持ち、天倫に安らぐことを願う。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人を見れば、慌ただしく、ただ碎銀几兩を得ようとするだけだ。偏偏、この碎銀几兩が、世間の万種な惆悵を解くことができるのだ。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Translation Notes:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;I&amp;rsquo;ve aimed for a natural and evocative Japanese translation, capturing the poetic tone of the original Chinese.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I’ve used common Japanese phrasing to convey the imagery and philosophical reflections.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;多くの人々が生活のために苦闘し、人生の意味を追い求める時間があるのだろうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実は人生は、草木や日月のように、欲望の輪廻を体験するほんの一瞬のことだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意味を理解できずに「一瞬の命を天地に比べれば茫渺たるもの、滄海の一粒に過ぎず」と嘆く。短い人生を哀れがり、長き江水を羨む。意味を理解すれば、出会いを喜び、一時的なものであり、快楽の中で自足し、老いの到来を憂う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金銭や名誉を追い求めることもできるし、詩酒花茶を楽しむこともできる。清風に吹かれ、明月を見つめることもできるだろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、結果を過度に気にする必要はない。結果は必ず過ぎ去ってしまうからだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生の終わりに至り、世の中の喜びや悲しみ、老い、病、死といった経験を最大限に積むことが大切だ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『大魚海棠』の言葉が好きだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私は『蘭亭集序』と『赤壁賦』を大変気に入っています。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;過去の賢者の活躍に心を動かされるのは当然のことです。もし、彼らに触れても、まるで自分の書いた文章のように思わず嘆き悲しむことのないようでしたら、そのことを心に留めることはできません。しかし、死が虚しいものだと悟っているにも関わらず、斉彭の亡命と沈黙をばかげた行為だと考えるのは不自然です。後世は今の私を見て、今の私が昔の人を見て、同じように悲しみ嘆くでしょう。ああ、もしも私が生きていることができたなら…。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>困惑している / 悩んでいる / 迷っている</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/lost-and-confused/</link>
        <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 18:01:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/lost-and-confused/</guid>
        <description>&lt;p&gt;人生のある段階で人は、自分が何を求めているのか分からず、仕事の日常に埋もれ、仕事の意味を追うことを忘れがちになることがあります。卒業した頃を回想すると、心には燃えるような憧れがあり、私は毫不躊躇い「コードを書くこと、そして人目を惹きつけ、素晴らしいコードを生み出すことを望んでいる」と語りました。しかし、今の仕事では、より多くの業務レベルの事柄に関わることが多くなり、これは業界発展に伴う恩恵によるものです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活観については、結婚や出産、家を築くといったことはまだ自分の考えに入れていません。頭の中はほとんど空っぽで、ただ今を楽しみにして過ごすだけです。週末になると、静かにゲームをするのが好きで、よく一日中家にこもり、自分だけの小さな世界に浸っています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;住宅購入&#34;&gt;住宅購入
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;前々年（まえまえねん）から、自分だけの家を買うために貯金を努力していました。毎日、その目標のために精算（せつさん）をしていました。しかし、住宅価格が相変わらず上昇していくのを見て、当初の不安や不満から、最終的には無関心になっていきました。たとえ家を買っても、それは自分に重い荷（かば）を背負わせることになるだけだと感じ、結局その考えを諦めました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;貯金&#34;&gt;貯金
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;当初，存钱是为了实现一些小目标，比如组装一台性能强劲的台式机、购买一直心仪已久的相机，或是来一场说走就走的旅行。但现在，我以一种更随意的态度对待存钱这件事，在日常开销上不再有太多顾虑，看到想吃的东西就去吃，对新奇的事物也能大胆尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;貯金は、当初は小さな目標を達成するために行われていましたが、今ではよりリラックスした態度で取り組み、日々の支出に気を遣うことなく、食べたいものを思い立ったときにはすぐに味わったり、新しいものに対して積極的に挑戦したりしています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;帰宅&#34;&gt;帰宅
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ついに、自分の心の奥底で一番願っていたのは、ただ故乡へ帰って、様子を見ることだった。特に何もする必要はなく、ただあの馴染みの場所に帰り、家という温かさや静けさを感じていただければ十分だった。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
