<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>人生 (じんせい / Jinsei) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E4%BA%BA%E7%94%9F-%E3%81%98%E3%82%93%E3%81%9B%E3%81%84-/-jinsei/</link>
        <description>Recent content in 人生 (じんせい / Jinsei) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 20:54:02 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E4%BA%BA%E7%94%9F-%E3%81%98%E3%82%93%E3%81%9B%E3%81%84-/-jinsei/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>おしゃべりする時間を作るのは良いことです。 (Oshaberi suru jikan o tsukuru no wa ii koto desu.)

Alternatively, a more casual translation could be:

話せば話すほど良いことばかりだよ。(Hasedeba haseba doko ka yoi koto bakari da yo.)</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/come-out-for-a-walk-is-good/</link>
        <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 10:30:43 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/come-out-for-a-walk-is-good/</guid>
        <description>&lt;p&gt;もしあの頃、ご家庭の計画に従って、誠実に電力網を学んでいたら、プログラミングに出会わずに、ただの真面目な青年になっていただろうに。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;記憶の中の埃を払い落とし、きっかけは近年の旧正月とルームメイトとの会話で、それまでの経歴を整理してみたのだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第一章&#34;&gt;第一章
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;高考の成績を褒めすぎず、悪すぎず、結局211大学を卒業した。当初、父の計画では、電気系統を専攻して帰郷先の市街地の電力局で働くはずだった。前文にも触れられているように、どのようにIT業界に進むのかについては、少し詳細が漏れていた：金銭感覚と自己制御力のことだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初一は村や町内の学校に通い、初二には自宅での転校が決まり、まるで劉姥姥が大観園にやってきたかのように、市街地の繁華さに馴染めずにいた。映画館に行ったことはほとんどなく、ましてや両親と一緒に映画館に行ったこともほとんどなかったが、親戚が私を連れて行ったことがある。天命は時に幸運をもたらし、その頃には相思相愛の仲間たちと出会った。後で連絡が途絶えてしまったが、あの少年時代は今振り返っても素晴らしいものだった。週末の補習授業の後では、教室に残ったプラスチックボトルを片付け、熟練して一気に踏み潰してバッグに詰め込み、家に持ち帰って母に預けた。貯めたお金をまとめ、処理業者に売却した。一緒に将棋やバドミントンをしたり、斗地主（闘牌）で遊んだりもしたが、負けたときはプランクを数回行い、あの頃は少し感謝していた。父は幼い頃から私に様々な運動をさせていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ここから、金銭感覚が少し歪んでしまい、自己卑意識も芽生え始めたが、これらの不幸な出来事はすぐに過ぎ去っていった。家計には恵まれておらず、周りの友達と一緒にお金を使ったり、週末の遊びに参加したりすることができなかった。両親の努力は目に見えており、村から市街地に引っ越してきたのだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その時、種が埋められ、発芽を待っている。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;頭脳が簡単な私は、学業期間を通して非常に幸せだった。多くの卒業生が経験するように、大学での勉強は決して困難ではなく、投入と成果の変換は容易だった。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;第1章&#34;&gt;第1章
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;幼少期の帝国时代を記憶に刻み込み、大学期間にはノートパソコンに触れることで、まるでパンデモスの箱を開けたかのようにゲームとゲーム商人という役割に接触した。当初は底辺の営業担当者として、上流からの仕入れを行い、自身のコミュニティのチャネルを通じて商品を販売し、わずかな利益を得ていた。その後、全体の链路の運轉ロジックを徐々に理解していった。私たちが販売する商品は、上流のプログラムによる大量繁殖によって作られ、そのコストはほぼゼロに近かった。この時点で道は少し傾き始めており、専門分野にはさらに細分化されたものがあり、左側には電力網、右側には自動化（非常に複雑で、チッププログラミングや工場電気自動化）が存在した。プログラムが利益を生み出すことの可能性を理解したのは、まだ小銭程度だった。チャネルの上流は確かに多くの利益を得ており、以前からプログラミングの基礎があったため、様々なことに手を出して少しお金を稼ぎ、専門分野を選ぶ際に自然と自動化を選択することになった。大学で履修した専門科目は多くが未受講となり、常にコードを書くことで金を稼ぐことを考えていた。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;前年の論文に触れられたように、ハッカーに対する憧憬を持って接触したプログラミングは、正規の教育機関ではないIT技術者が、慈悲に基づいてアセンブリ言語、侵入テスト、ゲーム外掛、DLL劫持、および個人情報窃取を学び、様々な違法・灰色な製品やサービスに精通し理解していた。両親が人としての道徳を教え、法律によって私の道を完全に逸脱するのを防ぎ、道は完全に傾くことはなかった。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;第1章-1&#34;&gt;第1章
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;前文リンク：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://ttf248.life/ja/p/that-boy-talent-maybe-but-not-much/&#34; &gt;那时少年&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学の頃にも一度恋愛の話がありましたが、振り返ってみると、もっともなのはテレビドラマの中のロマンスへの憧れでした。未熟な心持ちで、あの頃はどのように人を愛するかさえ理解できず、ましてや「家を持ち、仕事をする」といったことには到底辿り着けませんでした。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第2章&#34;&gt;第2章
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;時代の流れの中で、私は幸いにも、大学での数々の騒動を経て、研究院院生になる道を選べなかった。卒業後、就職し、ITブームを追い風に順調な日々を送った。既に8年が過ぎ、業界の熱狂的な投資家（ホットマネー）は消え失せ、徐々に衰退の一途を辿っている。時折、あの選択をしたのは正しかったのかと疑ってしまうこともあった。祖父の言うように電力会社に入ればよかったかもしれない。もしも最初の5年間はそう思えるのであれば、その後は自然に消えていくのだろう。恒生銀行への校内入社から5年間も会社を変えずにいたことは、技術に対する理解、業界に対する認識、そして自身の能力に対する認識において、それぞれ欠落があると言わざるを得ない。杭州本部の指示に従い、深圳支店へ赴任し、職場の争奪戦（事後でようやく経緯を整理したところ、双方とも敗北し、最終的に勝利したのは取締役会だった）を経験した後、技術への情熱を胸に、杭州へと戻った。少し若く、自信過剰な面がありながら、杭州から撤退し、上海へと飛び込んだ。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;元々、杭州に戻り、定住し、家を購入する計画を立てていたが、金利は最高点に達し、住宅価格もピークを迎えており、最初から陥落（套路）される可能性があった。経済状況も悪く、十分な資金もなく、住宅ローンを抱えながら結婚するというプレッシャーと、業界の低迷という状況が、精神的に不安定になる原因となっていた。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;第3章&#34;&gt;第3章
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;長年をかけて、多くのことを見てきたこともあり、自分自身も愚かさや浪費をしてきた。現状は順風満帆だ。様々な経験をし、様々な人々に出会うことで、人は少しずつ成長していく。もし家に閉じこもり続ければ、性格的な欠点がいかにして現れるかは誰にもわからないだろう。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>その頃の少年は、才能があるかもしれないが、それほど多くはなかった。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/that-boy-talent-maybe-but-not-much/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 13:45:09 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/that-boy-talent-maybe-but-not-much/</guid>
        <description>&lt;p&gt;勤務における7回目の年、コードからのポジティブなフィードバックが減ってきており、どのようにしてコーディングという道に進むことになったのかを振り返る。人々の様々な選択において、幼い頃ほど正のフィードバックに従う傾向があり、害を避けることと利益を得ることの間で積極的に判断する。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一子供の頃&#34;&gt;一、子供の頃
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;引っ越しで都心に住むようになり、コンピューターの教科書？ハッカーの資料？Windowsシステムに触れるなど、これらは全てエピソードです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;時間は子供時代と、親戚である甥っ子と秘密裏に家のパソコンでゲームをしていた頃に絞るべきでしょう。親戚のおじさんお兄さんがパソコンショップを経営していました。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幼い頃から私達兄弟姉妹はコンピューターに触れる時間が比較的早かったため、基本的な認識を確立しました。その後、学校ではミクシ（微機）科の授業を受けましたが、興味を持つようになりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中学生の頃にはコンピュータ競技会について聞いたことがあり、とてもクールだと感じました。転校後は、その話はしばらく置いておきました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私が上中時代だった頃は、コンピューターの基本的な操作に慣れており、ミクシ科の授業では、比較的注目を浴びることができました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もしあなたがそれもまだ知っているなら、間違いありません。熟練しているのではなく、Officeなどのオフィスソフトに精通している方が、さらに素晴らしいでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;二引越し&#34;&gt;二、引越し
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;引越しということを改めて考えると、都心に引っ越してきたことと近所の状況から、図書館に接触することになり、小説を αρκε数読んだものの、雑誌も多く読みました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『コンピュータ報』、『大众软件』&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ますますコンピューターという製品に対して興味を持つようになりました。子供の頃の心理におけるハッカーへの崇拝が強く、積極的に学校で関連する知識を学びました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;オペレーティングシステムの基本的なことを理解しました：コントロールパネル、CMDコマンド、VBSスクリプト&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『コンピュータ報』は初心者向けで適しており、毎回事例形式でシステムの操作方法を解説していました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『大众软件』では、様々なソフトウェアの紹介、業界ニュース、&lt;strong&gt;もちろんゲームニュースもありました。当初のモチベーションもここで生まれ、ゲームへの興味が芽生えました&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;iii-senior-high-school&#34;&gt;III. Senior High School
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;When I was in my second year of high school, Bo Ge transferred to our class and had several predecessors who were admitted through computer competition quotas in the previous two years. The school principal also paid a lot of attention to this competition.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There was also a pre-existing hardware foundation: an alumnus from America donated a building to the school, which resulted in a new library and a new computer lab – it all seemed so coincidental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plus Bo Ge’s explanations, he became the computer guru in our class at that time.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A scholar + computer master, knowing how to hack other people&amp;rsquo;s computers and disable classroom surveillance software.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;3-高校&#34;&gt;3. 高校
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;競技は紆িরে最終戦までたどり着き、内容を十分に理解できず、問題は基礎的なアルゴリズムばかりでした。しかし、結局は結局です。まるで旅行に出かけただけのようなものでした。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第四大学&#34;&gt;第四、大学
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;専門選択に至り、家で自動化を選んだが、実は強電を志しており、帰宅して電力局に入ろうと考えていた。しかし、専門課程はほとんど学ばず、
自己駆動力の学習能力は専門課程ではほとんどなく、大課程内のコンピュータコースは、非常にスムーズに学べた。
専門科目のサボりや、コンピュータコースを真面目に学び、日常的に以下のフォーラムで活動：「精易フォーラム」「吾愛破解」。
専門知識であるアセンブリ言語やC++の知識と組み合わせ、&lt;strong&gt;フォーラムで仕事を受注して稼ぎ、より多くの肯定的なフィードバックを得て、ますます規模が拡大していった&lt;/strong&gt;。
最終的には、小規模な選択肢を選び、チップを書くコードを選択し、家でもあまり関心を持たれず、私自身で選択した。
その時、&lt;strong&gt;第三の重要な人物：堂（とう）哥（ご）&lt;/strong&gt;、高い学歴を持ち、百度（ベイドゥ）に入社していた。
お姉様も私のことを理解しており、私が当時研究に集中できなかったことを知っていたため、堂哥と話して将来の展望を確実にした。
夏休みに帰宅せず、指導教官のもとでプロジェクトに取り組み、経験を積んだ。
自分が見れる成績に基づいて、恒生電子（カントンエレクトロニクス）に入社した。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;５卒業&#34;&gt;５．卒業
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ここで重要なことは、私が壁を掻き分けて、選択科目として「コンピュータ情報検索」を選んだこと。資料や問題の迅速な検索と特定の方法を知り、そしてキーパーソンである**碩哥（せきちょう）**から時間を与えられ、問題を自分で解決し、根源まで突き止めることを学んだことです。さらに、研究開発センターのベテランとの出会いも促してくれました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これらの経験が、深圳分社において、私が非常に優秀だと周囲に認識されるきっかけとなりました。特に、取引チャネルグループを担当することに成功しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、ここから問題が生じます。コンピュータオペレーティングシステム、アルゴリズムといった基礎知識、ソフトウェア工学設計については、体系的な学習を積んでいなかったため、自身の経験に頼るしかありませんでした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そのため、過去の経験に基づき、矛盾したコード設計をしてしまったり、ルールに基づかないモジュール設計になってしまい、７年目に差し掛かり、徐々に力を発揮できなくなってしまいました。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>お金を稼ぎたいときに</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/when-you-want-to-make-money/</link>
        <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 03:23:53 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/when-you-want-to-make-money/</guid>
        <description>&lt;p&gt;一般人都是社交动物，没错，你是个人，也是一个直立行走的动物，附带很强的社交属性；有自卑心、虚荣心，社会一直在变化，也在一直侵蚀你的&lt;strong&gt;平淡感&lt;/strong&gt;。我们不讨论那些伟人，那些甘愿为了社会、为了国家燃烧自己。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;今の私&#34;&gt;今の私
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;平均賃金、あるいは故郷の賃金を見ると、今の私の収入は明らかに平均レベルを大きく上回っています。それにもかかわらず不満があると言えるのでしょうか？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一百万稼げたら次は一千万円、二千万円…と考えるのは常人のことです。人は自分の内なる声に耳を傾けるべきです。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;今の私-1&#34;&gt;今の私
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;その赤い目元のものは、より楽に稼ぐ方法：ショート動画のことです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;業界への入行は皆が知っていることではありません。あなたが目にするのはショート動画ですが、それには撮影や文章作成といった裏側の努力があります。しかし、人それぞれには天才的な夢があり、私はその業界に向いているし、生まれながらにしてそれが私の適性だと信じています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;接触開始&#34;&gt;接触開始
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;たくさんの動画を見てきました。自分の頭で少しずつ多くのシーンを分析すると、明らかにプロの編集手法が使われており、強い映画的な色彩を持っています。つまり、彼らは皆、科目を学んだ出身です。もちろん、草根派が爆発的に人気が出るような論理もありますが、それは一般の人には当てはまりませんよね？
抖音上では、動画をどのように作るか教える動画もたくさんあります。その時、人間が清醒に目覚めるのです。もし本当に稼げるのなら、なぜ彼らは自分自身で作り、他の人に教えないのでしょうか。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;反社会的なレコメンドアルゴリズム&#34;&gt;反社会的なレコメンドアルゴリズム
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以前、抖音のアルゴリズムが映画のクリップやアニメのクリップを勧めてくる際に、見ているうちに面白いと感じることがありました。しかし、私が抖音がどのように稼ぐのかについて調べたとき、彼らは様々な教育ビデオをノンストップで勧めてきて、私のレコメンドストリーム全体を埋め尽くしました。自分自身もIT業界で働いているため、この状況に「アルゴリズムのオタクたちの大脳は本当に問題があるのではないか」「こんな風に勧めるのは、私達を愚かに見なしているのか、それともあなた自身が愚かに見なしているのか」という疑問を感じました。重要なのは、あなたが抖音で稼ぐ方法に関するビデオを、様々な角度から、あらゆるジャンルからノンストップで勧めてくることです。この稿は、凌晨3時に書いたものであり、本来書くつもりはありませんでしたが、このようなビジネスモデルがどれくらい持続できるのか、そしてあなた方はどれくらいの時間を奪い続けることができるのか疑問に感じました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;活明白&#34;&gt;活明白
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;人に何かを教えるときは、一套一套のやり方を提示し、自分自身で行動するときは、どうしても制御できない。これがまさに笑話だ。純粋な技術ブログ執筆者ではないので、いくつかのことは国内に発信していなかったが、ここでは随意的つぶやきをする。もし有一天、封鎖されたとしたら、それは別の場所を探せばいいだろう。抖音を全く使っていないとは言えないだろう。少なくとも、現在ではリアルタイムニュースの伝達、国家の政策プロパガンダなど、積極的に協力している。毕竟、我国においては、党に反することのできないからだ、そうだね？
そうした時、昔の学生時代を思い出す。本当に人生の意味を見つけられなくなったとき、静かに一冊の本を読むだけで十分だ。今の時代には、心を落ち着けて静かに本を読むことができる人は、果たしてどれくらいいるのだろうか。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;付録&#34;&gt;付録
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ここでは、科学技術の進歩にも感謝したいと思います。もしあなたがこの行を見ているなら、この記事全体が非常に口語的であることを発見することでしょう。そして私自身は、これを読みふけきながら書き続けていったのです。普段使っている入力法は、検索狗（すこごう）入力法で、8年以上も使ってきました。しかし、音声入力に関しては、専門的であるのは讯飞（しんぴー）です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年の記事の番号が002に変更された理由ですが、これは夢でした。今年の記事数を100本に超えるという目標を掲げたのです。もちろん、「記事」とは言い切れません。記録といったところでしょうか。吾日三省吾身（われひさんぜんごしん）ですね。あなたはきっと何かを思いつくことでしょう、そうですよね？&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>私たちは人生の限り、何を追い求めていたのでしょうか。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/what-we-seek-throughout-life/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 21:09:58 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/what-we-seek-throughout-life/</guid>
        <description>&lt;p&gt;王羲之は言う：「妻との交わりにおいては、上下の人々を思うように、あるいは自分の胸中に納め、世の理を悟る言葉を一つの部屋に集める。あるいは、彼女への信頼を託し、その形骸から離れて放浪する。 」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生の一生涯、如昙花一現。草木の春緑枯榮、曦月東升西落。
偏偏人生欲望却有很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幼少の頃、溪頭で臥剥蓮蓬を忙しめ、東風に紙鸢を放ち、急ぎ追う黄蝶も追いかけ、傍桑影で瓜を種付け、帰ってきては飯が食い、黄昏時に蓑衣を脱ぐことなく月明かりの下で眠る。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大人になったら、金榜題名することを願い、佳人との同伴を願う、財産が絶えず増えることを願う、地位が上がり続けることを願う、高朋の席に満ちることを願う、夜通し笙歌を奏でることを願う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老いては健康長寿を望み、童仆が歓迎され、稚子が門前に候い、一盤の棋、一知己、一壺の酒、一庭院を持ち、天倫に安らぐ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世人は慌ただしく、ただ碎銀几兩を得ようとするだけだ。しかし、その碎銀几兩こそが、世間の万種な惆悵を解くことができるのだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多くの人々が生活のために苦闘し、人生の意味を追い求める時間があるのだろうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実は人生は、草木や日月のように、欲望の輪廻を体験するほんの一瞬のことだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意味を理解できずに「天地に蜉蝣（かぶつ）と、海に粟（あわ）の一つ」と感じたり、「生は一瞬、長江は無限」と嘆き悲しんだりすることもあるだろう。意味を理解すれば、出会うものに喜び、一時的に自分のもとに与えられたものを大切にし、快楽を知って自足し、老いの到来を悟ることなく生きることができる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金銭や名誉を追い求めることもできるし、詩酒花茶（しゅせいか ちゃ）を楽しむこともできる。江上の清風（こうじょうの せいふう）を求めたり、山間の明月（さんげんの めいづつ）を眺めたりすることもできるだろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、結果に過度に執着する必要はない。結果は必ず過ぎ去ってしまうからだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生の終わりに辿り着くとき、世の中の喜びや悲しみ、怒りや哀れみを最大限に経験し、生老病死（せいろうぼうし）を味わうことが大切だ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『大魚海棠』の言葉が好きだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我々の人生は短い。失われてしまうのだから、大胆に愛することもあるだろう。山を登ることもあるだろう。夢を追いかけることもあるだろう。答えのない多くのことに、大胆になることを。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私は『蘭亭集序』と『赤壁賦』を大変気に入っています。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;過去の賢者の興亡に心を動かされることしばしば、もしそれが一つの契機となれば、未だ嘆き悲しむこともなく、そのことを心に留めることができたのに。しかし、結局は一生を死として笑い飛ばすことは虚偽であり、斉彭の犠牲はただの戯言に過ぎないことを知っている。後世が今の私を見れば、今の私が昔のあなたを見ているように思われるだろう。ああ、嘆かわしい！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>困惑している / 悩んでいる / 迷っている</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/lost-and-confused/</link>
        <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 18:01:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/lost-and-confused/</guid>
        <description>&lt;p&gt;人生のある段階で、人は迷茫に陥ることがあります。自分が本当に何を求めているのか分からず、仕事の日常に埋もれ、仕事の意味を追究しなくなってしまうのです。卒業した頃を回想すると、胸には熱い憧憬が溢れていました。あの頃の私は、毫不犹豫にこう言いました。「コードを書くことを望んでいる。人々を驚かせる、超絶なコードを。」しかし、今の仕事では、より多くの時間をビジネスレベルの問題に取り組み、その多くは業界発展に伴う恩恵によるものです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活観については、結婚や出産、家を持つのといったことを自分の考えに入れていません。頭の中にはほとんど何もありません。ただ今を楽しみます。週末になると、静かにゲームをするのが好きで、よく一日中家にこもり、自分の小さな世界に浸っています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生は、結局は自分が愛し、全力を尽くせる何かが必要なのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;住宅購入&#34;&gt;住宅購入
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;前々年（まえまえねん）から、自分だけの家を買うために貯金を努力していました。毎日、その目標のために細かく計算をしていました。しかし、住宅価格が相変わらず上昇していくのを見て、最初は不安や不満でしたが、最終的には麻痺（まひ）してしまい、たとえ家を買っても、ただ自分に重い荷（かば）を背負うだけだと感じて、その考えを諦めました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;貯金&#34;&gt;貯金
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;当初，存钱是为了实现一些小目标，比如组装一台性能强劲的台式机、购买一直心仪已久的相机，或是来一场说走就走的旅行。但现在，我以一种更随意的态度对待存钱这件事，在日常开销上不再有太多顾虑，看到想吃的东西就去吃，对新奇的事物也能大胆尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;貯金は、当初はちょっとした目標のために行っていた（例えば、高性能なデスクトップPCを組んだり、ずっと欲しかったカメラを買ったり、気軽に旅行に行ったりすること）。しかし、今はもっとリラックスした態度で貯金をしている。日々の生活費には気を遣うことが少なくなり、食べたいものは思いついたら食べるし、面白いものを見つけたら遠慮なく試すことができるようになった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;帰宅&#34;&gt;帰宅
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ついに、自分の心の奥底で一番願っていたのは、ただ故乡へ帰って様子を見ることだった。特に何か特別なことをする必要もない。ただ、あの馴染みの場所に帰り、家という温かさや静けさを感じてみればいいのだ。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
