<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>随笔杂谈 on 向叔记事簿</title>
        <link>https://ttf248.life/categories/random-thoughts/</link>
        <description>Recent content in 随笔杂谈 on 向叔记事簿</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language><atom:link href="https://ttf248.life/categories/random-thoughts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>锻炼后肌肉酸痛的延迟性</title>
        <link>https://ttf248.life/p/delayed-muscle-soreness-dms/</link>
        <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 11:53:20 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/delayed-muscle-soreness-dms/</guid>
        <description>&lt;p&gt;最近正在减脂塑形，主要是通过健身房跑步来消耗热量，也搭配了一些基础的力量训练来提高基础代谢。发现一个规律：肌肉酸痛总是会延迟，运动隔天并不会很酸，反而是隔两天（比如48-72小时）反应才最明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;训练目标主要是恢复到理想体重，所以力量训练的强度并不会安排得特别大。根据九月份爬庐山的经验，这种酸痛通常需要三天左右才能完全缓解（年轻那会也有过减肥经历，身体机能更好，恢复的比现在快多了）。现在腿部肌肉已经适应并恢复了，但感觉全身的主要肌群还需要逐一重新激活和适应一次。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;doms-延迟性肌肉酸痛&#34;&gt;DOMS 延迟性肌肉酸痛
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;您提到的这种现象被称为&lt;strong&gt;延迟性肌肉酸痛&lt;/strong&gt;（Delayed Onset Muscle Soreness），简称 &lt;strong&gt;DOMS&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它的主要特点就是&lt;strong&gt;酸痛感的出现有延迟&lt;/strong&gt;，通常不是在运动当下或隔天就达到最剧烈，而是&lt;strong&gt;在运动后的 24 到 72 小时内&lt;/strong&gt;达到高峰，这与您的体验是吻合的（隔两天反应明显）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是关于为什么会有这种延迟的主要原因：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;肌肉纤维的微小损伤：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;DOMS被认为主要不是由乳酸堆积引起的（乳酸在运动后一小时内就会被清除），而是由于进行了不习惯的、强度较高的运动，特别是&lt;strong&gt;离心收缩&lt;/strong&gt;（肌肉在用力时被拉长，例如下坡跑步、做深蹲时下降的阶段）较多的训练后，导致&lt;strong&gt;肌肉纤维和结缔组织产生了微小的撕裂或损伤&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;炎症反应的发生和发展：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;这些微小损伤会引发身体的&lt;strong&gt;炎症反应&lt;/strong&gt;，这是身体修复受损组织的过程。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;炎症反应的发生、发展和积累需要一定的时间&lt;/strong&gt;。在这个过程中，组织会释放出一些化学物质（如组胺、前列腺素等）来刺激神经末梢，引起疼痛和酸痛感。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;因此，酸痛感会在损伤发生后的&lt;strong&gt;第二到第三天&lt;/strong&gt;才达到最明显，因为它需要时间让炎症充分发展。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;您的肌肉酸痛有延迟，是因为它是身体对&lt;strong&gt;肌肉微小损伤&lt;/strong&gt;进行&lt;strong&gt;修复和炎症反应&lt;/strong&gt;的一个过程，而不是即时发生的乳酸堆积。您现在在做的基础训练，如果包含了较多的力量训练和离心收缩动作，更容易引起这种延迟性酸痛。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;如何应对和处理&#34;&gt;如何应对和处理
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;休息与恢复：&lt;/strong&gt; 给予受影响的肌肉充分休息时间。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;温和活动：&lt;/strong&gt; 进行轻度的有氧运动或拉伸，可以帮助血液循环，加速代谢产物清除和恢复。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;按摩或滚筒放松：&lt;/strong&gt; 可以缓解肌肉紧张和僵硬。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;充足的营养：&lt;/strong&gt; 运动后及时补充蛋白质（修复肌肉）和碳水化合物（补充能量）也很重要。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;渐进增加强度：&lt;/strong&gt; 避免突然增加运动量或强度，让身体循序渐进地适应训练。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>有些事情要学会打断</title>
        <link>https://ttf248.life/p/sometimes-you-need-to-learn-how-to-interrupt/</link>
        <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 13:14:26 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/sometimes-you-need-to-learn-how-to-interrupt/</guid>
        <description>&lt;p&gt;每个人都有自己的生活轨迹，因此“好为人师”在成年人的圈子里常常显得多余。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;世界观&#34;&gt;世界观
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我们的人生旅程，始于各自截然不同的成长背景，这些经历如河流般汇聚、流淌，最终塑造了我们独特的人生轨迹。每一段故事、每一次选择，都在我们的大脑中交织、融合，凝结成我们对世界的看法，即&lt;strong&gt;世界观&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你所见过的悲剧，对他人而言或许只是书本中的故事
你所不屑的生活，在另一个人眼中可能正是苦苦追寻的理想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理解和尊重彼此的差异，是洞悉这个多元世界的第一步。有时候，&lt;strong&gt;保持沉默也是一种理解&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不喜欢空洞扯淡的话题，我更愿意分享我的经验和见解。但是不可避免，你会遇到，静看细水长流不失为一种策略。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;投资观&#34;&gt;投资观
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我之所以选择&lt;strong&gt;固收+&lt;strong&gt;作为主要的投资方式，是因为看重其&lt;/strong&gt;稳定的收益&lt;/strong&gt;和&lt;strong&gt;较低的风险&lt;/strong&gt;。因此，在资产配置中我会向这类产品倾斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于股票，我将它区分为短期与长期两种投资。在我看来，&lt;strong&gt;短期投资&lt;/strong&gt;带有很强的投机性，更像是一种&lt;strong&gt;赌博&lt;/strong&gt;；而&lt;strong&gt;长期投资&lt;/strong&gt;才是真正的&lt;strong&gt;价值投资&lt;/strong&gt;。这就像你自己创办一家公司，从融资到上市，你不仅收获了股票分红，更重要的是，这反映了你对经济规律的深刻洞察和对未来的远见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从小就认识自己有&lt;strong&gt;赌瘾&lt;/strong&gt;，但是读书这事，能让从理性的角度控制自己不合理的欲望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数字货币这东西，投资的角度出发，我不喜欢，没找到实际的价值，但是我们需要去了解它的原理，去了解它的风险，以前也有文章介绍了稳定币。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;彩蛋&#34;&gt;彩蛋
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;微信能折叠群聊，&lt;strong&gt;你和好友的私聊，也能被折叠&lt;/strong&gt;，从设计的角度说，所有的会话都属于同一个层级，只是在显示上有区分。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>日常碎碎念：策略交易、投资复盘</title>
        <link>https://ttf248.life/p/daily-musings-strategy-trading-investment-review/</link>
        <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 18:57:38 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/daily-musings-strategy-trading-investment-review/</guid>
        <description>&lt;p&gt;AI 用多了，什么都想着 AI 了，很多时候学习新动态，还是搜索引擎+项目官方文档更加靠谱。
港股在尾巴上入场，碰到回调，日常瞎操作，利润基本亏完了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;策略交易&#34;&gt;策略交易
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;不是说非要实践赚钱，而是想通过学习，来提升自己的能力。本人不信这些交易指标，更多是相信国运，定投大盘指数。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;上个月的灵感，属于AI没啥用项目之一，开始就想着用AI来实现，这里已经出现问题，正常应该先搜集资料，看看没有现成的项目，他们是怎么做的。以前也没玩过策略交易，什么指标、行情处理的处理，都没有接触过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开始的方案，不太靠谱，完全是自己YY的，通过和AI沟通，知道了 backtesting 框架，看了下 github，项目还是挺活跃的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AI用多了，什么都想着用AI来搞定，也想要AI来给一份学习资料，活跃的项目，官方的文档足够完善，优先看官方文档更好，或者搜索查找优质的博客，AI给出来的学习方案还是太弱了，跟不上当前的代码版本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;项目的结构调整：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.数据的下载，还是选择雅虎，这里是涨跌幅的K线数据
2.backtesting 官方的指南，学习基础的用法
3.ta lib 的安装和使用，常用指标的计算，用 backtesting 展示数据
4.实现支付宝的定投逻辑、这种策略更适合长线的 ETF 定投&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;港股交易&#34;&gt;港股交易
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;入场港股交易差不多两个月，简单的做个复盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;买入美团的时间和动机，单纯的看到国内的资金净流入，也没深入分析美团的近况，凑巧就碰到外卖大战，成功当上了美团的股东。买入小米也是高位，找个机会还是应该减仓走掉一部分，四期工厂落地，有一波机会，不过要坚持才行，三年的时间差不多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;入场的时间，港股的新消费、科技股价格都不低、还有个虚拟币的概念，碰到科技股回调，还是老问题，加仓的频率不太适合长线投资，今天可能想着赌一波，买一手，隔天跌了舍不得出来，碰到持续下跌的行情，很容易就套进去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为长线投资，操作的频率太高了，每周应该就操作一两次差不多了。上证指数 3600，国内的大盘没怎么定投，这波也是错过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四年前的债券投资（投资分类有历史文章）、银行定期存款，算是踩对了风口，债券牛市，稳定的利息收入，在今年也都落袋为安。这次重新规划积极型投资，国内就是沪深300，境外就是恒生科技，港股怎么说的，盘子不是很大，但是和自己的工作强相关，算是给自己的收入放个杠杆，一荣俱荣、一损俱损，以前的文章页提到过这个概念，但是还没搞过长线的投资，三年时间，我们来试试。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>日常碎碎念：开源项目、投资复盘</title>
        <link>https://ttf248.life/p/daily-musings/</link>
        <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 19:07:33 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/daily-musings/</guid>
        <description>&lt;p&gt;AI已经融入到日常开发的工作流、投资最近切换了思路，从场外基金，切换到了场内的股票和ETF。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;开源项目&#34;&gt;开源项目
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;项目记录&#34;&gt;项目记录
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;上周无聊时尝试获取 Github 勋章，开始使用 Issue 模块。以前写代码时，总想找个地方记录每次 AI 改动的内容，但单独弄个文档记录显得杂乱。现在有了 Issue 模块，打上标签区分 bug、feature、enhancement 等，记录变得清晰且高效。即使以后可能用不到，记录下来也是一种积累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://github.com/ttf248/comic-reader/issues?q=is%3Aissue&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;查看 Issue 列表&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;版本发布&#34;&gt;版本发布
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;版本发布记录，找到最近相关的提交，由于都是AI生成的提交记录，从网页端，复制近期所有的提交记录，扔给AI让它整理下，就是一份不错的发布记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://github.com/ttf248/comic-reader/releases/tag/v1.9.0&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://github.com/ttf248/comic-reader/releases/tag/v1.9.0&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;活跃度&#34;&gt;活跃度
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;那次整上了Github的个人主页，被动的提高了写代码的积极性，毕竟数据可视化了，有些东西，就是那么奇妙，简单的正反馈，能让人有持续下去的动力。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;trae&#34;&gt;Trae
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;付费买了首月体验，怎么说呢，在 Vscode 里面也是用的 Claude4 模型，字节的 IDE 体验上还是更好，实战的效果也是更好，有时候同样的问题，Trae 能给出更好的答案，后续要不要买个年费呢？按照现在瞎搞的频率，Trae 次数可能不够用，不用想那么多，等用完再说，字节应该还有另外的的付费方案，购买更多的调用次数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;简单的小问题，用微软的，github copilot 各个模型也能都能调用。&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计划夭折，github copilot 也开始限制调用次数，&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://docs.github.com/zh/copilot/about-github-copilot/plans-for-github-copilot#models&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;618 开启限制次数&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如何查看&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://docs.github.com/zh/copilot/managing-copilot/understanding-and-managing-copilot-usage/monitoring-your-copilot-usage-and-entitlements#downloading-a-monthly-usage-report&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;当前使用量&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;投资&#34;&gt;投资
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;终归还是没忍住，自从开通了港股通，还没在港股交易过，想着小米要发布新车，买了点小米，涨了点就卖了，跌了又买回来，来回操作几次，还没等到新车发布，股票上小赚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个时候没事看什么跨境通的资金流，看着美团都是资金的净流入，跟风买进去，成功当上了股东，忘记看总的资金流，国内买入的资金，只是一部分，港股还有很多外资。这次刚好实践下，蓝筹股，慢慢持有最后的收益会怎么样。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;仓位的控制和亏损，&lt;strong&gt;反人性的东西&lt;/strong&gt;，慢慢来，慢慢来，不能急。小米如果新车不太行，到底要不要卖掉呢？这是个问题。投资的认知还是不够，还是要多看书，多学习。美联储不准备降息，港股大跌一波，建仓的时候如果再晚一些？也不对，如果传出来的消息是降息，港股大涨怎么办？这就是投资，考验人性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;常念叨的一句话，买的是国运，但自己好像不太信国运。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抛开国运的信仰问题，&lt;strong&gt;另外一个就是注意力&lt;/strong&gt;，既然是要做长线，频繁看盘是没意义，每天早上十分钟，收盘十分钟差不多了。最终预期的收益率是多少？还没一个明确的止盈位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除开止盈的问题，配置部分股票，还是老脑子里面有个固有的观念，资产配置需要一部分股票。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;市场大跌的时候，腾讯还是香饽饽，资金扎堆&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;代码&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;名称&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;最新价&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;成交额&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;00700&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;腾讯控股&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;498.600&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;80.08亿&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;03690&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;美团-W&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;128.100&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;68.81亿&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;09992&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;泡泡玛特&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;247.200&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;57.03亿&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;09988&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;阿里巴巴-W&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;109.800&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;53.22亿&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;01810&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;小米集团-W&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;53.050&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;41.05亿&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;这段是好几天后更新的，港股一波大涨，那天跌下去的基本都涨回来了。脑子突然想到去年亏损的恒生电子，怎么说呢，从老东家走了，就是对未来的预期不看好，选择买入恒生碰到下跌，心理就会拿不住。两波节奏，股价彻底涨回去，一个是去年的牛市，还有一个就是过年那会的杭州六小龙概念。今年的稳定币也算一个？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从哪里跌到从哪里爬起来是没错，短时间没机会重新建仓恒生电子了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;update 20250625&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小米发布会还没开始，上次清空场内ETF，券商这两天大涨，还是没做到长期持有，中间随意变仓了，要买小米，也不应该动券商ETF的资金。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>大学寝室四个人，十年后走了四个方向</title>
        <link>https://ttf248.life/p/university-dormitory-four-people-ten-years-later-they-went-in-four-different-directions/</link>
        <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 21:37:30 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/university-dormitory-four-people-ten-years-later-they-went-in-four-different-directions/</guid>
        <description>&lt;p&gt;影石今天上市了，有个大学室友在里面干了很多年，主导某款产品的硬件研发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要说专业呢，影石主营业务是运动相机，和大学的本专业关联最多：&lt;strong&gt;自动化&lt;/strong&gt;。自动化是个大专业，大二时候分小专业，要说大学室友，其实有两拨人，第一拨是大一室友，第二拨是大二室友，重新分小专业的时候，寝室也重新分了。我们这个小专业，涉及嵌入式、工程自动控制、电路设计，总的来说就是很杂。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;工作概览&#34;&gt;工作概览
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;大学毕业后，四个人走了四个方向，虽然都是自动化专业，但是每个人的选择都不一样。这里也是巧了，寝室四个人，有三个人，短暂的在深圳相聚了两年，我是分派到了深圳分公司。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;本人&lt;/strong&gt; 以前的文章里面也写过，毕业就开始做金融IT，一直做的都是港美股方向，站点上，相关的业务内容更新的比较少。怎么说呢，业务可以说了解，懂一些，但是不够深入，做的一直都是交易相关内容，后面也拓展了系统底层通讯的维护、监控系统，干了很多杂活。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;室友A&lt;/strong&gt; 开始好像是宁波，做空调相关的硬件应发，然后去了深圳，前面几份工作不太清楚，深圳跳槽过一次，中兴通讯，试用期还没结束就走了，各种不合适，接着影石，做了很多年，主导了某款运动相机的硬件研发。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;室友B&lt;/strong&gt; 中间的经历不了解，目前在武汉搞汽车相关的硬件研发，做了很多年。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;室友C&lt;/strong&gt; 目前在深圳万科，做房地产监工。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;人生选择&#34;&gt;人生选择
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;其他两个有没有后悔，不是很清楚，联系的比较少，上次联系还是从深圳走的时候，三个逗比聚餐，给武汉的哥们打了视频电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读书的时候，寝室几个就一直说，我不应该走自动化，应该直接去计算机系，太喜欢写代码的，这里就不再赘述了为什么没选计算机，以前的文章都写过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了现在这年龄，钱是个避不开的话题，当初从深圳走，就是房价太高，想着去杭州定居，机缘巧合，杭州没定居，跑到上海打工赚钱，也是幸运的，没有在高位接盘杭州的房子。从深圳走的时候，刚好是国内港美股最火热的时候，跳槽涨薪了一波，但是没清楚的行业认知：&lt;strong&gt;国内引流是灰色地带，有政策风险&lt;/strong&gt;。简单来说，就是绕开了港股通，直接在港美股进行交易。&lt;strong&gt;21年&lt;/strong&gt;上头一刀切，直接把国内的引流给封了，导致了国内的券商纷纷转型，港美股业务大幅缩水。说白了，金融你必须要合规。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;回到写稿子的缘由，影石上市暴涨了一波&lt;strong&gt;270%&lt;/strong&gt;，公司内部给了认购方案，具体金额这里就不谈了。只能说，室友A在&lt;strong&gt;深圳买房的首付&lt;/strong&gt;，大概率是有了。虽说我俩没太深入谈这个认购的事情，其实我也心动了，想通过他的渠道，认购一部分，但是牵扯的金额太大，有点扛不住这个风险。室友最后也是选择了风险更低的认购方案。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;家底都不厚实，扛不住大额的亏损；能抗住，扔五十个进去试试又怎么样，这种机会，一辈子也碰不到几次。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;要说这十年没赚钱，那是瞎说，偶尔还是羡慕那些赚钱更多的，这十年至少是开心的，做的都是自己想做的事情，没碰到什么职场PUA。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房地产让我们绕不开钱，毕竟首付三成在那里摆着，能不能赚钱，除开你是否努力，行业处于什么周期，能不能带着朝上走也不可忽略。那会是有机会去影石，毕竟时间很早，那会他们的产品主打境外，境内都还没什么名气，港美股的圈子干安逸了，嵌入式的本领也差不多都还给学校了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;瞎扯了一圈，年轻人，很难看懂一个行业，更别说制定什么十年的工作规划了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;产品出海&#34;&gt;产品出海
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;外贸赚钱，同样的产品，国内卖一千，国外卖三千，甚至更多。更何况是现在国内各种价格内卷。影石、大疆目前针对全景相机这个赛道，已经干起来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;影石也好、大疆也好，除开依托深圳的产业链优势，产品出海也是一个重要的原因。国内的市场竞争激烈，价格内卷严重，而国外市场相对来说，价格更高，利润空间更大。前期容易存活。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>2025 年度大事件</title>
        <link>https://ttf248.life/p/2025-major-events/</link>
        <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 23:36:01 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/2025-major-events/</guid>
        <description>&lt;p&gt;记录一些零散的想法和片段，不至于需要单独成文的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受到群友的影响，也想做个类似说说的页面，&lt;strong&gt;Notes&lt;/strong&gt;都已经开发好了，但是首页的展示也好、历史数据的处理也好，小问题挺多，就想到弄个年度文章，也能实现类似的效果，进而就&lt;strong&gt;AI&lt;/strong&gt;开发了文章置顶的功能。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2025年2月&#34;&gt;2025年2月
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;deepseek-爆火出圈&#34;&gt;DeepSeek 爆火出圈
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日期：2025-02-07&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;春节前夕，DeepSeek 一度成为热议话题，短短几天内便在社交媒体上引起了广泛关注。这种突然的爆火，不仅让人惊讶，还带动了市场的连锁反应。与此同时，英伟达的股票却迎来了暴跌，许多投资者对其前景产生了疑虑，部分机构在此期间进行了大规模的做空操作，似乎一切都指向了一个&amp;quot;精心策划&amp;quot;的局面。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;春节档电影中的政治元素剖析&#34;&gt;春节档电影中的政治元素剖析
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日期：2025-02-10&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好久没去春节档凑热闹，这次去看了两部电影，感觉有点不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文探讨2025年春节档电影的新变化，聚焦《唐人街探案1900》和《哪吒之魔童闹海》。前者借1900年美国旧金山唐人街背景，展现华人受种族歧视与压迫，映射社会政治环境；后者作为动画电影，以丰富隐喻元素暗讽现实国际政治格局，如玉虚宫类似五角大楼影射美国政治体系、天元鼎上美元符号象征美元霸权、仙人玉牌像美国绿卡暗示身份等级、灭魂丹似生化武器暗指恶意行径等。两部电影带来全新观影体验，引发对电影艺术与政治表达关系的思考。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;电影票线上线下差价超出想象&#34;&gt;电影票线上、线下差价超出想象
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日期：2025-02-11&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;春节期间，一家人（七八个人）想去看电影，本想着在淘票票和猫眼上把票买了，一看价格 60 元。刚好手里有一张影院的充值卡，需要人到影院前台才能购票，想着问问前台有没有什么优惠，没想到同样的场次在前台买只要 35 元，这价格差着实让人惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;哪吒火爆出圈&#34;&gt;哪吒火爆出圈
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日期：2025-02-15&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;春节档哪吒的火爆出圈，莫名的民族自豪感，类似以前的电影：战狼，爱国主题。不能否认进步很多，但是也没好到这个程度，作为游戏党，很多面看起来就很油腻，打斗的场面网游风比较重。已经刷到不少为了哪吒的票房，买了电影票但是不去看的人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2025年3月&#34;&gt;2025年3月
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;特朗普政府加征关税引发贸易震荡&#34;&gt;特朗普政府加征关税引发贸易震荡
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日期：2025-03-04&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国对墨西哥和加拿大商品加征 25% 关税生效，引发北美贸易链剧烈波动。加拿大宣布对 1550 亿加元美国商品实施报复性措施，墨西哥则加速与中国签订自贸协定以对冲风险。此举导致全球供应链进一步多元化，中国钢铁企业迎来高端钢材国产替代窗口期。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2025年5月&#34;&gt;2025年5月
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;医学教育的天宫与董袭莹事件的蝴蝶效应&#34;&gt;医学教育的天宫与董袭莹事件的蝴蝶效应
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日期：2025-05-07&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京协和 “4+4” 项目（4 年非医学本科 + 4 年医学博士）主打跨学科精英培养，2025 年董袭莹事件曝光其借家庭背景（医学 / 科研世家）进入项目，学历存模糊性、论文涉抄袭，暴露该模式精英化招生与公平性矛盾，学制压缩及规培争议待解。董袭莹，女，其本科毕业于哥伦比亚大学巴纳德学院，主修经济学，后于 2019 年进入北京协和医学院 “临床医学专业培养模式改革试点班”。2023 年，她取得医学博士学位，之后进入中国医学科学院肿瘤医院工作，再进入中日友好医院进行规培学习。2025 年 4 月，中日友好医院胸外科副主任医师肖飞被妻子谷潇雅实名举报婚内出轨多名医护人员，其中包括董袭莹。同月，有网友爆料称董袭莹的本科院校不符合北京协和医学院 “4+4” 项目要求，且其论文存在诸多疑点，如与他人发明专利高度雷同。5 月 1 日，国家卫生健康委新闻发言人表示，已成立调查组，联合有关方面对董袭莹等进行认真调查核查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人说这是天宫的一角，有人说这是阶级滑落，董小姐完全不必从事医生这个行业，只是家里人不甘心下一辈子不如自己，才让董小姐去读了协和的 4+4 项目。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;特岗教师招聘突然就变少了&#34;&gt;特岗教师招聘，突然就变少了
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日期：2025-05-12&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020-2025年江西省教师招聘呈现大幅缩减趋势：特岗教师招聘量由6,617人锐减至32人（降幅99.5%），国编教师由11,324人降至2,146人（降幅81.1%）。主科（语数英）占比稳定但总量收缩，音体美等学科虽比例上升但绝对数量有限（如2025年各仅招2人）。政策端推行&amp;quot;退一补一&amp;quot;编制紧缩，教师资源向职教及偏远地区倾斜，传统中小学岗位大幅缩减，2025年部分学科计划数为零。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;贸易战突然按下暂停键&#34;&gt;贸易战突然按下暂停键
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日期：2025-05-12&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贸易战关税演变呈现 “升级 — 反制 — 磋商” 的循环，中美博弈从关税对抗转向规则竞争。尽管短期缓和缓解了市场压力，但长期不确定性仍存，需关注 WTO 裁决、供应链调整及地缘政治变化对全球经济的持续影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人赚不到自己认知以外的钱，今年贸易战启动导致的股市暴跌，到现在，失地基本已经收复，中间不知道埋葬了多少散户。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;黄杨钿甜深陷舆论风波&#34;&gt;黄杨钿甜深陷舆论风波
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日期：2025-05-19&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2007 年出生的年轻女演员黄杨钿甜，因在高中毕业典礼上演唱跑调，其 “中戏第二、北电第六” 的艺考成绩遭网友质疑。在今年 4 月各大高校公布的 2025 艺考合格名单中，黄杨钿甜成绩优异。但此次演唱视频流出后，部分网友对其专业能力表示怀疑。此前，她还因佩戴疑似价值 230 万的奢侈品牌耳环引发热议，她称耳环是妈妈的。此外，其家庭背景也受到关注，有网友质疑其父亲涉及超生等问题，尽管其父亲发文辟谣，但该事件仍在网络上持续发酵，对黄杨钿甜的公众形象造成一定影响 。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;哈佛女孩蒋雨融引发争议&#34;&gt;哈佛女孩蒋雨融引发争议
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日期：2025-05-29&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025 年 5 月 29 日，哈佛国际发展公共管理硕士项目毕业生蒋雨融，作为研究生英文致辞代表在哈佛毕业典礼上发表题为 “Guard Our Humanity” 的演讲，成为九年来第二位站在哈佛毕业讲台上的中国学生，也是史上首位在哈佛毕业演讲的中国女生。蒋雨融出生于青岛，中学获全额奖学金赴英国读高中，后在杜克大学完成本科，于哈佛大学肯尼迪学院攻读国际发展硕士学位。然而，她的演讲及个人经历在网络上引发争议。部分网友认为其演讲内容空洞，语言表达存在 “Chinglish” 问题。此外，她在回应质疑时，自曝父母离异、称初中母校为 “民工子弟学校” 等言论，更是引发舆论哗然，使其口碑出现较大反转 。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2025年6月&#34;&gt;2025年6月
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;苏超火爆群众性体育经济价值凸显&#34;&gt;苏超火爆：群众性体育经济价值凸显
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日期：2025-06-09&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;江苏省城市足球联赛（苏超）第三轮赛事场均观众突破 1.5 万人，徐州奥体中心 “楚汉之争” 单场涌入 22198 人，创中国业余赛事纪录。抖音等平台通过短视频传播制造热点，带动跨城消费超 18 万人次，拉动酒店入住率提升 20%-30%。赛事商业化模式创新，江苏银行、今世缘等赞助商品牌曝光量激增，验证 “体育 + 文旅” 的乘数效应。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;那尔那茜教育争议事件简况&#34;&gt;那尔那茜教育争议事件简况
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日期：2025-06-12&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;演员那尔那茜被曝高考时以内蒙古定向委培生身份考入上海戏剧学院，却未履行毕业后回原籍服务的约定，违约出国深造后进入娱乐圈。其母奥登高娃（曾用名张丽华）早年亦通过同一定向委培政策从内蒙古考入上戏，母女俩的“巧合”引发对教育资源滥用的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爆料称，那尔那茜在北京重点中学就读期间拥有本地户籍，高考前迁回内蒙古，以特长生及定向委培生双重身份享受降分录取（上戏该类录取线低至179分），毕业后却以“出国深造”为由放弃定向工作。其回国后不仅进入上戏担任助教，还在《封神》《镖人》等作品中获得资源，演艺路径引发公众对教育公平的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事件曝光后，央视新闻删除其相关祝福动态，官方态度微妙。目前相关部门已介入调查，若违规属实，她可能面临退还培养费、支付违约金及信用惩戒。此事件凸显定向委培政策执行中的漏洞，以及教育资源分配公平性的争议。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;伊朗与以色列冲突升级&#34;&gt;伊朗与以色列冲突升级
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日期：2025-06-13&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，伊朗和以色列冲突不断升级。以色列对伊朗发动袭击，造成伊朗包括高级军官在内的78人死亡、320多人受伤，伊朗随后展开报复。13日晚以来，伊朗的袭击导致以方3人死亡、数十人受伤。14日深夜，伊朗向以色列发射数十枚导弹，海法、特拉维夫等多地警报长鸣，造成至少8人死亡、200余人受伤。15日凌晨，双方继续彼此向对方军事和民用目标发动大规模打击，以色列多地如特拉维夫、海法等遭到袭击，造成房屋被毁、人员伤亡，伊朗的德黑兰、伊斯法罕等地的设施也遭以色列袭击。以色列总理内塔尼亚胡召开紧急会议并要求美国提供军事支持，伊朗则承诺未来会有更多大规模行动。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;天水铅中毒事件简况&#34;&gt;天水铅中毒事件简况
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日期：2025年7月1日至今&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年7月1日，甘肃省天水市麦积区培心幼儿园部分幼儿被曝血铅异常，引发社会高度关注。事件起因系该园后厨人员违规使用含铅彩绘颜料制作食品，导致251名幼儿中233人血铅超标，最高达528微克/升（超出正常参考值5倍以上）。经侦查，幼儿园园长朱某琳、投资人李某芳为扩大生源、降低成本，授意后厨通过网络平台购买明确标识“不可食用”的彩绘颜料，稀释后添加到三色红枣发糕、玉米卷肠包等幼儿餐食中。检测显示，涉事食品铅含量分别达1052毫克/千克和1340毫克/千克，超出国家标准2000余倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事件曝光后，甘肃省委、省政府迅速成立联合调查组，国家卫健委、市场监管总局等部门派出专家指导处置。截至7月7日，233名血铅异常幼儿中已有201人入院接受驱铅治疗，另有22名教师检测出血铅超标（最高达500微克/升），均启动一对一心理疏导和营养干预。陕西省西安市中心医院等医疗机构开辟绿色通道，接收跨省就医患儿，部分家长因对天水本地检测结果不信任，自行带孩子赴西安复检，发现血铅超标比例显著高于当地通报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，公安机关以涉嫌生产有毒、有害食品罪对朱某琳、李某芳等8人依法刑事拘留，2人被取保候审。纪检监察机关已启动对监管失职人员的问责调查，涉事幼儿园被责令停业整顿。天水市政府表示将全面排查民办幼儿园食品安全隐患，建立患儿健康管理台账，确保后续治疗和康复保障到位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此事件暴露了民办幼儿园监管漏洞及食品添加剂溯源机制的缺失。专家指出，铅对儿童神经系统的损害具有不可逆性，需长期随访至血铅水平降至安全范围。律师分析，涉事责任人可能面临十年以上有期徒刑甚至死刑，家长可依法索赔医疗费、残疾赔偿金等损失。事件引发公众对校园食品安全监管的强烈质疑，推动多地开展幼儿园食品添加剂专项整治。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>计划生育政策的多维影响：从社会结构到经济政治的深层变革</title>
        <link>https://ttf248.life/p/china-family-planning-policy-impacts/</link>
        <pubDate>Sat, 24 May 2025 02:36:49 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/china-family-planning-policy-impacts/</guid>
        <description>&lt;p&gt;中国计划生育政策在限制人口增长同时，遏制家族式发展，冲击传统社会结构，抑制家族企业扩张与政坛家族势力，对比韩国财阀、印度家族垄断可见其独特性。如今放开生育限制，虽面临低生育率等挑战，却也需警惕新垄断风险，需在多方寻求平衡。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;一人口控制与家族式发展的消长&#34;&gt;一、人口控制与家族式发展的消长
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;计划生育政策作为中国持续近四十年的基本国策，其直接成效显著。数据显示，1978年至2007年，中国人口自然增长率从12‰下降至5.2‰，少生4亿余人，人口占世界比重从22.2%降至20.1%。这种人口增速的骤减，深刻重塑了中国社会的家庭结构。以家族企业为例，计划生育政策实施后，企业主生育子女数量显著下降：政策前生育三孩及以上的比例达40.63%，政策后骤降至18.46%，独生子女生育比例从6.25%升至32.31%。这种结构性变化直接导致家族企业可选择的内部接班人范围大幅缩小，客观上抑制了家族企业的代际扩张能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对比韩国和印度的情况，差异显著。韩国虽未实施严格的计划生育，但生育率长期低迷（2023年为0.7），然而其财阀集团通过交叉持股、遗产税规避等手段，仍牢牢掌控国家经济命脉。五大财阀总营收占韩国GDP超50%，三星集团一家便占全国GDP的20%。印度则呈现另一番景象：79%的经济产出由家族企业贡献，六大财团控制电信、钢铁等关键领域，20家顶尖企业赚取全国企业利润的80%。这种差异的核心在于，中国计划生育政策通过限制家庭规模，从源头削弱了家族企业扩张的人力基础，而韩印两国因政策环境不同，家族势力得以持续渗透经济领域。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;二垄断遏制与社会结构转型&#34;&gt;二、垄断遏制与社会结构转型
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;计划生育政策对经济领域的影响，突出表现在对垄断现象的抑制。中国家族企业因子女数量减少，难以形成韩印式的财阀集团。以韩国为例，财阀通过“循环出资”维持家族控制权，三星家族仅持有集团2%的股份，却通过复杂股权结构掌控全局。而在中国，计划生育后家族企业普遍面临“子承父业”的困境，不得不引入职业经理人或进行股权多元化改革。澎湃新闻的研究显示，计划生育后家族企业女性接班人比例从13.85%提升至34.21%，且接班人学历显著提高，本科及以上学历占比从43.75%升至98.46%。这种转型虽未完全消除家族控制，但显著降低了单一家族垄断市场的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社会结构层面，计划生育政策加速了传统家族核心模式的解体。中国家庭规模从1982年的4.41人/户降至2020年的2.62人/户，小型化家庭削弱了家族在经济、教育、社会支持等方面的功能。与之形成对比的是印度，其家庭规模仍保持在4人左右，种姓制度与家族势力深度绑定，导致社会流动性低下。中国的家庭结构转型为个体主义的发展创造了空间，2023年中国单身成年人口达2.4亿，消费市场呈现“一人经济”崛起的趋势，这种转变进一步稀释了家族经济的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;三政治领域的权力分散化&#34;&gt;三、政治领域的权力分散化
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;计划生育政策对政治生态的影响同样深远。传统上，家族势力通过血缘和姻亲关系渗透基层政治。例如，河南新野县161个政治家族几乎把持所有政府部门，副科级以上干部中20%属于“官二代”。但计划生育政策实施后，家庭规模缩小使得家族网络扩张受限。北京大学的研究显示，计划生育后官员子女数量减少，家族政治网络的复杂度显著下降。此外，政策推动的教育普及（人均受教育年限从1982年的5.2年提升至2023年的10.9年），促进了社会流动，削弱了家族势力对政治资源的垄断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对比韩国和印度，韩国财阀与政治的深度勾结（如三星集团高管与政府的权钱交易）和印度种姓制度下的家族政治世袭，凸显了中国政策的独特性。中国通过计划生育政策，客观上减少了权力世袭的可能性。尽管县域政治中仍存在家族现象，但整体趋势是权力结构的分散化。2025年全国两会期间，有政协委员提议将“人口与计划生育法”更名为“人口与生育法”，全面放开生育，这一举措可能进一步影响未来政治生态的演变。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;四政策调整后的挑战与机遇&#34;&gt;四、政策调整后的挑战与机遇
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;2016年全面二孩政策、2021年三孩政策的实施，标志着中国生育政策的重大转向。然而，政策效果有限：2022年生育率仅为1.18，远低于世代更替水平（2.1）。放开生育对家族企业的影响呈现双重性：一方面，部分企业家可能通过多生育增强家族传承能力，如浙江娃哈哈集团宗庆后之女宗馥莉作为独生女接班；另一方面，高育儿成本（一线城市养育一个孩子至18岁平均成本达100万元）和职业女性生育意愿下降，使得家庭规模扩张受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在经济领域，放开生育可能催生新的垄断形态。三孩政策推动母婴、托育等行业集中度提升，2025年婴幼儿托育市场规模预计达1621.3亿元，头部企业通过并购整合中小厂商，市场集中度CR5超55%。这种集中度提升可能带来效率，但也需警惕新的垄断风险。政府需在鼓励生育与防止市场集中之间寻求平衡，如通过反垄断法加强监管，同时提供育儿补贴（如杭州三孩家庭每月可领3000元奶粉补贴）降低家庭负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在政治领域，放开生育可能对家族势力产生微妙影响。尽管短期内难以恢复传统家族政治网络，但长期看，多子女家庭可能在基层政治中形成新的影响力。因此，完善干部选拔机制、加强监督（如建立干部亲属任职回避制度）仍是防范权力世袭的关键。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;五国际镜鉴与未来展望&#34;&gt;五、国际镜鉴与未来展望
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;韩国和印度的经验表明，家族势力的消长与政策导向密切相关。韩国通过扶持财阀实现经济腾飞，但也付出了社会公平受损的代价；印度因缺乏有效政策遏制家族垄断，导致贫富分化加剧。中国的计划生育政策在控制人口的同时，客观上抑制了家族势力扩张，但也带来老龄化加剧、劳动力短缺等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来，中国需在人口政策与社会经济发展之间寻求新平衡。一方面，通过生育支持政策（如延长产假、建设普惠托育机构）提升生育率；另一方面，加强反垄断执法，防止家族企业通过资本运作形成新的垄断。在政治领域，需进一步推进基层民主建设，完善监督机制，确保权力运行透明化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，计划生育政策作为中国社会变革的重要推手，其影响远超人口领域。它重塑了家庭结构、经济模式和政治生态，为中国避免陷入韩印式的家族垄断陷阱提供了路径。随着政策调整，如何在新的人口格局下平衡效率与公平、自由与秩序，将是中国面临的长期挑战。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>AI用多了，有点后遗症</title>
        <link>https://ttf248.life/p/ai-overuse-side-effects/</link>
        <pubDate>Wed, 14 May 2025 19:39:50 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/ai-overuse-side-effects/</guid>
        <description>&lt;p&gt;自从新建了&lt;code&gt;AI 灵感碰撞坊&lt;/code&gt;，很多有的没的东西，都在试着用AI记录，发布出来，静下来自己思考的东西，反而越来越少了，以后需要稍微控制下此栏目的产出，整合为月刊的形式不错，每月发布一篇就行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就像是某种后遗症，或者说是副作用，效率是提高了，但是思考的深度和广度却下降了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;效率提升不可否认&#34;&gt;效率提升：不可否认
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;code&gt;鱼的七秒钟见闻&lt;/code&gt;以前这个栏目维护的不多，有些热点事件，由于懒并没与去互联网搜索资料、整理记录下来，现在有了各种AI工具，整理好大纲就行，AI能做到自动联网搜索记录相关的事件，生成我需要的文章，简单的整理下格式，发布出来就行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就像是一个懒人福音，效率提高了不少，甚至可以说是事半功倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抛开写稿子，写代码的时候，效率提升是实打实的，很多代码的编写，以前是需要详细阅读API接口文档说明，现在直接跳过，这种跳过相当的有必要，熟悉API属于&lt;code&gt;体力劳动&lt;/code&gt;，而不是&lt;code&gt;脑力劳动&lt;/code&gt;，AI来搞定这部分内容，刚刚好。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;垃圾内容&#34;&gt;垃圾内容
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;很多稿子，内容质量不高，不能说没有东西，读起来怎么说，没有烟火气息，是我以前不喜欢的风格，味同嚼蜡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换个角度来说，AI生成的内容，确实是有点像是流水线生产出来的东西，缺乏灵魂。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;新时代的互联网垃圾&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;遗忘性&#34;&gt;遗忘性
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;此类型的稿子，都是AI生成的，读者的情况不清楚，但是时间长了，我自己的印象也会模糊，甚至是忘记了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似的问题，写代码的时候也会发生，不翻看代码提交记录，根本不知道自己当时是怎么想的，为什么要这么写。特别是代码通过和AI反复沟通，最后生成的代码，和最初的想法差别很大，甚至是完全不一样。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;搜索&#34;&gt;搜索
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最近打开谷歌、百度的次数明显减少了，很多问题用AI来搜索，交互也好、搜索的结果也好，都比传统的搜索引擎要好很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在让我们祭奠下不知道是否还活着的&lt;code&gt;bing ai&lt;/code&gt;，属于大厂里面最早发布的，能联网搜索的AI工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谷歌用的少了，访问&lt;code&gt;stackoverflow&lt;/code&gt;的次数也少了，很多问题直接问AI就行了，这网站也逐渐要被时代所淘汰。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;结尾&#34;&gt;结尾
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;笔者还在维护的博客，原本也没多少访问量，现在就更不指望了，更多是个记录的地方，写给自己看的。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>AI发展两年：有点类似Docker发布前的状态</title>
        <link>https://ttf248.life/p/ai-development-two-years-like-docker-pre-release/</link>
        <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 18:16:37 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/ai-development-two-years-like-docker-pre-release/</guid>
        <description>&lt;p&gt;人工智能（AI）近年来无疑是技术领域最为热议的话题之一，尤其是在过去的两年里，AI技术得到了飞速的进展。无论是深度学习、自然语言处理，还是计算机视觉、自动化决策系统，AI的应用场景层出不穷。然而，尽管技术不断取得突破，AI仍然面临着一个类似于Docker发布前的瓶颈——缺乏一个杀手级的应用来真正引爆市场。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Prompt: 编写文章：AI发展两年，有点类似 docker 发布前的状态，缺乏一个杀手级应用，基于现有的技术，弄出来一个完美的落地场景，docker 是没用到太多新技术，但是整套方案很合理，改变了运维、开发的工作流程&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;ai发展现状技术已经成熟但应用尚需突破&#34;&gt;AI发展现状：技术已经成熟，但应用尚需突破
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;从技术层面来看，AI在过去的两年里已经取得了相当大的进展。无论是OpenAI推出的GPT系列模型，还是Google的BERT、DeepMind的Alpha系列，AI的处理能力已经远超之前的预期。尤其是自然语言处理领域，GPT-4等模型不仅具备了强大的生成能力，还在理解和推理上展现了令人惊叹的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尽管技术日新月异，AI在实际应用上的落地却面临一定的挑战。与Docker发布前的状态类似，虽然AI的潜力巨大，但目前尚未出现一个真正能够广泛普及、改变产业的杀手级应用。大家都在谈论AI的前景，却未必能够找到一个可以直接带来革命性改变的应用场景。很多AI应用仍然停留在初步的尝试阶段，且大部分需要进一步的整合与优化。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;docker与ai的相似性技术不一定是创新方案才是关键&#34;&gt;Docker与AI的相似性：技术不一定是创新，方案才是关键
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;如果回顾Docker发布前的历史，我们不难发现，当时的技术环境和AI的发展现状有诸多相似之处。Docker发布之前，容器技术并不是新鲜事物，早期的LXC（Linux Containers）和虚拟化技术都具备了容器化的基本能力。但Docker通过对现有技术的巧妙整合和优化，提出了一种更简单、直观且高效的方案。这套方案并没有引入颠覆性的技术，但却解决了许多运维和开发过程中的痛点，极大地简化了软件的部署、扩展和管理流程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，AI领域也面临类似的情形。目前的AI技术虽然已不再是“新鲜事物”，但要想真正实现大规模的应用，仍然需要一个完美的落地场景，像Docker一样，将现有技术融合并优化，形成一个合理的应用方案。AI的杀手级应用，可能并不依赖于全新的技术突破，而是如何通过整合现有的技术，解决实际业务中的痛点和需求。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;如何找到ai的docker时刻&#34;&gt;如何找到AI的“Docker时刻”？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;要让AI技术真正得到广泛应用，需要从几个方面着手：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;实际场景的深度挖掘&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
目前，许多AI的应用场景仍然偏向于实验性质，缺乏大规模的实际落地。例如，AI客服、智能推荐等领域虽然应用广泛，但其功能仍有许多局限，尚未能突破行业的瓶颈。真正的突破，可能来自于那些被传统方法困扰已久的行业，比如医疗、制造业、物流等领域，AI可以通过更高效的数据处理、预测分析，帮助企业在这些复杂的场景中提升效率和降低成本。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;产品化与易用性&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
类似于Docker通过简化容器化流程来提升运维的效率，AI产品的易用性同样至关重要。AI的普及不仅仅是技术的普及，更是其产品化的普及。将AI集成到日常工作流中，让用户在不需要深入理解技术的前提下，能够轻松使用这些工具，这是AI落地的重要一步。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;生态建设与标准化&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
任何一项新技术的广泛应用，都离不开生态的建设。Docker之所以能快速崛起，正是因为它的开放性和兼容性，使得开发者能够轻松地与各种云平台、工具和服务对接。同样，AI的未来也依赖于生态系统的建设。AI的标准化、模型的共享、数据的开放，以及技术的可集成性，都将影响AI是否能够形成广泛的行业应用。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;结语ai的未来充满可能性但仍需更完善的落地方案&#34;&gt;结语：AI的未来充满可能性，但仍需更完善的落地方案
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;尽管AI的技术在过去两年里取得了长足的进步，但目前它依然处于“没有杀手级应用”的阶段。与Docker发布前的容器化技术相似，AI需要一个合理的应用场景，将现有的技术与业务需求深度融合，才能真正实现大规模的应用和普及。技术创新固然重要，但能够简化流程、提高效率的解决方案，更能推动技术的普及与发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来，AI可能会像Docker一样，不是通过颠覆性的技术突破，而是通过整合现有的技术，打造出一个完美的应用场景，最终改变我们工作和生活的方式。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>岁月沉淀下的另类幻想与情感寄托</title>
        <link>https://ttf248.life/p/years-of-settling-alternative-fantasy-and-emotional-attachment/</link>
        <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 22:12:57 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/years-of-settling-alternative-fantasy-and-emotional-attachment/</guid>
        <description>&lt;p&gt;随着最早的网文读者步入中年，针对他们的爽文也发生了变化。主角多以父亲、师傅或老年人身份出现，迎合了中年读者对生活和情感的不同需求。这类作品不再仅仅追求升级和逆袭，而是更注重情感共鸣和生活感悟。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;目标用户岁月流转中的读者群体变迁&#34;&gt;目标用户：岁月流转中的读者群体变迁
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;曾经的网文读者，如今大多已步入中年。他们经历了生活的磨砺，心态和价值观发生了变化。对于他们来说，年轻时追捧的热血、冒险等元素已不再是唯一的追求。他们更渴望在阅读中找到与自己当下生活状态相契合的情感共鸣，以及对过去岁月的回忆和对未来生活的期许。中年爽文正是基于这样的心理需求而产生，它以更贴近中年人生活和心态的情节设定，吸引了这一特定群体的读者。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;角色转变从少年英雄到中年担当&#34;&gt;角色转变：从少年英雄到中年担当
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我的徒弟都是大反派&lt;/strong&gt;：主角陆州在成为师傅后，面对的是一群性格各异、实力强大的徒弟。他们在正邪之间徘徊，而陆州则需要引导他们走向正道。这部小说通过主角与徒弟之间的互动，展现了中年人在教导下一代时所面临的挑战和困惑。同时，徒弟们的成长和转变也让读者看到了希望和未来，仿佛看到了自己对子女或年轻一代的期望。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;情感共鸣生活感悟与家庭责任&#34;&gt;情感共鸣：生活感悟与家庭责任
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六十大寿来系统&lt;/strong&gt;：主角在六十大寿时获得了系统，开始了新的生活旅程。这个设定让中年读者能够感受到一种“为时未晚”的希望和激励。尽管已经到了晚年，但主角依然可以通过系统实现自己的价值和梦想。这种情节让读者联想到自己在生活中可能错失的机会和未完成的梦想，同时也传递了一种积极向上的生活态度，鼓励他们在任何年龄都不要放弃追求。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;情节设计贴合中年生活的节奏与趣味&#34;&gt;情节设计：贴合中年生活的节奏与趣味
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中年爽文的情节设计往往更加注重生活的细节和情感的细腻表达。不再像年轻时的爽文那样追求快节奏的升级和冒险，而是更加注重人物之间的关系和情感纠葛。例如，在《史上最强师傅》中，主角与徒弟之间的师徒情谊、与同门之间的兄弟情谊等都得到了细致的描绘。这种情节设计让中年读者能够感受到一种温暖和亲切，仿佛看到了自己生活中的亲情、友情和爱情。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>野蛮资本时代的落幕：英雄联盟电竞时代终结</title>
        <link>https://ttf248.life/p/end-of-league-of-legends-era/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 07:19:39 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/end-of-league-of-legends-era/</guid>
        <description>&lt;p&gt;电竞产业，在过去十余年中经历了迅猛的发展，成为了全球范围内不可忽视的文化现象。特别是以《英雄联盟》（League of Legends，简称LOL）为代表的MOBA类游戏，它不仅为玩家提供了竞技的乐趣，也为资本注入了强大的动力，推动着一系列电竞平台和赛事的蓬勃发展。然而，这一切随着资本的涌入和泛娱乐产业的崛起，也进入了一个逐渐衰退的阶段。熊猫TV的兴起与陨落、斗鱼与虎牙的竞争，标志着“野蛮资本时代”的落幕，电竞行业的天时地利人和似乎也都开始发生变化。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第一章电竞的崛起与资本注入&#34;&gt;第一章：电竞的崛起与资本注入
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.1 初期的电子竞技：从草根到职业化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早期的电竞产业起步相对草根，尤其是中国市场。许多玩家凭借对游戏的热爱，参与到《星际争霸》、Dota等游戏的竞技中。然而，电竞的真正崛起始于《英雄联盟》的发布与推广。自2011年《英雄联盟》正式进入中国市场后，电竞逐渐从一个小众圈子发展为大众文化的一部分。特别是在2013年起，LPL（中国职业联赛）逐步形成，英雄联盟成为了中国电竞产业的顶梁柱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.2 资本疯狂涌入：熊猫TV与电竞直播平台的兴起&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年，是中国电竞行业的一个分水岭。资本的涌入让电竞从单纯的竞技赛事，转向了更为庞大的产业链。熊猫TV作为代表之一，成为了资本过剩的产物。由王思聪（熊猫直播的创始人之一）投资的熊猫TV迅速崛起，以其创新的内容与庞大的投资吸引了大量观众和用户。然而，这也正是资本“野蛮”流入的典型例子——资本对市场的疯狂追逐往往缺乏耐性和长远眼光。熊猫TV的资金和人力投入虽然短期内取得了一定成绩，但因为管理问题和过度依赖资本的高烧，最终在2019年宣告破产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.3 直播平台竞争：斗鱼与虎牙的“资本大战”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熊猫TV的陨落并未导致电竞直播行业的衰退，反而推动了斗鱼和虎牙等平台的崛起。斗鱼和虎牙两大直播平台迅速成为电竞行业的领军者，彼此竞争也愈发激烈。斗鱼早期凭借《英雄联盟》职业赛事的直播，以及对顶级主播的签约，成为了电竞直播的标杆。而虎牙则通过加大对电竞赛事的投入以及自身平台的多元化布局，逐渐缩小了与斗鱼的差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一过程中，资本再次发挥了巨大的作用。斗鱼于2018年成功上市，虎牙则于同年也进行了IPO。资本的快速流动带来了行业的高度集中，也导致了平台之间在主播、版权等方面的激烈竞争，形成了“资本大战”。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第二章泛娱乐化与电竞的融合&#34;&gt;第二章：泛娱乐化与电竞的融合
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.1 泛娱乐化浪潮：资金流向多元化娱乐项目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着资本对电竞行业的重注，电竞平台的内容逐渐泛娱乐化。电竞主播不仅局限于比赛解说和赛事直播，他们开始拓展到唱歌、跳舞、直播互动等多种娱乐形式。平台上的内容更加丰富，逐步形成了以电竞为核心，但又包含多种娱乐元素的内容生态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，泛娱乐化也带来了问题——电竞原本专注的游戏文化逐渐被边缘化，取而代之的是娱乐至上的趋势。这种趋势让一些原本深爱电竞文化的观众产生了离场的情绪，而资本也开始将更多的目光转向其他娱乐领域。资本的过度涌入与逐利性让电竞产业的本质逐渐变得模糊，原本以竞技为核心的价值理念开始弱化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.2 泛娱乐行业的崛起：资本的撤退与转型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着短视频平台、直播平台以及娱乐圈等其他泛娱乐产业的崛起，资本逐渐将资金从电竞转向了更为广泛的娱乐内容。在这个过程中，腾讯、阿里巴巴、字节跳动等巨头也不再单纯依靠电竞项目作为盈利来源，而是加大了在电影、音乐、短视频等领域的投资。特别是字节跳动的崛起，通过抖音等短视频平台的爆发式增长，使得电竞的风头被其他娱乐内容所掩盖。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第三章英雄联盟的青黄不接时代红利消退&#34;&gt;第三章：英雄联盟的“青黄不接”：时代红利消退
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;自2011年《英雄联盟》进入中国市场以来，它几乎是中国电竞行业的代名词，成就了无数职业选手、战队和赛事，也催生了一个庞大的电竞产业链。然而，十多年过去了，《英雄联盟》作为中国电竞的领军项目，已经进入了“青黄不接”的阶段。尤其是在最近几年，《英雄联盟》的影响力正在逐渐下滑，甚至出现了明显的衰退迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.1 玩家群体的“断层”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
最为明显的变化便是玩家群体的断层。最初，电竞的快速发展依靠的是大量青少年玩家的支持，他们中的许多人因为《英雄联盟》而成为了职业玩家或观众。那一代网瘾少年，几乎是在“时代红利”下成长起来的，他们沉浸于LOL带来的竞技魅力之中，也因此推动了整个行业的快速扩张。然而，随着时间的推移，这些玩家逐渐长大，进入了社会，开始转向其他生活和职业方向。与此同时，新一代的年轻玩家对《英雄联盟》的兴趣并不如当年的热烈，电竞的受众群体已经出现了明显的年龄偏差和兴趣下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.2 游戏内容的“疲软”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
《英雄联盟》经过多次更新和改版，虽然依然保持着一定的竞技魅力，但游戏本身的内容创新已经显得有些力不从心。每年发布的版本更新、英雄平衡调整以及新玩法的引入，似乎都未能从根本上解决玩家对新鲜感的需求。与此同时，MOBA类游戏的市场逐渐饱和，其他类型的游戏（如《王者荣耀》、《和平精英》）迅速崛起，分流了大量原本属于《英雄联盟》的玩家。这种竞争态势，让《英雄联盟》始终无法摆脱“追赶者”的角色。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;结语电竞产业的未来何去何从&#34;&gt;结语：电竞产业的未来何去何从？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;电竞产业更像是凭空而起的高楼，过多的资金在互联网行业中游荡，他们在寻找着下一个风口，而电竞产业也成为了他们的目标之一。依托着国内的人口红利，电竞产业在短时间内取得了巨大的成功，但这种成功并不是建立在稳固的基础之上。资本的过度涌入、人才的短缺、游戏内容的疲软，这些问题都在阻碍着电竞产业的健康发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学时代以前，游戏玩的并不是很多，可以说联盟算是伴随了一代人的成长，总决赛看了那么多，作为一个局外人，对比中韩的选手，特别是 Faker，国内的选手，在大赛期间，总是有一种畏首畏尾的感觉，我也知道选手的心理压力很大，但是这个行业也发展了十多年，选手的心理问题，理应被团队重视，但是并没有，国内的玩法还是依靠选手自身的天赋。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>县城婆罗门：小地方的“大人物”</title>
        <link>https://ttf248.life/p/county-brahmins-big-shots-in-small-towns/</link>
        <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 23:02:25 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/county-brahmins-big-shots-in-small-towns/</guid>
        <description>&lt;p&gt;最近抖音上的大冰老师很火，经常能刷到视频的切片账号，都是直播的里面的一些内容。有位连麦的听众问道：“大冰老师，我想把西安的房子卖了，回到老家躺平？”大冰老师回答：“你现在年龄，三十出头，你没法子躺平，你的父母在变老的路上，你的孩子还没成家立业，回到老家你还需要应付小县城里面的婆罗门”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先不说观点是非对错，&lt;code&gt;婆罗门&lt;/code&gt;这个词是什么意思呢？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;县城婆罗门小地方的大人物&#34;&gt;&lt;strong&gt;县城婆罗门：小地方的“大人物”&lt;/strong&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;在许多小县城里，大家总会说起一些“县城婆罗门”——这些人的存在，仿佛是地方社会的一种象征。他们往往不是什么真正的宗教人物，也没有拥有“高大上”的头衔，而是一些看似普通但又举足轻重的人物。他们代表的是小地方里的“权力、地位与话语权”，是那个县城里某个阶层的象征。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;什么是县城婆罗门&#34;&gt;&lt;strong&gt;什么是“县城婆罗门”？&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;首先，我们得弄明白，“婆罗门”原本是印度社会中的最高阶层，代表着智慧、权威和精神上的至高无上。而在中国的县城中，“县城婆罗门”这个词，并没有那么复杂的宗教背景，它更多地是一种社会现象的比喻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简单来说，“县城婆罗门”可以理解为县城中的一些“文化权威”，比如那些老师、医生、当地的知名商人、官员等等。虽然他们的职位看似平凡，但在县城这种较为封闭的环境中，他们拥有的是相对较高的社会地位，或者说，他们的意见和行为在当地有着不容忽视的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;谁是县城婆罗门&#34;&gt;&lt;strong&gt;谁是“县城婆罗门”？&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在县城里，几乎每个行业都有这样的“婆罗门”。他们可能是：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;教育工作者&lt;/strong&gt;：尤其是一些在地方上有着几十年教龄的老师，可能并不是什么名校毕业生，但他们深知如何通过知识建立威信，受到了广泛的尊敬。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;地方政府官员&lt;/strong&gt;：县城的副县长、科级干部等，他们掌控着一定的资源与权力，哪怕他们的职位不高，但因其权力范围局限，也能成为地方的“婆罗门”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;本地的“企业家”&lt;/strong&gt;：一些县城里的老板，虽然规模并不大，但他们手中握有一定的财富，拥有了地方话语权。他们或许经营着一两家本地知名的小企业，在县城中有着不小的影响力。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这些人，虽然与大城市里的名流或高官相比，地位不算显赫，但在县城这个小社会里，他们的地位几乎等同于“文化长者”或“权力中心”。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;县城婆罗门的地位如何影响社会&#34;&gt;&lt;strong&gt;“县城婆罗门”的地位，如何影响社会？&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;要理解“县城婆罗门”的真正意义，我们必须从县城的特殊环境来考量。在这个地方，信息流通不如大城市那么快，社会阶层的流动也较为固定。这里的“婆罗门”们，往往是因为长期深耕当地，积累了声望、知识和人脉。他们影响着地方的政治、经济、文化等各个方面。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文化影响力&lt;/strong&gt;：在小地方，尤其是教育系统可能没那么发达，普通人也没有太多的选择空间。当地的文化“婆罗门”通过课堂上的知识传递、媒体的讲解、乃至社交场合的言传身教，悄然塑造了地方的文化氛围。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社会资源的集中&lt;/strong&gt;：由于县城的人口和资源有限，这些“婆罗门”往往是地方资源的主要掌控者之一。无论是社会福利、政策落实，还是某些项目的审批，都少不了他们的影响。他们的话语权和决定权，使得他们在地方社会中占据了一席之地。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人际关系的网状结构&lt;/strong&gt;：在一个相对封闭的小社会里，人际关系往往至关重要。这些“县城婆罗门”通过建立强大的社交网络，控制了信息流通和资源分配，因此能在关键时刻起到决定性的作用。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;县城婆罗门背后的隐喻&#34;&gt;&lt;strong&gt;“县城婆罗门”背后的隐喻&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;虽然“县城婆罗门”常常是受到尊敬和崇拜的，但这种“高高在上”的地位也并非没有问题。在现代社会里，我们不难发现，许多县城的“婆罗门”可能并没有真正的能力和创新精神，而是通过世袭关系、资源垄断等方式，保持着自己的位置。随着信息化的发展，这些“婆罗门”的权力逐渐被打破，新的社会流动性开始影响着小县城的面貌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，“县城婆罗门”是一个很有趣的社会现象，体现了地方社会中的权力和文化结构。尽管他们的“权力”可能并不直接威胁到国家的治理，但在地方范围内，他们无疑是举足轻重的人物。在这个信息流通迅速、社会变革加速的时代，县城里的这些“婆罗门”们也许正在面临着前所未有的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;结语&#34;&gt;&lt;strong&gt;结语&lt;/strong&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;本来都不会有这篇稿子，就是好奇&lt;code&gt;婆罗门&lt;/code&gt;是什么，然后扔给了&lt;code&gt;kimi&lt;/code&gt;，结果还挺搞笑的，我能看到网页端已经搜索出来了结果，但是瞬间就变成了相关内容无法展示，然后我就想，这个词是不是有什么特殊的意义，然后我就扔给了&lt;code&gt;ChatGPT&lt;/code&gt;,就有了这篇文章。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>银行营销策略与个人财务管理的平衡艺术</title>
        <link>https://ttf248.life/p/bank-marketing-personal-finance-balance/</link>
        <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 01:33:48 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/bank-marketing-personal-finance-balance/</guid>
        <description>&lt;p&gt;最近，家中的装修项目让日常开销激增。平常也都在用信用卡，账单周期内还钱，虽然手头上有足够的现金，但更倾向于将这些现金存放在货币基金中，以获得一些额外的利息收入。同时，为了确保财务的稳定性，设置了自动还款功能，以便到期时能够及时偿还信用卡账单。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;银行现状存款增加贷款减少&#34;&gt;银行现状：存款增加，贷款减少
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在经济不确定性增加的情况下，人们更倾向于储蓄而不是消费或投资。这导致银行的存款量增加，但同时也意味着银行需要支付更多的利息给存款人。另一方面，由于消费和投资活动的减少，贷款需求降低，银行难以通过发放贷款来获取利息收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了吸引和留住客户，银行不得不提供更有竞争力的存款利率，这进一步压缩了银行的利差空间。同时，为了刺激经济增长和消费，中央银行可能会采取降低基准利率的政策，这也会影响到银行的贷款利率，进而影响银行的盈利能力。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;银行营销策略培养用户习惯&#34;&gt;银行营销策略：培养用户习惯
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最近快到了还款的日子。首先，交通银行联系我，提供了一年期的免费分期服务，不收取任何利息。紧接着，招商银行也提供了分期利息打2.5折的优惠，折算成年化利率仅为1.9%。面对这样的优惠，我选择了接受两家银行的分期服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我意识到银行为了培养用户习惯，真的不惜下血本。按照银行流水的定义，我应该属于银行的优质客户。在当前银行资金放贷难的背景下，通过培养我的分期意识，银行实际上是在为未来我可能出现的资金周转困难做准备，届时他们就能从我这里赚取更多的利息收入。毕竟，众所周知，信用卡账单分析的利息并不低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;银行通过提供免费分期服务和低利率分期优惠，不仅增加了信用卡的使用频率和额度，还在用户心中树立了积极的形象。这种策略的转变体现了银行对市场变化的快速响应和对客户需求的深入理解。通过这种方式，银行不仅解决了资金放贷难的问题，还为未来的盈利做好铺垫，&lt;strong&gt;赚钱不是只看当下，放眼未来才能长长久久&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;个人财务管理的重要性&#34;&gt;个人财务管理的重要性
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;尽管银行的分期优惠听起来很诱人，但作为用户，用户应当认识到过度依赖信用卡分期可能会带来的风险。我们应该充分考虑自身的还款能力和未来的资金需求，避免因短期的财务便利而陷入长期的债务困境。个人财务管理的关键在于平衡当前的需求与未来的规划。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/bank-marketing-personal-finance-balance/image.png&#34;
	width=&#34;421&#34;
	height=&#34;809&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;招商分期账单&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;52&#34;
		data-flex-basis=&#34;124px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>游戏的多维：心理发展与社交娱乐的交汇点</title>
        <link>https://ttf248.life/p/games-multidimensionality-psychological-development-social-entertainment/</link>
        <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 15:07:45 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/games-multidimensionality-psychological-development-social-entertainment/</guid>
        <description>&lt;p&gt;在当今数字时代，游戏已经不仅仅是一种简单的娱乐方式，而是成为了人们日常生活中不可或缺的一部分。从心理学的角度来看，游戏在不同年龄段的人们心理发展中扮演着不同的角色，同时也与社交娱乐紧密相连。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;心理状态&#34;&gt;心理状态
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;年轻人处于探索自我和建立身份的阶段，&lt;strong&gt;游戏为他们提供了一个低成本的尝试和探索环境&lt;/strong&gt;。通过游戏，他们可以尝试不同的角色和生活，满足好奇心和探索欲。而随着年龄的增长，个人的兴趣和价值观逐渐稳定，游戏可能不再符合他们的生活目标和兴趣点。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;社交属性&#34;&gt;社交属性
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;同时，游戏也成为了社交活动的一部分，特别是对年轻人而言。他们通过游戏结交朋友和建立社交网络，游戏成为了社交的桥梁。然而，随着年龄的增长，人们的社交圈逐渐稳定，社交需求可能通过其他更成熟的方式得到满足，游戏在社交中的作用相对减弱。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;社交属性带妹&#34;&gt;社交属性：带妹
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在国内，由于恋爱教育的不足，小时候父母只会让你好好学习，毕业了立马就让你恋爱，这个现象很常见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为学业、工作繁忙或缺乏交往技巧，在现实生活中未能建立起稳定的情感关系，从而感到孤独和渴望被关注。&lt;strong&gt;游戏中的“带妹”行为为他们提供了一个释放这种渴望的出口&lt;/strong&gt;，通过帮助和保护女性玩家，他们能体验到被需要和被重视的感觉，获得情感上的满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，游戏中的互动规则明确、环境可控，相比现实生活的复杂性和不确定性，游戏提供了一种确定性和安全感，减少了对现实交往中不确定性的恐惧。然而，长期依赖游戏中的虚拟满足感可能会影响他们在现实生活中建立和维护健康情感关系的能力&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;现实压力&#34;&gt;现实压力
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;游戏提供了一个虚拟的世界，让玩家可以暂时逃避现实中的压力、挑战或不愉快的情绪。特别是对于那些面临学业压力、家庭问题或人际关系挑战的年轻人来说，游戏可能成为他们寻求安慰和放松的一种途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏通常设计得让玩家在完成任务、提升等级或击败对手时获得成就感和认可。年轻人可能会沉迷于游戏中，因为他们在游戏中能够获得一种被赞赏和认可的感觉，这种感觉在他们现实生活中可能较为缺乏&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;年龄增加以后不喜欢玩了&#34;&gt;年龄增加以后不喜欢玩了
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;年轻时，个人面临的社会责任和压力相对较小，有更多时间和精力投入到游戏中。随着步入职场、成立家庭等社会责任的增加，时间和精力变得更加宝贵，游戏可能被视为一种时间消耗，而不是优先选择的休闲方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着年龄的增长，人们的认知能力和兴趣点也会发生变化。年轻时可能对动作快速、画面华丽的游戏感兴趣，而随着阅历的增加，可能更偏好策略性、故事性强或者有深度的游戏。如果市场上的游戏不能满足这些变化的需求，兴趣自然会减少。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>出来走走总归是好的</title>
        <link>https://ttf248.life/p/come-out-for-a-walk-is-good/</link>
        <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 10:30:43 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/come-out-for-a-walk-is-good/</guid>
        <description>&lt;p&gt;如果说当年按照家里的规划，老老实实读电网，没有出来写代码，我可能会是一个标准的乖乖男。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扫去记忆里的灰尘，起因还是临近春节，和室友的一次聊天，顺带梳理了一波这些年的历程。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;章节一&#34;&gt;章节一
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;高考的成绩不能说好，也不能说差，混了一个211毕业了，按照老爸最初的规划，我应该好好读电网，然后回到老家市区的供电局工作。前面也有稿子提到过，怎么一步步走上IT这条路，有一点里面忘记提了：金钱观、自控力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初一还在村镇的学校，初二家里就安排转学到了市区，如同刘姥姥到了大观园，多少有些没有适应市区的繁华，小时候没有去过几次电影院，确切的说，没有和爸妈一起去过几次电影院，倒是家里的亲戚带我去过。上天总会给你留下幸运，那会认识了几个臭味相投哥们，虽说后面联系少了，那段少年的时光现在来看也是美好的。在周末补习以后，一起收拾教室里面的塑料瓶，能够熟练的一脚踩扁然后装进书包，带回去找我妈存着，积攒的差不多了，找个收废品的处理掉。一起下象棋、打羽毛球、玩斗地主，输了的惩罚做几个俯卧撑，那会还有点小庆幸，老爸从小就带着我做各种运动。从这会开始，，金钱观稍微有点不对，稍微有点自卑，但是这些小不幸都是一闪而过，家里也不是说揭不开锅，确实没有多少零花钱，和周围的同学有时候玩不到一起，特别是周末，父母的努力是肉眼能看到的，我们从村里搬出来，到了市区。此时种子已经埋下，静待发芽。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;头脑简单的我，读书期间总体是非常快乐的，就如很多人毕业后才能体会到的，读书其实不算一件难事，投入和产出转化起来比较容易。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;叠加小时候帝国时代的记忆，到了大学期间，触碰到了笔记本电脑，如同潘多拉的魔盒打开，接触到了游戏，也和游戏商人这个角色产生了联系。最初的时候，我就是一个底层的销售人员，从上游进货，然后靠着自己社群的渠道，慢慢销售手里的货物，赚点小钱，到了后面，逐步明白整个链路的运转逻辑。我们销售的货物，不过是上游程序批量孵化的，他们的成本趋近于零。此时，路已经开始有点歪了，专业里面还有细分的专业，左边是电网，右边是自动化（很杂、芯片编程、工厂电气自动化），我明白程序能赚钱，还不是小钱，渠道上游确实赚了很多，加上以前有着编程的底子，开始东搞、西搞，弄了点小钱，在分专业的时候，自然而然我选择的是自动化。打了大三的专业课，很多我都没去，天天脑子里面就想着写代码搞钱。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;去年的文章里面提过，带着对黑客的美好憧憬接触的编程，非科班的IT凭着仁爱，搞了汇编、渗透、游戏外挂、dll劫持和盗号，熟悉和了解各种黑产、灰产；父母教会了做人，法律还是规劝住了我，路没有彻底走歪。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;前文链接：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://ttf248.life/p/that-boy-talent-maybe-but-not-much/&#34; &gt;那时少年&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学期间也谈过一次恋爱，回过头来看，更多是对于电视剧里面爱情的向往，心智不成熟的我，那会尚且无法明白如何爱一个人，更无法做到：成家立业。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;章节二&#34;&gt;章节二
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;时代的洪流中，我是也是幸运的，大学的一通折腾，我当然不可能去考研，毕业就参加了工作，趁着IT的东风，工作也是顺顺当当的。已经是工作的第八个年头，行业的热钱消失，终归开始了落幕，有时候也会怀疑，当初的选择是不是错了，当初听老爸的进入电网也许是个更好的选择。如果是在工作的前面五年，可能还有这样的想法，后面就也就慢慢消失了。校招入了恒生，五年没有更换公司，不论是技术的认知、行业的认识，亦或是自己的能力的认知，都存在一定的缺陷。听从杭州总部的安排，去了深圳分公司，经历了一次职场斗争（事后才梳理清楚脉络，两边都输了，最后的赢家是董事会），抱着对技术的热爱，回到了杭州，带着点年少一点不自知，从杭州撤了，跑到了上海。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;原本计划回杭州安家、落户、买房，利率最高点、房价最高峰，入场就要被套住，家底薄折腾不起，真让我扛着房贷结婚的压力，叠加行业下行，情绪上容易不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;章节三&#34;&gt;章节三
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;出来那么多年，见识了那么多事，自己也蠢过，也浪过，目前尚且安好。经历一些事，经历一些人，总归是慢慢长大了，如果一直在家待着，性格里面的缺陷不知会以何种形式爆发出来。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>游戏心理学：竞技游戏</title>
        <link>https://ttf248.life/p/game-psychology-competitive-gaming/</link>
        <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 10:26:22 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/game-psychology-competitive-gaming/</guid>
        <description>&lt;p&gt;氪金类型的游戏，这里不做讨论，游戏圈子里面，这种统称：人民币战士，不需要对游戏设定的理解，需要你有个殷实的钱包。他们享受的乐趣在于周围小弟的前呼后拥，&lt;code&gt;屠城&lt;/code&gt;的快感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有着广大受众的竞技游戏，比如：英雄联盟、DOTA、王者荣耀、绝地求生，这类型的游戏，世界观设定完整、游戏赛事已经进入良性循环的状态。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;在游戏设计中，心理学确实是一个关键领域，而社交心理学尤为重要。理解人们的行为、需求和动机可以帮助设计更吸引人的游戏体验。关于&amp;quot;装逼&amp;quot;和社交心理学之间的关系，我们可以从以下几个角度来看：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社交认同感：&lt;/strong&gt; 人们往往寻求在社交群体中建立认同感。在游戏中，如果设计能够让玩家感到自己在某方面很出色，能够引起其他玩家的注意，这可能会提高他们的社交认同感。这可能表现为炫耀技能、展示获得的奖励等。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社交竞争：&lt;/strong&gt; 一些游戏采用了社交竞争的元素，鼓励玩家在社交网络中展示他们的成就。这可以通过排行榜、成就系统或多人对战等方式来实现。这样的设计激发了玩家间的竞争心理，可能会导致一些玩家表现得更为出色以获得社交认可。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自我展示：&lt;/strong&gt; 有些游戏允许玩家通过自定义角色、虚拟物品等方式进行自我展示。这种自我展示不仅仅是为了炫耀，还可以是一种表达个性和社交交流的方式。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;团队合作：&lt;/strong&gt; 一些游戏注重团队合作，通过社交互动来达到游戏目标。在这样的情境中，装逼的行为可能并不被鼓励，而是强调团队协作和相互支持。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;心理奖励系统：&lt;/strong&gt; 游戏设计可以采用心理奖励系统，激发玩家积极的社交行为。例如，给予玩家奖励或特权，以鼓励他们积极参与社交互动。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;总体而言，游戏设计中的社交心理学可以被用来塑造玩家之间的互动和社交体验。装逼行为在一些情境下可能存在，但游戏设计师通常会努力平衡这种行为，以确保游戏体验对所有玩家都是积极和有趣的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;想到哪里写到哪里，没有完整的大纲，稍微有点乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者常玩的英雄联盟，算是我们这代人的青春记忆，大部分的家长都不喜欢孩子玩游戏，因为他们没有深入的了解体会过这类型的游戏，当然也和游戏设定有关系，每局游戏都是新的开始、对于很多孩子来说，玩的时候，并没有带入太多的思考，属于自行探索的玩法，这种模式下，游戏的输赢，更多取决于孩子本身的游戏天赋。依据笔者的实际体验，相当多一部分的玩家属于此类型，对于他们来说。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;最大的成本不是金钱，而是时间。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;游戏里面也有娱乐模式，用以满足娱乐玩家的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英雄联盟这种竞技游戏对于笔者来说，更多的是圆了一个&lt;code&gt;三国梦&lt;/code&gt;。开局你兜里两手空空，靠着自己的理解，补刀、发育，花费经济，布控视野，设局埋伏对面，更多的是用脑子玩游戏，没有那种绝佳的游戏天赋，也能玩的很开心。统领全局的&lt;code&gt;掌控感&lt;/code&gt;，逆风翻盘的愉悦感。还有很多弹幕常说的云玩家，他们已经不玩游戏了，但是每次到世界赛期间，他们还是会观看比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里就不得不提，&lt;code&gt;游戏时间&lt;/code&gt;。指的不是单局游戏的时间，而是你上号的时间，周末的下午、每天工作日的晚上七点到晚上十点之间，你会发现和队友大部分情况都能正常沟通，你发出去的信号，队友能理解，能收到回应。换到其他时间，比如说通宵游戏，你碰到的更多就是&lt;code&gt;网瘾少年&lt;/code&gt;，顺风的情况，无事发生，逆风的情况下，他们能问候你的全家，隔着屏幕你都能感受到那股子&lt;code&gt;戾气&lt;/code&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本身就是从事IT行业，游戏这些东西接触的很多，玩的也多，各种类型的玩过，对于竞技游戏，一直习惯用脑子玩，而是不是拼反应速度，天赋摆在这里，和职业的对比，或者小年轻对比，反应还是慢一些，习惯的是开黑，然后接管队伍的指挥权。最初玩的时候，就是读书那会，YY工会的老大哥们带着玩的。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;现在游戏的环境怎么说呢，都比较浮躁，没有之前那种纯粹&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;上了年级以后，高分段的对局，玩下来真的很累，全程都是高度集中，思考对面谋划，如何化解对面的设局，属于那种，你打完都不想继续的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真说你玩的很厉害，如果不打职业比赛，对于人生轨迹来说，并没有什么作用，能作为社交的手段，但是无法谋生，立足于社会。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;单机游戏和网络游戏是两种不同类型的游戏，它们在玩法、体验和技术上存在显著差异。以下是理解单机游戏和网络游戏之间区别的一些关键方面：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;连接方式：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;单机游戏（Offline/Single-player）：&lt;/strong&gt; 这种游戏是在本地设备上独自玩的，不需要互联网连接。玩家可以在没有网络连接的情况下享受游戏体验。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;网络游戏（Online/Multiplayer）：&lt;/strong&gt; 这类游戏通常需要互联网连接，因为玩家要与其他玩家进行实时互动。网络游戏可以是多人合作或对抗性的，涉及到在线社交和竞技。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;玩家互动：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;单机游戏：&lt;/strong&gt; 玩家主要与游戏内的人工智能、预设的任务或敌对元素互动。游戏体验通常更加个人化，受到游戏内设计和故事情节的影响。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;网络游戏：&lt;/strong&gt; 玩家可以与来自世界各地的其他真实玩家互动。这可能包括合作完成任务、对抗或竞技比赛，以及社交元素如聊天、公会系统等。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;游戏设计和内容：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;单机游戏：&lt;/strong&gt; 游戏设计更侧重于提供一个完整的、独立的故事情节和游戏体验。游戏内容通常是预先设计好的，玩家在游戏中探索、解谜或战斗。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;网络游戏：&lt;/strong&gt; 游戏设计需要考虑到实时互动和玩家之间的竞争或协作。游戏的内容可能更动态，包括定期更新、在线事件和社交互动。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;技术要求：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;单机游戏：&lt;/strong&gt; 通常可以在离线状态下运行，对设备性能和互联网连接的要求相对较低。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;网络游戏：&lt;/strong&gt; 需要较强的互联网连接，而且对服务器和网络性能有较高的要求，以确保实时互动的顺畅进行。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;商业模式：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;单机游戏：&lt;/strong&gt; 通常采用一次性购买或下载的商业模式，玩家购买游戏后即可在本地设备上完整地玩游戏。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;网络游戏：&lt;/strong&gt; 可能采用免费游玩、广告、道具购买或订阅等多种商业模式，以维持服务器运营和不断更新游戏内容。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;理解这些区别有助于玩家在选择游戏时明确自己的偏好，并使游戏设计者更好地满足玩家的期望。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>流量变现的商业模式：抽奖</title>
        <link>https://ttf248.life/p/traffic-monetization-business-model-raffle/</link>
        <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 07:04:35 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/traffic-monetization-business-model-raffle/</guid>
        <description>&lt;p&gt;主播送 IPhone？小程序排名奖励？各种直播平台的礼物抽奖？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上面三个看着没有太多关联的东西，实质上都是免费流量变现的不同模式，有点金融游戏的意思。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;平台抽奖获取礼物&#34;&gt;平台抽奖获取礼物
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;常规的场景中，用户重置获取平台货币，购买礼物送给心怡的主播，各家平台还有另外一种玩法，用户获取了平台货币以后，不再直接送礼，可以花费一定量的货币，参与抽奖活动，获取限定的高价礼物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时已经出现问题了，线上抽奖简单理解就是平台开赌场，参与人数足够多，肯定是不会亏本的。&lt;strong&gt;屌丝&lt;/strong&gt;用户机带着搏一搏的心态，想着中个大奖，再去送礼，有面子、当大哥！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;主播送礼实物&#34;&gt;主播送礼（实物）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;前文提到的平台抽奖针对的是用户自身的行文，主播每个月都有流水任务、人气任务；开启送礼抽奖的玩法，粉丝送指定的礼物、或者送指定金额的礼物，就有机会参与抽奖，礼物可能是高端手机、或者现金红包。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于人气高的大主播而言，这个活动很赚钱，等于就是临时发起的零元购，参与的人数足够多，主播也是赚钱的。这里就考验了主播的运营能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然还有一种玩法，给的奖励很高（现金价值），很多户外主播就是这种玩法，变相的线上赌博了。直播的内容没人在乎，用户只关心自己是不是能中奖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除开秀场类型的主播，通过PK模式，诱导粉丝消费充值，普通的游戏主播，很难带动玩家的消费情绪，打游戏和看直播都是消遣的方式，并不想产生额外的金钱支出，特别是&lt;strong&gt;竞技类游戏&lt;/strong&gt;，抽奖的方式，可以培养用户的充值习惯、消费习惯、偶尔还能冲动消费（送很多，想中奖）。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;小程序排名奖励&#34;&gt;小程序排名奖励
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;设计一个小程序，弄一些没什么用的流程，或者提供部分游戏相关的辅助服务。前面这些都是掩护，为了通过腾讯的审核，小程序里面的玩法带上排名机制。用户通过浏览激励广告，完成任务，赢取积分，后台依据积分设置排名，排名较高的用户获取指定的奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;核心逻辑：广告收入 &amp;gt; 运营成本 + 奖励费用&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;小程序也有正常运行的方式，提供合理的服务，通过适当的广告赚取收入，赚的可能不多，但是涓涓细流，也是可以的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>那时少年，天分也许有，但是并不多</title>
        <link>https://ttf248.life/p/that-boy-talent-maybe-but-not-much/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 13:45:09 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/that-boy-talent-maybe-but-not-much/</guid>
        <description>&lt;p&gt;工作的第七个年头，写代码获取的正反馈不是那么多了，回顾下怎么走上 &lt;code&gt;coding&lt;/code&gt; 这条道路
人的各种选择，越是小时候，越遵从正反馈这个事情，主动的避害趋利&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一小时候&#34;&gt;一、小时候
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;搬家到市区，接触计算机书籍？黑客的资料？认识了 windows 系统？这些都算是后话&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间应该定位到小时候和堂弟偷摸用家里的电脑玩游戏&lt;/strong&gt;，堂弟舅舅在电脑城，经营了一个店铺
从小我俩接触计算机的时间就比较早，基本的认知也就建立了，后续在学校，上微机课程，也比较有兴趣
初中听说了计算机竞赛，感觉就很酷，转学后，这事情也就搁置了
我上初中那个年代，熟悉电脑的基本操作，在微机课的时候，比较容易出风头
如果你还熟悉，对，你没看错，不是熟练，熟悉 office 办公软件，那就更厉害了&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;二搬家&#34;&gt;二、搬家
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;回到搬家这事，到了市区，由于邻居的原因，接触到了图书馆，虽说看了挺多的小说，但是也看了很多杂志
《电脑报》《大众软件》
愈发的对计算机这个产物产生了兴趣，小时候心理对于黑客的崇拜，非常积极的去学校相关的知识
认知了操作系统基本的：控制面板、CMD命令、VBS脚本&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《电脑报》小白人群挺适合的，每次都是用案例的形式，科普系统的操作
《大众软件》推荐各种软件，行业新闻，&lt;strong&gt;当然还有游戏新闻，最初的动力嘛，也埋下了游戏的种子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;三高中&#34;&gt;三、高中
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;高二的时候，&lt;strong&gt;博哥转校进入我们班，前两年计算机竞赛保送了好几位前辈&lt;/strong&gt;，校领导也比较重视这个竞赛
还有个前置的硬件基础，美国有位校友，给学校捐了一栋楼，新的图书馆、新的微机教室，一切都是那么巧合
加上博哥的科普，那会算是班级里面的计算机的大佬&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;学霸 + 计算机高手，知道怎么黑别人电脑、杀教室的监控软件&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;竞赛磕磕绊绊也是走到了决赛，学的不是很懂，题目都是些一些基础的算法，但是也是有点收获&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过半桶水终究是半桶水，相当于是去旅游了一趟&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;四大学&#34;&gt;四、大学
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;等到了大学专业选择，听家里的选了自动化，其实想走的是强电专业，回家进入供电局，专业课程没学多少
自我驱动的学习能力在专业课程基本没有，大课程里面的计算机课程，学起来就很得心应手&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专业课逃课、计算机课程认真学，自己日常泡在论坛：《精易论坛》《吾爱破解》
结合专业学那点汇编、C++知识，&lt;strong&gt;从论坛接单赚钱，获取了更多的正反馈，越走越远了，拉不回来&lt;/strong&gt;
到最后，小专业的选择，选择给芯片写代码，家里也没管那么多，让我自己选了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时，&lt;strong&gt;第三个关键人物：堂哥&lt;/strong&gt;，高学历，进入百度
老姐也懂我，知道我那会就没心思考研，让我找堂哥聊聊
确定下后面的发展路线，暑假不回家，跟着导师，做项目，混经历
靠着自己还能看的成绩单，进入了恒生电子&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;五毕业&#34;&gt;五、毕业
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这里有个关键，我知道翻墙、选修了：计算机信息检索，知道如何快速的查找的和定位资料、问题
工作里面的贵人出现了，&lt;strong&gt;硕哥&lt;/strong&gt;，给了时间让我自己学习，排查问题刨根问题，带着我去认识研发中心的大佬
这些也铺垫了，深圳分公司，对外都认为我很厉害，成功负责了交易通道组&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里就有个问题，我对于计算机操作系统、算法等基础知识，软件工程设计
没有系统的学习，都是靠自己的历史经验
容易出现，前后否定自己的代码设计，没有准则进行模块设计，到了第七个年头，开始乏力了&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>夜的命名术</title>
        <link>https://ttf248.life/p/nights-naming-art/</link>
        <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 22:10:14 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/nights-naming-art/</guid>
        <description>&lt;p&gt;在中华汉字的庞大体系中，“命”字独一无二，连一个同音字都没有。或许，这冥冥之中暗示着，每个人的生命仅有一次，无可复制，无法重来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;闲暇时翻翻起点中文网的排行榜，《夜的命名术》的月票数量一骑绝尘，稳居榜首，与第二名拉开了极大的差距，简直望尘莫及。以往多年，我看的多是像唐家三少、耳根这些知名作家的作品，这次决定尝试一下新作者的作品，体验不一样的阅读感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至八月初，《夜的命名术》的月票数高达两百万，而第二名仅有八万，悬殊的差距令人咋舌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我自知才疏学浅，没什么能力去评价这本书的文笔。但通读十几章下来，书中情节紧凑，环环相扣，引人入胜，能收获如此高的月票，确实是实至名归。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有意思的是，和“命”字一样，“死”字在汉字里也找不到同音字，这是否也蕴含着生命的终结同样独一无二、不可替代的深意呢？&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>当你想搞钱的时候</title>
        <link>https://ttf248.life/p/when-you-want-to-make-money/</link>
        <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 03:23:53 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/when-you-want-to-make-money/</guid>
        <description>&lt;p&gt;普通人都是社交动物，没错，你是个人，也是个直立行走的动物，附带很强的社交属性；有自卑心、虚荣心，社会一直在变化，也在一直侵蚀你的&lt;strong&gt;平常心&lt;/strong&gt;。我们不讨论那些伟人，那些甘愿为了社会、为了国家燃烧自己。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;现在的我&#34;&gt;现在的我
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;按照平均工资来看，或者按照老家的工资来看，我现在的收入已经超出了平均水平一大截，还能有什么不满足的？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;当你赚到了一万，就会想着赚一百万；当你赚到了一百万，就会想着赚一千万，这是常人的天性，人要面对自己的内心&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;那眼红的是什么，是更加轻松的赚钱方式：短视频&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家都懂行业入行不简单。你看到的这是短视频，你没有看到的是后面的拍摄文案编写。但每一个人呢都有一个自己是天才的梦，我适合那个行业，我天生就适合。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;开始接触&#34;&gt;开始接触
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;刷了那么多的视频。用自己的脑子稍微分析一下很多镜头，明显带着专业的剪辑手法，带着很强烈的电影色彩。等于就是说人家有些。都是科班出身。当然有草根爆红的逻辑，但那儿并不适用于一般人，对吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抖音上呢，还会有很多教你如何去做视频的视频。这个时候人间清醒了，如果真的能赚钱，他为什么不自己做，而来教你做。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;反人类的推荐算法&#34;&gt;反人类的推荐算法
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;之前抖音算法在给我推荐电影剪辑、动漫剪辑的时候，刷着刷着，你也会觉得比较有意思。而当我去看了一些关于抖音如何赚钱的时候，他给我推荐的都是各类教学视频，并且会不间断的给你推荐，充斥着我整个推荐流。我自己呢也是在it这个行业。这个时候就会觉得做算法的那群大哥们脑子是不是有那么点问题，你这样推荐，是觉得你傻呢还是我傻呢？关键呢，你还能变着法子给我推荐如何用抖音赚钱的视频，从不同的角度从各种类型你都能来一下。这稿子呢，是我凌晨3点在这写的，本来也不想写。我就觉得这种商业模式能持续多长时间？你能侵吞大家的时间多久？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;活明白&#34;&gt;活明白
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;教人做事的时候一套一套的，自己做事的时候控制不了自己，这就是个笑话。不是个纯粹的技术博客编写者，所以有些东西我也没有往国内去发，这里呢我随意的吐槽，如果有一天被封了，那只能说换个地方吧。我不能说抖音什么都没做吧，至少现在实时新闻的传播，国家一些政策的宣传，他也都在积极配合，毕竟在我国呢，你不能违背我党，对吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时候想想以前读书的时候。当你真的找不到人生的意义，安安静静看一本书就够了。在现在这个时代，还能有多少人静下心来安安静静的看书。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;后记&#34;&gt;后记
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这里呢也要感谢一手科学技术的进步。如果你能看到这一行，你就会发现整篇稿子非常的口语化。而我呢，真的就是念着念着把它给写完了。本来常用的输入法是搜狗输入法，用了也七八年了。但是语音输入这一块呢，不得不说专业的还是讯飞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年文章的序号改成了002。为什么会多了两个零呢？有个梦想，今年的文章数量能够破百，对这就是个梦想。也不能说是文章吧，只能说是一些记录。吾日三省吾身，你总归能想到一些东西，对吧？&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>迷茫了</title>
        <link>https://ttf248.life/p/lost-and-confused/</link>
        <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 18:01:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/lost-and-confused/</guid>
        <description>&lt;p&gt;常常在人生的某个阶段，人会陷入一种迷茫，不知道自己究竟想要什么，在工作的琐碎日常里，渐渐迷失了对工作意义的追寻。回想起刚毕业时，内心满是炽热的憧憬，那时的我会毫不犹豫地说，我渴望写代码，写出能让人眼前一亮的、超厉害的代码。可工作至今，更多接触到的是业务层面的事务，这其中更多得益于行业发展带来的红利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在生活观念上，我还没有把结婚生子、成家立业这些事纳入自己的思考范围，脑子里几乎什么都没想，只想着享受当下。每到周末，我就喜欢安安静静地打游戏，常常能一整天都宅在家里，沉浸在自己的小世界里。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人这一辈子，总归需要有点自己热爱并全心投入的事情。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;买房&#34;&gt;买房
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;前两年，我还满心想着要努力存钱买一套属于自己的房子，每天都在为这个目标精打细算。然而，看着房价一路飙升，我从最初的焦虑、不甘，到最后变得麻木，渐渐觉得即便买了房，也不过是给自己套上了一个沉重的包袱，最后便放弃了这个想法。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;存钱&#34;&gt;存钱
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;起初，存钱是为了实现一些小目标，比如配一台性能强劲的台式机，购置一台心仪已久的相机，或是来一场说走就走的旅行。但现在，我以一种更佛系的态度对待存钱这件事，在日常开销上不再有太多顾虑，看到想吃的东西就去吃，对新奇的事物也能大胆去尝试。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;回家&#34;&gt;回家
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;到最后，我发现自己内心深处最渴望的，不过是回家看看。不需要做什么特别的事，仅仅是回到那个熟悉的地方，感受家的温暖与宁静 。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
