<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>金融 on 向叔记事簿</title>
        <link>https://ttf248.life/tags/financial/</link>
        <description>Recent content in 金融 on 向叔记事簿</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language><atom:link href="https://ttf248.life/tags/financial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>金融反腐的序幕</title>
        <link>https://ttf248.life/p/%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%8F%8D%E8%85%90%E7%9A%84%E5%BA%8F%E5%B9%95/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 14:53:35 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%8F%8D%E8%85%90%E7%9A%84%E5%BA%8F%E5%B9%95/</guid>
        <description>&lt;p&gt;中共中央政治局：要加大国有企业、金融领域反腐败力度，深入纠治“四风”&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;中共中央政治局&#34;&gt;中共中央政治局
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中共中央政治局9月27日召开会议，审议《关于二十届中央第一轮巡视情况的综合报告》。中共中央总书记习近平主持会议。会议强调，要以巡视整改为契机，进一步加强党的全面领导，督促被巡视党组织提高政治站位，认真履行党中央赋予的职责使命，不断增强国有企业核心功能和核心竞争力，夯实中国特色社会主义的重要物质基础和政治基础，加大金融企业服务实体经济和国家战略力度，推动高质量发展。要统筹发展和安全，树牢底线思维、极限思维，采取有力措施防范化解重大风险，牢牢守住安全底线。要推动全面从严治党向纵深发展，压紧压实党委（党组）书记第一责任人责任、领导班子成员“一岗双责”、纪检监察机构监督责任，突出加强对各级“一把手”的监督，加大国有企业、金融领域反腐败力度，深入纠治“四风”，深化以案促改、以案促治，一体推进不敢腐、不能腐、不想腐。要认真贯彻新时代党的组织路线，加强领导班子建设、干部人才队伍建设和基层党组织建设。要综合用好巡视成果，深化改革、完善制度，推进源头治理，促进标本兼治。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;造成重大金融风险！中国银行原党委书记、董事长刘连舸被开除党籍&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;据中央纪委国家监委网站，经中共中央批准，中央纪委国家监委对中国银行股份有限公司原党委书记、董事长刘连舸严重违纪违法问题进行了立案审查调查。
经查，刘连舸丧失理想信念，背弃初心使命，落实党中央决策部署不坚决、打折扣，弃守金融风险防控职责，大肆违规插手信贷项目，违法发放贷款，造成重大金融风险，履行全面从严治党主体责任不力，严重破坏所在单位政治生态，私自携带违禁书刊入境，处心积虑对抗组织审查；无视中央八项规定精神，违规收受礼品礼金、出入私人会所、接受滑雪和旅游安排，长期借用管理对象车辆；不按规定报告个人有关事项，在组织函询时不如实说明问题，徇私录用调整提拔干部；违规经商办企业；违规干预资金借贷，私自留存涉密资料；道德败坏，家风不正，对亲属失管失教；毫无纪法底线，擅权妄为，“靠金融吃金融”，利用职务便利为他人在贷款融资、项目合作等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刘连舸严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律、工作纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿、违法发放贷款犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经中央纪委常委会会议研究并报中共中央批准，决定给予刘连舸开除党籍处分；按规定取消其享受的待遇；终止其党的二十大代表资格；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;中国光大集团原党委书记、董事长李晓鹏严重违纪违法被开除党籍和公职。（央视新闻）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中央纪委国家监委网站通报，据贵州省纪委监委消息：贵州银行原党委书记、董事长李志明涉嫌严重违纪违法，目前正接受贵州省纪委监委纪律审查和监察调查。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;时隔八年汇金增持四大行&#34;&gt;时隔八年，汇金增持四大行
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;10月11日，工商银行、农业银行、中国银行、建设银行四大国有商业银行分别发布公告，获汇金公司增持，分别为2761万股、3727万股、2489万股、1838万股；汇金公司拟在未来6个月内继续在二级市场增持四大行。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
