<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>金融 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E9%87%91%E8%9E%8D/</link>
        <description>Recent content in 金融 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E9%87%91%E8%9E%8D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>金融汚職の幕開け</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/financial-anti-corruption-curtain/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 14:53:35 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/financial-anti-corruption-curtain/</guid>
        <description>&lt;p&gt;中国共産党中央政治局：国有企業や金融分野における腐敗防止を強化し、「四風」の根絶を徹底する。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;中国共産党中央政治局&#34;&gt;中国共産党中央政治局
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中共中央政治局9月27日召开会议，审议《关于二十届中央第一轮巡视情况的综合报告》。中共中央总书记习近平主持会议。会议强调，要以巡视整改为契机，进一步加强党的全面领导，督促被巡視党组织提高政治站位，认真履行党中央赋予的职责使命，不断增强国有企业核心功能和核心竞争力，夯实中国特色社会主义的重要物质基础和政治基础，加大金融企业服务实体经济和国家战略力度，推动高质量发展。要统筹发展和安全，树牢底线思维、极限思维，采取有力措施防范化解重大风险，牢牢守住安全底线。要推动全面从严治党向纵深发展，压紧压实党委（党组）书记第一责任人责任、领导班子成员“一岗双责”、纪检监察机构监督责任，突出加强对各级“一把手”的监督，加大国有企业、金融领域反腐败力度，深入纠治“四风”，深化以案促改、以案促治，一体推进不敢腐、不能腐、不想腐。要认真贯彻新时代党的组织路线，加强领导班子建设、干部人才队伍建设和基层党组织建设。要综合用好巡视成果，深化改革、完善制度，推进源头治理，促进标本兼治。（新华社） 中共中央政治局は9月27日、会議を開催し、《第20期中央第一輪の視察状況に関する総合報告》を審議した。中国共産党中央委員会総書記の習近平が会議を主催した。会議では、視察の整改を契機として、党の全面的指導をさらに強化し、視察を受けた党組織に対し、政治的地位向上と党中央から委託された職務・使命の真実な履行を促し、国有企業の核心機能と核心競争力を不断に高め、中国特色社会主義の重要な物質基盤と政治基盤を築き、金融機関による実体経済及び国家戦略へのサービスを強化し、高品質な発展を推進することが強調された。開発と安全を総合的に考慮し、底線思考・限界思考を確立し、強力な措置により重大リスクを未然に防ぎ、安全の底線をしっかりと守る必要がある。全面からの厳格な党指導を深化させ、党委（党組）书记の第一責任者としての責任、指導陣員の「一岗双责」、紀律検査・監察機関の監督責任を強化し、各級の「一把手」に対する監督を強化し、国有企業及び金融分野における腐敗防止を強化し、徹底的に「四風」を是正し、「以案促改」「以案促治」を深化させ、腐敗しない、できない、欲しないという一体化を進めることが求められた。新時代の党の組織路線を真に実行し、指導陣の建設、幹部人材育成、及び基层党組織の建設を強化する必要がある。視察成果を総合的に活用し、改革を深化させ、制度を改善し、源頭からの治理を推進し、根本と表面の両方を同時に解決することが求められた。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;深刻な金融リスクを引き起こす！ 中国銀行 元党委書記・会長 劉連舸氏が党籍剥奪処分。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;中国銀行前党委書記・会長の劉連舸氏に対し、厳重な規律違反及び違法行為の問題で、中共中央の承認を得て、中央紀律検査委員会が立案調査を行った。
厳格な調査の結果、劉連舸は理想と信念を喪失し、初心と使命を背棄しました。党中央の決定・方針に不十分かつ割引くように対応し、金融リスクの予防責任を放棄し、大規模な違法介入による融資プロジェクトへの介入、違法な融資実行により重大な金融リスクを生じさせました。また、全面的な厳格な党内統治における主体としての責任が不適切であり、所在地の政治環境を深刻に破壊しました。さらに、禁書を不正に持ち込み組織の調査に抵抗しようと画策し、中央八項規定精神を無視し、違法的に贈与品や資金を受け取り、私的なクラブに出入りし、スキーや旅行の手配を受けました。長期間、管理対象車両を無断で借用し、個人に関する事項を定められた通り報告せず、組織からの問い合わせに対し真実を説明せず、私情により人事の採用・昇進を行いました。また、違法に事業経営を行い、資金融資への不正介入、機密資料の不正保持など、道徳が退廃し、家族風紀も正していません。規律と法律の底線がなく、権力を乱用し、「金融に頼り金融で利益を得る」という手法を用い、職務上の便宜を利用して他人に対し融資・資金調達、プロジェクト協力などの面で利益を追求し、不正な巨額の財産を受け取っています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;劉連舸は、党の政治規律、組織規律、清廉規律、勤務規律及び生活規律を著しく違反し、重大な職務上の違法行為を行い、収賄や不正な融資供与犯罪に関与した。十八大以降も是正せず、事態は深刻で、悪影響を及ぼしているため、厳格な処分が必要である。党紀処分条例、中華人民共和国監察法、中華人民共和国公務員政務処罰法等の関連規定に基づき、中央規律検査委員会の常務委員会会議での検討を経て中共中央の承認を得た結果、劉連舸に対し除名処分を下すことが決定された。待遇は失われ、第二十党大会代表資格も終了する。違規・違法所得を没収し、犯罪に関与した問題については検察機関へ移送し、法に基づき捜査及び起訴を行い、関係財産についても併せて移送する。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;中国光大集团原党委书记、董事长李晓鹏严重违紀違法に問われ、党籍と公職を剥奪された。（中央電視台報道）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国共産党中央規律検査委員会国家監察委員会ウェブサイトの報道によると、貴州省紀律検査委員会監察委員会の情報：貴州銀行元党委書記・董事长李志明は重大な不正行為及び違法行為に関与した疑いが現にあり、現在貴州省紀律検査委員会監察委員会の懲戒処分及び捜査を受けている。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;八年の時を経て匯金は四大銀行への出資を増強&#34;&gt;八年の時を経て、匯金は四大銀行への出資を増強。
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;10月11日、中国工商銀行、農業銀行、中国銀行、建設銀行の四大国有商業銀行はそれぞれ発表したところによると、匯金公司による株式増加がそれぞれ2761万株、3727万株、2489万株、1838万株に達した。匯金公司は今後6ヶ月間も、引き続き二次市場での株式増加を計画している。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
