<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>反腐败 (Hанфуbài) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E5%8F%8D%E8%85%90%E8%B4%A5-h%D0%B0%D0%BD%D1%84%D1%83b%C3%A0i/</link>
        <description>Recent content in 反腐败 (Hанфуbài) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 19:00:25 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E5%8F%8D%E8%85%90%E8%B4%A5-h%D0%B0%D0%BD%D1%84%D1%83b%C3%A0i/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>金融汚職の幕開け (Kin&#39;yū okujo no bakakake)</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/financial-anti-corruption-curtain-rise/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 14:53:35 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/financial-anti-corruption-curtain-rise/</guid>
        <description>&lt;p&gt;中国共中央政治局：要加大国有企业、金融领域的反腐败力度，深入纠治“四风”。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;中共中央政治局&#34;&gt;中共中央政治局
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中共中央政治局は9月27日に会議を開き，《第20回全国党代表大会第1輪巡視状況に関する総合報告》を審議しました。習近平総書記が会議を主導しました。会議では、巡視・整えを契機として、党の全面的な指導をさらに強化し、巡視対象となる党組織に政治的立場を高め、党中央から委託された責任と使命を誠実に履行させ、国有企業の核心機能と競争力を高め、中国特色社会主義の重要な物質的基盤と政治的基盤を夯け、金融企業が実体経済と国家戦略にサービスを提供する力度を拡大し、質の高い発展を推進することの重要性が強調されました。また、発展と安全を統籌し、底線思考と限界思考を確立し、重大なリスクを防止・軽減するための有効な措置を講じ、安全の底線をしっかりと守ることを強調しました。 全力を挙げて厳格な党規律建設をさらに深めるため、党の書記（党組書記）の第一責任者としての責任と、幹部団体のメンバーの「二つの職務を負う」責任、紀検監察機構の監督責任を強化し、各レベルの「主要責任者」に対する監視を強化するとともに、国有企業や金融分野における腐敗撲滅を強化し、悪風を徹底的に是正し、事例を基にした改めと治政を進め、腐敗しないこと、腐敗することを恐れないこと、腐敗したくないという意識を一体的に克服しなければならない。新時代の党組織路線を厳格に守り、幹部団体の建設、人材育成、地方党組織の建設を強化しなければならない。巡視成果を総合的に活用し、改革を深化させ制度を改善し、源頭からの治理を進め、事例と結果を兼ね備えた治療を促進しなければならない。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;重大な金融リスクを引き起こす！中国銀行の党委書記・董事长である劉連舸が党籍から除名された&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;中国共中央政治局&#34;&gt;中国共中央政治局
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中央紀委國家監委のウェブサイトによると、中国共産党中央の承認に基づき、中央紀委国家監委は、中国銀行股份有限公司元党委書記・会長である劉連舸氏の重大な不正行為と違法行為について立案調査を実施しました。 劉連舸について調査した結果、理想と信念を喪失し、初心と使命を背き、党中央の決定指示を堅決せず、折扣（割引）して実行し、金融リスク防範の責任を放棄し、違法な信貸プロジェクトに介入し、違法な融資を行い、重大な金融リスクを引き起こしました。全面から厳格な党規律を遵守する主体責任を果たせず、所在組織の政治生態を严重に破壊し、禁書を持ち込み、組織の审查（査閲）に抵抗しました。中央八項規定精神を無視し、礼品や金銭を受け取り、私人会所に立ち入り、スキーや旅行の接待を受け、長期的に管理対象者の車両を利用しました。組織からの問い合わせに対して個人に関する事項を報告せず、説明を怠り、不正な採用・昇進を行いました。違反して商業活動を行い、資金の融資やプロジェクトの協力において違法に介入し、秘密情報を私的に保管しました。道徳が堕落し、家風が正しくなく、親族を管理・教育できませんでした。紀律と法律の底線がなく、権限を濫用し、「金融で金融を食べる」ことを通じて、职务便利（職務上の便宜）を利用して他人の融資やプロジェクト協力などを通じて利益を得ました。違法に巨額の財物を収受しました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;中国共中央政治局-1&#34;&gt;中国共中央政治局
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;劉連舸嚴重違反黨的政治紀律、組織紀律、廉潔紀律、工作紀律和生活紀律，構成嚴重職務違法並涉嫌受賄、非法放貸款犯罪，且在黨的十八大後不收斂、不收手，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。根據《中國共產黨紀律處分條例》《中華人民共和國監察法》《中華人民共和國公職人員政務處分法》等有關規定，經中央紀委常委會會議研究並報中共中央批准，決定給予劉連舸開除黨籍處分；按規定取消其享受的待遇；終止其黨二十大代表資格；收繳其違紀非法所得；將其涉嫌犯罪問題移送檢察機關依法審查起訴，所涉財物一併移送。 - 中国光大集团原党委书记、董事长李晓鹏严重违纪违法被开除党籍和公职。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;中央纪委国家监委网站通報，据貴州省紀委監委消息：貴州銀行原党委书记、董事长李志明涉嫌嚴重違紀违法，目前正接受貴州省紀委監委紀律审查和監察調查。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;昨年8年ぶりに匯金が四大行を買い注ぎ&#34;&gt;昨年8年ぶりに、匯金が四大行を買い注ぎ
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2024年10月11日、工商銀行、農業銀行、中国銀行、建設銀行の四大国有商業銀行はそれぞれ公告を発表され、匯金公司による買い注色が、2761万株、3727万株、2489万株、1838万株となりました。 匯金公司は今後6ヶ月以内に二级市場で引き続き四大行を買い注ぎ続ける予定です。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
