<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>政治 (せいしつ - Seishitsu) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E6%94%BF%E6%B2%BB-%E3%81%9B%E3%81%84%E3%81%97%E3%81%A4-seishitsu/</link>
        <description>Recent content in 政治 (せいしつ - Seishitsu) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 20:54:02 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E6%94%BF%E6%B2%BB-%E3%81%9B%E3%81%84%E3%81%97%E3%81%A4-seishitsu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>2025年春節檔電影における政治的要素の分析</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/political-elements-in-chinese-films-spring-festival-2025/</link>
        <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 23:49:42 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/political-elements-in-chinese-films-spring-festival-2025/</guid>
        <description>&lt;p&gt;以前很久没去春节档凑热闹了，这次去了看了两部电影，感觉有点不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文探讨2025年春节档电影的新变化，重点关注《唐人街探案1900》和《哪吒之魔童闹海》。前者以1900年的旧金山唐人街为背景，展现华人遭受种族歧视与压迫，映射社会政治环境；后者作为动画电影，通过丰富的隐喻元素暗讽现实国际政治格局，例如玉虚宫类似五角大楼影射美国政治体系、天元鼎上美元符号象征美元霸权、仙人玉牌像美国绿卡暗示身份等级、灭魂丹似生化武器暗指恶意行径等。两部电影带来全新的观影体验，引发对电影艺术与政治表达关系的思考。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;春節檔電影風格的革新&#34;&gt;春節檔電影風格的革新
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以往春節檔電影多是輕鬆娛樂、闔家歡的風格，旨在讓觀眾在節日中放鬆身心，很少觸碰敏感政治話題。但2025年春節檔打破慣例，《唐人街探案1900》和《哪吒之魔童鬧海》融入豐富政治元素，引發觀眾廣泛討論，為春節檔電影帶來全新氣象。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;唐人街探案1900時代政治の生きた写し絵&#34;&gt;『唐人街探案1900』：時代政治の生きた写し絵
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;『唐人街探案1900』は、1900年を舞台にアメリカ旧金山唐人街を舞台に物語が展開される。当時は華人が海外で深刻な人種差別と抑圧を受けていた。主人公たちが事件を捜査する中で、事件の謎を解き明かすだけでなく、社会各方面からの差別や不公平な扱いにも対処していく。この作品は、人種差別と権力闘争を描き出し、当時の社会政治環境をリアルに反映しており、私たちに、あの混乱した時代に中国系移民たちが生き残り、尊厳を守るために行った困難な闘い、その裏にある政治的な問題を深く考えるきっかけを与えてくれる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このような歴史的背景は、現代海外で中国系企業が抱える苦境、例えばTikTokと周受資の事件を連想させる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年12月6日付けで、アメリカ合衆国コロラド州デンバーにある連邦巡回上訴裁判所は、TikTokの強制売却に関する要請を棄却し、議会が国家安全保障の名の下に制定した強制売却法が憲法上の審査に耐えたことを認定した。TikTok CEOの周受資氏は、従業員向けのメモの中で、「次のステップは『禁令を求めること、そしてアメリカ最高裁判所での審査を待つこと』である」と述べた。この根源となったのは、アメリカ合衆国が制定した「外国敵対勢力によるアプリケーションからの保護法」であり、その規定により、バイト跳字节（ByteDance）は、この法律が可決された後270日以内に米国におけるTikTokの事業を剥離・売却しなければならない。強制売却の最終期限は2025年1月19日である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これまでの様々な聴聞会で、周受資氏は多くの難問に直面した。2024年1月31日にアメリカ合衆国上院司法委員会が開催した「大規模テクノロジー企業とオンライン児童性搾取危機」に関する聴聞会において、著名な反中議員トム・コッ頓は周受資氏に対し、彼の国籍について8つの質問を投げかけ、中国人であるか、中国国籍の申請を行ったか、アメリカ国籍であるか、さらにその妻や子供たちの国籍についても触れなかった。聴聞会のテーマが「オンライン児童性搾取」であったにもかかわらず、議員はTikTokが中国企業バイト跳字节（ByteDance）によって所有されているという点に話題を転換させ、周受資氏にテーマとは関係のない質問を問い続けた。まるで『唐人街探案1900』で華人が海外で無端に差別を受けるように、周受資氏はTikTokの背景から、不当な扱いと疑念を受けている。この一連の出来事は、異なる時代において、海外中国系の人々が自身の発展と権利を守るために直面する外部からの重荷を反映しており、1世紀前の人種差別であろうとなれ、現代における政治的な操作であろうとなれ、深く反省する必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;哪吒之魔童闹海神話の裏に潜む政治的暗示を分析&#34;&gt;『哪吒之魔童闹海』：神話の裏に潜む政治的暗示を分析
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;『哪吒之魔童鬧海』は一見すると普通の漫画映画だが、その多くの設定やプロットには政治的な暗示が込められている。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;権力体系の映射&lt;/strong&gt;：玉虚宮は仙界至高の権力中心として構築され、建築様式はアメリカ五角大楼に似ており、内部は白色を基調としている点が、西側諸国が「普遍的価値」を覆い隠したまま覇権主義を展開することを象徴している。無量仙翁率いる「除妖隊」のメンバーである鹿男や鶴女は、アメリカ同盟国体系における日韓に対応すると考えられている。玉虚宮の「オンライン会議」シーンでは、十二金仙が「封神大戦」について議論しており、これはアメリカ主導の北約会議に似ており、「秩序維持」を掲げて他国の抑圧を行っている。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;経済覇権の暗示&lt;/strong&gt;：玉虚宮で丹を煮るための天元鼎には、ドル記号が入口付近に配置されており、これはアメリカが経済覇権を通じて他国からの資源を「精錬」することを象徴している。影片の中で無量仙翁は「替天行道」の名の下に龍族を鼎に入れ丹を煮ることで、これはある国が「国際ルール」を利用して利益を得ることを暗示している。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;アイデンティティと階級の隠喩&lt;/strong&gt;：哪吒が手に入れた仙人としての玉牌のデザインは、色や模様がアメリカのグリーンカードに酷似しており、「異族」に対する仙界の排斥と階層分けを象徴し、現実における異なる国やグループ間のアイデンティティの違いと不平等な扱いを示唆している。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;悪行の暗喩&lt;/strong&gt;：無量仙翁が哪吒に飲ませる滅魂丹は、生物兵器のような外観をしており、これはある国が「救世」を名目に他国の破壊や破滅行為を行うことを暗喩している。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;資源と発展の象徴&lt;/strong&gt;：七色宝蓮は、哪吒と敖丙の肉体を再生するための重要な要素であり、これは大国によって独占されているエネルギーと技術命脈を象徴している。その「琼浆玉液」は、玉虚宮の「成仙試験」に合格することで得られるものであり、これは開発途上国の核心資源への依存と、覇権体系下における「ルール性による搾取」を反映しており、宝蓮の短期間での無効化と回復条件は、エネルギー危機下における小国の生存困窮を暗示している。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;映画芸術と政治表現の深層的考察&#34;&gt;映画芸術と政治表現の深層的考察
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;これらの映画は、春節檔の全民観影熱潮の中で政治的な要素を盛り込み、観客に新たな鑑賞体験をもたらしました。単なる娯楽作品ではなく、歴史と現実における政治的問題を映し出す鏡のような存在となりました。これにより、映画芸術と政治表現の関係について、より深く考察する必要が生じました。今後の映画制作において、監督は映画を通して社会政治的な見解をより多く伝達するようになるでしょうか？映画は強力な文化伝播媒介として、芸術的表現の一方で、社会現実への関心や考察をより多く担うことができるのでしょうか？これらの問題について、映画鑑賞の際に深く探求し、映画業界が芸術と現実の表現融合においてさらに多くの素晴らしい作品を生み出すことを期待します。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;エッグ-egg&#34;&gt;エッグ (Egg)
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;豆包大モデルが、今日はあまり力を発揮できず、途中で詰まることが何度かありました。文章が半分で途絶え、続きを書けなくなり、会話をやり直すしかありませんでした。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>アメリカ合衆国の主要な二大政党は、民主党と共和党です。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/us-two-major-parties-democrats-republicans/</link>
        <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 23:40:04 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/us-two-major-parties-democrats-republicans/</guid>
        <description>&lt;p&gt;民主党と共和党は、政治理念、政策主張、および社会規範において顕著な違いがあります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;政治理念と政策主張&#34;&gt;政治理念と政策主張
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;民主党&lt;/strong&gt;：自由主義を志向し、経済および社会問題において政府の積極的な役割を重視する。社会福祉、環境保護、多元文化を支持する。税制においては、中低所得者層への減税を支持すると同時に、高所得者や企業に対する税率を引き上げる。社会問題に関しては、堕胎権、同性婚を支持し、厳格な銃規制を提唱する。外交政策においては、多国間主義と外交手段を重視し、国際協力による地球規模の問題解決に傾倒する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;共和党&lt;/strong&gt;：保守主義を志向し、政府の干渉を制限し、個人自由および市場経済を強調する。税制においては、減税を支持し、所得に関わらずすべての層への適用を主張する。社会問題に関しては、堕胎および同性婚に反対し、銃擁権を支持する。外交政策においては、強硬な立場を取り、軍事手段による国家利益の維持を支持する。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;トランプ氏再選の意味&#34;&gt;トランプ氏再選の意味
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2024年、唐納ド・トランプ氏が再びアメリカ合衆国大統領に就任し、共和党がアメリカ政治における主導地位を確立したことを意味します。トランプ氏の政策的主張は以下の通りです。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;経済政策&lt;/strong&gt;：トランプ氏は減税と規制緩和を通じて経済成長を促進することを主張し、特に伝統的な製造業やエネルギー産業の発展を支援しました。また、保護主義的な貿易政策を採用し、既存の貿易協定を再交渉したり、離脱したりすることで、アメリカの経済的利益を守ろうとしました。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;移民政策&lt;/strong&gt;：トランプ氏は国境警備を強化し、不法移民を制限するとともに、合法的な移民に対する審査を厳格化し、制限することを示唆しました。また、難民や庇護申請に対する制限も支持しており、国家安全保障の維持を目指しています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;外交政策&lt;/strong&gt;：トランプ氏は一国主義的なアプローチを採用し、「アメリカ優先」を強調することで、国際機関への依存度を減らし、同盟国との関係を見直すと同時に、必要に応じてより強硬な外交手段をとることを示しました。また、化石燃料の生産と使用を拡大し、環境保護規制を緩和する計画です。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;トランプ氏の再選は、アメリカ国内政策の大幅な調整をもたらす可能性があり、世界政治および経済に深刻な影響を与える可能性があります。彼の政策は国際社会からの注目と反応を引き起こるでしょう。特に貿易、環境、人権などの分野において、その影響が顕著になることが予想されます。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
