<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>부동산 on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/tags/%EB%B6%80%EB%8F%99%EC%82%B0/</link>
        <description>Recent content in 부동산 on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ko/tags/%EB%B6%80%EB%8F%99%EC%82%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>부동산 촉진 및 중앙은행, 4가지 조치 발표</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/promote-real-estate-central-bank-four-measures/</link>
        <pubDate>Fri, 17 May 2024 20:42:25 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/promote-real-estate-central-bank-four-measures/</guid>
        <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;상품 주택 금리 상한 해제&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;내일부터 주택도시기금 금리 0.25%p 인하&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;최초 주택 구매 시 계약금 비율이 15%로 인하되었습니다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3천억 위안 규모의 주택 보조 대출&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;전국-차원의-주택-구매자-1채-및-2채에-대한-상업용-개인-주택담보대출-금리-정책-하한제-폐지&#34;&gt;전국 차원의 주택 구매자 1채 및 2채에 대한 상업용 개인 주택담보대출 금리 정책 하한제 폐지
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;중국인민은행 상하이본부, 각 성·자치구·직轄시 및 계획단일시 분행; 각 국유상업은행, 중국우정저축은행, 각 주식제은행:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;당 중앙 및 국무원의 결정과 배치에 따라, 중국 부동산 시장의 공급과 수요 관계의 새로운 변화와 인민대중의 양질 주택에 대한 새로운 기대에 부응하고, 부동산 시장의 안정적이고 건전한 발전을 촉진하기 위하여, 상업용 개인 주택 담론 이자율 정책 조정 관련 사항을 다음과 같이 통지합니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;최저 주택담보대출 금리 정책 폐지&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;인민은행 각 성급 분행은 인도시행 원칙에 따라 각 성급 시장이자율담합기구의 지도를 받아 관할 지역 내 각 도시 부동산시장 상황 및 지방정부 통제 요구에 따라 해당 지역 내 각 도시 상업용 개인주택담보대출 금리 하한선 설정 여부 및 수준(있을 경우)을 자율적으로 결정한다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;은행 금융기관은 각 성(省)별 시장금리 결정 자율 규제 메커니즘에서 정한 금리 하한(有无)을 고려하고, 본 기관의 경영 상황 및 고객 위험 상황 등을 종합하여 각 대출 건별 구체적인 금리 수준을 합리적으로 결정해야 한다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;개인-주택-담보-대출-금리-025p-인하&#34;&gt;개인 주택 담보 대출 금리 0.25%p 인하
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;중국인민은행 상하이본부, 각 성·자치구·직轄시 및 계획단일시 분행; 각 정책성 은행, 국유상업은행, 중국우정저축은행, 각 주식제 상업은행:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;인민은행은 2024년 5월 18일부터 개인 주택 공적금 대출 금리를 소폭 인하한다고 결정했습니다. 5년 미만(5년 포함) 및 5년 이상 첫 번째 주택 공적금 대출 금리는 각각 2.35%와 2.85%, 5년 미만(5년 포함) 및 5년 이상 두 번째 주택 공적금 대출 금리는 각각 2.775% 이하, 3.325%로 조정될 예정입니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;최소-15의-초기-자금-조달이-필요합니다&#34;&gt;최소 15%의 초기 자금 조달이 필요합니다
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;중국인민은행 상하이본부, 각 성·자치구·직轄시 및 계획단일시 분행; 국가금융감독관리총국 각 감독국; 각 국유상업은행, 중국우정저축은행, 각 주식제상업은행:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;당 중앙 및 국무원의 결정과 배치에 따라, 중국 부동산 시장의 공급과 수요 관계의 새로운 변화와 인민대중의 양질 주택에 대한 새로운 기대에 부응하며, 부동산 시장의 안정적이고 건전한 발전을 촉진하기 위하여, 개인 주택 담론 정책 관련 사항을 다음과 같이 통지합니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;주택담보대출을 통해 주거용 상품 가구를 구매하는 경우, 첫 주택 구입 시 상업은행 주택담보대출의 최소 초도불입금 비율은 15% 이하로 조정되고, 두 번째 주택 구입 시 상업은행 주택담보대출의 최소 초도불입금 비율은 25% 이하로 조정된다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이와 관련하여, 중국인민은행 각 성급 분행 및 국가금융감독관리총국 각 파견기관은 도시 정부의 통제 요구에 따라, 도시별 맞춤형 원칙에 의거하여 관할 지역 내 주택 구매 시 첫 번째 및 두 번째 주택 구입을 위한 상업용 개인주택담보대출 최소 자기자본 비율 하한선을 자율적으로 결정한다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;중앙은행-3천억-위안-규모의-주택담보재융자-설립&#34;&gt;중앙은행, 3천억 위안 규모의 주택담보재융자 설립
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;오후 4시, 주택도시건축부, 자연자원부, 중국인민은행, 국가금융감독관리총국 4개 부서가 국무원 정책 정례 브리핑에 모여 부동산 공약 이행 지원 관련 정책 상황을 설명했습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;상회에서 중국인민은행 부행장 타오링이 발표한 바에 따르면, 중앙은행은 3천억 위안 규모의 주택보조재금융을 설립하여 지방 국유기업이 합리적인 가격으로 이미 건설되었으나 미매각된 상업용 주택을 매입하여 분양형 또는 임대형 주택보조주택으로 활용하도록 지원할 예정이다. 이를 통해 은행 대출 5천억 위안 규모를 유도할 것으로 예상된다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;중국 인민은행에 따르면, 주택 보조 대출의 기간은 1년 단위로 최대 4회 연장 가능하며, 금리는 1.75%입니다. 이는 21개 전국의 은행을 대상으로 하며, 은행들이 도시 정부가 선정한 지방 국유 기업에 대한 대출을 장려하고, 이미 건설되어 미매각된 상업용 주택을 매입하여 주택 보조 용도로 활용하도록 유도합니다. 매입되는 상업용 주택은 부동산 개발사의 이미 건설 완료되었으나 아직 판매되지 않은 상품으로 엄격히 제한됩니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이번 정책과 관련하여, 최근 중앙은행이 보조주택 재융자 대출에 관한 사항을 담은 통지를 발표할 예정이다&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
