<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>投资 on 向叔记事簿</title>
        <link>https://ttf248.life/tags/investment/</link>
        <description>Recent content in 投资 on 向叔记事簿</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language><atom:link href="https://ttf248.life/tags/investment/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>港股期货基本概念</title>
        <link>https://ttf248.life/p/hong-kong-futures-basics/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 10:54:50 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/hong-kong-futures-basics/</guid>
        <description>&lt;p&gt;随着金融市场不断演变，投资者已开始寻求更有效的投资工具以增加其投资回报。为了迎合投资者的需求，香港交易及结算所有限公司（香港交易所）推出了一系列股票期货合约，这些合约所代表的股票均在香港交易所全资附属公司香港联合交易所有限公司（联交所）上市，不但流通量高，交投也很活跃。透过投资于股票期货，投资者可参与个别上市公司表现之余，亦可享受衍生品市场提供的沽空及杠杆效应等方便。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于股票期货所代表的股票均为所属行业的表表者，投资者如认为某一行业的表现会优于或逊于整个股票市场的表现，可以相应选择投资该行业的股票期货。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;基本定义&#34;&gt;基本定义
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;股票期货合约是一个买卖协定，注明于将来既定日期以既定价格(立约成价)买入或卖出相等于某一既定股票数量(合约成数)的金融价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;所有股票期货合约都以现金结算，合约到期时不会有股票交收。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;合约到期&#34;&gt;合约到期
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;合约到期时，相等于立约成价和最后结算价两者之差乘以合约乘数的赚蚀金额，会在合约持有人的按金户口中扣存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后结算价是相关股票于最后交易日当天的联交所报的正式收市价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果股票期货的投资者希望在合约到期前平仓的话，原先沽空的投资者只须买回一张期货合约，而买入合约的投资者则卖出一张期货合约。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;保证金&#34;&gt;保证金
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在进行期货交易时，买卖双方均需要先缴付一笔基本按金，作为履行合约的保证。结算所在每日收市后会将所有未平仓的合约按市价计算盈亏，作为在投资者按金户口中扣存的依据。如果市况不利使投资者蒙受亏损，令按金下降到低于所规定的水平，期交所会要求投资者在指定时限内补款，使按金维持在原来的基本按金水平(即补仓)。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;优点&#34;&gt;优点
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;交易费用低廉：每张股票期货合约相等于数千股股票的价值，而买卖合约的佣金则视乎张数而定，所以交易成本相对合约价值而言极低。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;沽空股票更便捷：由于投资者可以便捷地沽空股票期货，所以在跌市时，投资者可藉着沽空股票期货而获利。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;庄家制度：为确保市场的流通充裕，香港交易所规定市场庄家在一个指定的差价范围内同时提供买入价及卖出价，使股票期货市场保持流通。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;杠杆效应：投资者买卖股票期货合约只需缴付占合约面值一小部份的按金，令对冲及交易更合乎成本效益。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;减低海外投资者的外汇风险：股票期货合约为海外投资者提供投资本地优质股票的途径，因为买卖股票期货只需要缴付按金，而非全部的合约价值，故大大减低了海外投资者所要承受的外汇风险。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;透过电子交易系统进行买卖：股票期货合约采用期交所的电子交易系统进行买卖。所有买卖盘会按价格及时间的先后次序执行对盘，并能即时显示买入价，卖出价及成交价，令市场透明度达到最高水平。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;结算公司提供履约保证：股票期货合约将由期交所全资拥有的香港期货结算有限公司(结算公司)登记、结算及提供履约保证。由于结算公司为所有未平仓合约的对手，因此，结算所参与者之间将无须承受对手风险。但是，保证的范围并不包括结算所参与者对其客户的财务责任；而投资者选用经纪进行买卖时必须小心慎重。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;庄家制度&#34;&gt;庄家制度
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;市场参与者或于个别股票期货注册成为市场庄家，并在指定的最大差价范围内同时提供买入价和卖出价。交易所参与者及其客户须注意个别股票期货可能没有市场庄家登记提供买卖差价而其买卖将以市场买卖单位为基础。&lt;strong&gt;投资者应留意买卖没有市场庄家登记的股票期货可能涉及流通性风险，入市前应谨慎考虑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;买卖股票期货的风险&#34;&gt;买卖股票期货的风险
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;股票期货涉及高风险，买卖股票期货所招致的损失有可能超过开仓时缴付的按金，令阁下或须在短时间内缴付额外按金。若未能缴付，阁下的持仓或须平仓，任何亏损概要自行承担。因此，阁下务须清楚明白买卖股票期货的风险，并衡量是否适合自己。阁下进行交易前，宜根据本身财务状况及投资目标，向经纪或财务顾问查询是否适合买卖期货及期权合约。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;调整注释&#34;&gt;调整注释
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;倘正股公司以供股或派发红股等形式更改其股本结构，将会导致股价在除净权益时或生效日期时出现改变，而未平仓合约亦可以因而受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果其他情况不变，股东持有的组合价值并不会再除净日改变，但对股票期货的买家或者持有人来说，情况则有所不同，除非期货合约中作出适当的调整。如果没有改变立约成价，而股票期货的合约乘数又保持不变，股价的调整将会对股票期货持仓的价值造成无理及不公平的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结算所决定调整比率时，以维持期货合约的公平价值为原则，并只会在出现重大改变时作出调整。香港交易所会公布调整的详情，而交易所参与者需告知客户有关变化。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;股票期货合约概要&#34;&gt;股票期货合约概要
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/hong-kong-futures-basics/%E8%82%A1%E7%A5%A8%E6%9C%9F%E8%B4%A7%E5%90%88%E7%BA%A6%E6%A6%82%E8%A6%81.png&#34;
	width=&#34;1416&#34;
	height=&#34;632&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;股票期货合约概要&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;224&#34;
		data-flex-basis=&#34;537px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;资讯供应商代码&#34;&gt;资讯供应商代码
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/hong-kong-futures-basics/%E8%B5%84%E8%AE%AF%E4%BE%9B%E5%BA%94%E5%95%86%E4%BB%A3%E7%A0%81.png&#34;
	width=&#34;1418&#34;
	height=&#34;820&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;资讯供应商代码&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;172&#34;
		data-flex-basis=&#34;415px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参考资料&#34;&gt;参考资料
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://sc.hkex.com.hk/TuniS/www.hkex.com.hk/products/listed-derivatives/single-stock/stock-futures?sc_lang=zh-cn#list_of_stock_futures&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;香港交易所 - 衍生产品/个股/股票期货&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/-/media/HKEX-Market/Products/Listed-Derivatives/Single-Stock/Stock-Futures/Stock-Futures-Information-Sheets/HKEX_Stock_Futures_SC.pdf&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;HKEX_Stock_Futures_SC.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>基金和固收理财</title>
        <link>https://ttf248.life/p/funds-and-fixed-income-wealth-management/</link>
        <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 11:27:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/funds-and-fixed-income-wealth-management/</guid>
        <description>&lt;p&gt;90年代出生的我们这辈人，08年的金融危机，大部分都没太多的感觉，毕竟那会还年轻，也没到理财的年纪。2015年的牛市来的轰轰烈烈，走的时候动静也不小，最后还是国家出手救市。与此同时，也让基金这个概念，走入了普通人的视野中。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;蚂蚁金服和支付宝&#34;&gt;蚂蚁金服和支付宝
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;支付宝作为蚂蚁旗下天然的流量入口，出生就是定位支付工具，支付宝购买基金和微信购买基金，大部分人都选择了支付宝。支付宝也成功的把基金销售变成了普通的购物，2019年开始的小牛市，基金经理的报团取暖，归根结底还是疫情引导的货币大放水。入场的人都赚到了，没入场的看到了也眼红，赶着入场。新基金规模突破百亿的速度越来越快，在大妈都开始买基金的场景中，千亿基金也不远了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以蚂蚁为代码的互联网基金销售平台火爆前，平明百姓接触基金销售多是在银行存钱的时候，大堂经理会热情的来介绍各种理财。互联网的包装、推销页面信息的引导，基金销售机构给的天价广告费，让支付宝给出的基金广告完全脱离理性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;正常银行定期理财收益 4%，前些年玩的很疯的P2P理财 8%，信用卡还款利息 12%。我们的主角，支付宝推广的基金 150%、250%，市场上行，场内的人都开心，市场下行？支付宝是在玩火诶&lt;/strong&gt;。给出的涨幅数据中，台面上只写了最近三年的收益图，老牌基金只写了年化的平均收益，为什么不敢单独写出来每年的平均收益？是因为很难计算？答案是否定的，因为数据不好看，不容易引导客户购买基金。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;固收理财&#34;&gt;固收理财
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中国还没步入负利率时代，银行存款、国债是最为稳妥的固收产品；纯债的基金也是不错的，中国的平均工资多少，各位自行查阅各地统计局公布的数据即可。笔者写个简单的场景，资产规模 200万，年化收益 4%折算，每年的收益都超过了大部分城市的平均工资。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;后记&#34;&gt;后记
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;更多的是从我个人的经历出发，能写的很多，想了解更多的，推荐自行多去看看经济类的书籍，不要盲从。普通的家庭，理财的核心是保值、不是去玩火梦想暴富。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大伯常说的一句话：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;合适的时间做合适的事情，价值是最大的；读书的时候认真读书，拿到好的学历比你发传单赚零用钱更好；刚毕业的时候认真工作，工资的涨幅能带你丰厚的回报；成家的时候，要学会照顾家里。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;有兴趣的可以去看看这篇演讲稿：关于光阴，你要读很多书才能找到答案，本站有文字稿。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
