<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>基金 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E5%9F%BA%E9%87%91/</link>
        <description>Recent content in 基金 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E5%9F%BA%E9%87%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>手数料が下がりました、手数料が下がりました、国内の超大型ETFで手数料一括下げが行われました。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/reduced-fees-large-domestic-etf/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 03:08:48 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/reduced-fees-large-domestic-etf/</guid>
        <description>&lt;p&gt;華泰柏瑞滬深300 ETFなど、総合手数料を同類商品の中で最も低い水準に引き下げると発表しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月19日、華泰柏瑞基金は公告、より多くの投資家の投資および財務ニーズを満たすため、__INLINE_CODE_0__を調整し、華泰柏瑞沪深300ETFおよびその連動ファンドの運用報酬率・托管報酬率を引き下げ、関連するファンド規約の内容を修正します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ほぼ同時に、華夏滬深300 ETF、華夏上証50 ETF、南方中証500 ETF、嘉実沪深300 ETF、易方達創業板ETFなど、業界有数の規模を誇るETFも、信託報酬と管理費を引き下げ、それぞれ0.15%と0.05%に統一された。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これまでの多数のETFとは異なり、今回は市場における規模優位性を持つ銘柄が主導して費用を削減したものであり、その後の業界への影響は大きいだろう。取引所データによると、11月18日現在、華泰柏瑞沪深300 ETFの規模は3700億元を超え、現在の市場で最大規模のETFとなっている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大規模なスーパーETFが先に手数料を下げたことは、投資家に利益をもたらす積極的な姿勢を示しており、投資家はより高いコストパフォーマンスで人気があり、流動性の高いファンドに投資できるようになる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;業界関係者の見解によれば、規模のメリットを持つETFによるコスト削減は、一方では投資家が保有コストを低減し、収益空間と投資効果を高める上で、より広範な投資者を支援するファンドサービス機能の発揮に貢献する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;低い手数料はまた、製品自体の競争力をさらに高める上で有益であり、流動性の吸収効果とコスト運営の優位性を活かし、長期的な資金流入を呼び込み、「長銭長投」の健全なエコシステムを構築することが期待されます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年、取引の柔軟性、高い透明性、強い流動性、低い投資門限などの特有の利点により、コアETFは資金が底値で市場に参入し、「長期保有」を行う主要な手段となっています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今回の値下げは、ある程度の「触媒」となり、A株市場への大型資金の流入を促進する可能性がある。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;追記&#34;&gt;追記
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;筆者が予定している天弘基金の発表はまだですが、追随する可能性が高いです。更新がない場合は、他のファンドを検討する必要があるでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旧の管理費：0.5%、運用報酬：0.1%。新管理費：0.15%、運用報酬：0.05%。それでも大幅な削減です。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>投資信託と固定収益プライベートマネー</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/fund-and-fixed-income-wealth-management/</link>
        <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 11:27:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/fund-and-fixed-income-wealth-management/</guid>
        <description>&lt;p&gt;90年代に生まれた私たちの世代は、08年の金融危機、大部分はあまり感じなかった。まだ若く、投資をする頃ではなかったからだ。15年の強気相場は活気に満ち溢れ、終盤も騒がしく、結局は国家の介入で市場を救った。同時に、投資信託という概念が一般の人々の視野に入ってきた。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;アリババフィナンシャルとアリペイ&#34;&gt;アリババ・フィナンシャルとアリペイ
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;支付宝は、アリババ傘下の自然なトラフィックエントリーとして生まれ、決済ツールとしての位置づけからスタートしました。投資信託の購入においては、支付宝で購入する人が多く、微信よりも選択される傾向にあります。支付宝は、投資信託販売を普通の買い物のように成功させました。2019年の相場上昇とファンドマネージャーによる団結的な取り組みは、根本的にはパンデミックによる大規模な金融緩和が引き起こしました。市場への参加者は利益を得ていますが、参加しなかった人も羨望の眼差しを向け、急いで参加しています。新ファンドの規模が100億を突破するスピードは加速しており、主婦層も投資信託を購入する状況では、千億円規模のファンドも間近に迫っています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;アリババのコードを利用した投資信託販売プラットフォームが隆盛する以前は、一般の人々が投資信託に触れる機会は、銀行での預金時、窓口担当者が熱心に各種金融商品を勧めてくる程度でした。インターネットによる演出やプロモーションページの誘導、そして投資信託販売機関が費やす莫大な広告費により、アリペイの投資信託広告は合理性を逸脱しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提示された上昇幅データにおいて、卓上に最近3年間の収益図しかなく、実績ファンドには年平均収益のみが記載されているのはなぜか？毎年の平均収益を個別に記載しない理由は何か？計算が困難なのだろうか？いいえ、その理由はデータが見栄えないため、顧客の購入を誘導しにくいからだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;固定投資&#34;&gt;固定投資
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中国はまだマイナス金利時代には入っていないため、銀行預金や国債が最も確実な固定収益商品です。純債のファンドも良いでしょう。中国の平均賃金を調べたい方は、各地方統計局が発表しているデータをご参照ください。筆者は簡単なシナリオを想定します。資産規模200万元で年利4%と換算すると、年間収益はほとんどの都市の平均賃金を超えることになります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;追記&#34;&gt;追記
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;個人的な経験から語れることはたくさんありますが、経済に関する書籍を参考に、安易に飛びつかないようにしてください。普通の家庭におけるお金の管理は、資産を守ることが本質であり、一攫千金を夢見るような無謀なことは避けるべきです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;おじいちゃんがよく言っていたこと：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;適切な時に、適切なことをすれば、価値が最大になる。 勉強の時は真剣に勉強し、良い学歴を得る方が、チラシ配りで小遣い稼ぎするよりもずっと良い。 卒業直後は真面目に仕事をし、給料の上昇は豊かなリターンをもたらす。 家庭を持つ時には、家事を世話することを学ぶこと。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;興味があれば、このスピーチの原稿を見てみてください。時間について、答えを見つけるには多くの本を読む必要があります。当サイトにテキストがあります。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
