<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>선물 on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ko/tags/%EC%84%A0%EB%AC%BC/</link>
        <description>Recent content in 선물 on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.ttf248.life/ko/tags/%EC%84%A0%EB%AC%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>경로를 통한 수익 창출 모델: 추첨</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ko/p/traffic-monetization-business-models-lottery/</link>
        <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 07:04:35 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ko/p/traffic-monetization-business-models-lottery/</guid>
        <description>&lt;p&gt;방송국에서 아이폰 증정? 미니 프로그램 순위 보상? 각종 라이브 플랫폼 선물 추첨?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;위 세 가지는 겉보기에는 관련 없어 보이지만, 실질적으로 모두 무료 트래픽을 활용한 수익화의 다양한 방식이며, 약간 금융 게임과 같은 느낌이다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;플랫폼-추첨으로-선물-받기&#34;&gt;플랫폼 추첨으로 선물 받기
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;일반적인 시나리오에서 사용자는 플랫폼 화폐를 재설정하여 마음에 드는 방송원에게 선물을 보내고, 각 플랫폼마다 또 다른 방식으로 플랫폼 화폐를 획득한 후 직접 선물하는 대신 일정량의 화폐를 사용하여 추첨 이벤트에 참여하고 한정판 고가 상품을 얻습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;지금 벌써 문제가 생겼다. 온라인 추첨은 간단히 말해 플랫폼이 카지노를 운영하는 것이고, 참여 인원이 충분하면 절대 손해 보지 않는다. &lt;strong&gt;屌丝&lt;/strong&gt; 사용자 기는 한번 해보자는 마음으로 큰 상을 타고 가서 선물을 주고, 체면을 세우며 일짱 노는 것을 생각했다!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;방송국-선물-물건&#34;&gt;방송국 선물 (물건)
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;위에 언급된 플랫폼 추첨은 사용자 본인의 글쓰기를 대상으로 하며, 방송 진행자는 매월 거래량 및 인기 관련 임무를 수행합니다. 선물 추첨 기능을 활성화하면 팬들이 지정된 선물을 보내거나 특정 금액의 선물을 보낼 경우 추첨에 참여할 기회가 주어지는데, 상품은 고가 스마트폰이나 현금 혜택 등이 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;인기 있는 스트리머에게는 이 이벤트가 돈이 되는 일입니다. 일시적으로 시작하는 무료 상품 구매와 같고, 참여 인원이 충분히 많아 스트리머도 수익을 낼 수 있습니다. 여기서 스트리머의 운영 능력이 시험됩니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;물론 또 다른 방식도 있는데, 보상이 꽤 높습니다(현금 가치). 많은 야외 방송인이 이 방식을 활용하는데, 변장된 온라인 도박과 같습니다. 시청자는 콘텐츠에 관심이 없고 오직 당첨될 수 있는지 여부만 신경 쓰입니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;쇼 타입의 진행자 외에 PK 모드를 통해 팬들의 소비 충전을 유도하는 방식으로는, 일반 게임 방송인들이 플레이어들의 소비 심리를 자극하기는 어렵다. 게임을 하고 스트리밍을 보는 것은 모두 여가 활동이며, 추가적인 금전적 지출을 하고 싶어 하는 경우는 드물다. 특히 &lt;strong&gt;竞技类游戏&lt;/strong&gt;, 추첨 방식은 사용자의 충전 습관과 소비 습관을 길러주고, 가끔 즉흥적인 소비(많은 상품을 제공하여 당첨되길 바라는 마음)를 유발할 수 있다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;소규모-프로그램-순위-보상&#34;&gt;소규모 프로그램 순위 보상
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;간단한 앱을 설계하여 별 볼 일 없는 기능들을 구현하거나, 게임 관련 보조 서비스를 제공합니다. 이러한 것들은 모두 위장이며, 텐센트 심사를 통과하기 위한 것입니다. 앱 내 플레이에 순위 시스템을 추가합니다. 사용자는 리워드 광고를 시청하고, 임무를 완료하며, 포인트를 획득합니다. 백엔드는 포인트에 따라 순위를 설정하고, 상위 사용자에게는 지정된 보상을 제공합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;핵심 로직: 광고 수익 &amp;gt; 운영 비용 + 보상 비용&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;미니 프로그램도 정상적으로 운영될 수 있으며, 합리적인 서비스를 제공하고 적절한 광고를 통해 수익을 창출할 수 있습니다. 큰 돈은 아니겠지만, 꾸준히 모이면 괜찮습니다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>홍콩 주식 선물 기본 개념</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ko/p/hong-kong-futures-basics/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 10:54:50 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ko/p/hong-kong-futures-basics/</guid>
        <description>&lt;p&gt;금융 시장의 끊임없는 변화에 따라 투자자들은 더 효과적인 투자 도구를 통해 투자 수익을 높이는 것을 모색하기 시작했습니다. 이러한 투자자의 요구에 부응하고자 홍콩거래소는 일련의 주식 선물 계약을 출시했는데, 이 계약들이 상장된 주식은 홍콩거래소의 전액 출자 자회사인 홍콩합병증권유한회사의(홍콩연결) 시장에서 높은 거래량과 활발한 거래를 보입니다. 주식 선물을 투자함으로써 투자자는 개별 상장 기업의 실적에 참여하는 동시에 파생상품 시장이 제공하는 공매도 및 레버리지 효과 등의 편의성을 누릴 수 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;주식 선물은 해당 산업의 대표성을 띠므로, 투자자는 전체 주식 시장에 대한 전망과 비교하여 특정 산업의 성과가 더 좋을 것으로 예상되면 해당 산업의 주식 선물을 선택할 수 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;기본-정의&#34;&gt;기본 정의
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;증권 선물 계약은 특정 날짜에 특정 가격(약정가격)으로 일정한 수량의 주식과 동일한 가치를 지닌 금융 상품을 사고파는 합의입니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;所有股票期货合约都以现金结算，合约到期时不会有股票交收。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;계약-만료&#34;&gt;계약 만료
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;계약 만료 시, 계약 성립 가격과 최종 정산 가격의 차이에 계약 승수(multiplier)를 곱한 이익/손실 금액은 계약 보유자의 보증 계좌에서 공제됩니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;최종 결제 가격은 관련 주식의 최종 거래일 당일 홍콩 증권 거래소에 보고된 공식 종가입니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;만약 주식 선물 투자자가 계약 만료 전에 포지션을 청산하고자 한다면, 기존에 공매도했던 투자자는 선물 계약을 매수하고, 매수한 투자자는 선물 계약을 매도하면 된다&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;보증금&#34;&gt;보증금
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;선물 거래를 할 때, 매수 및 매도 양측은 계약 이행을 보장하기 위해 기본 증거금을 먼저 납부해야 합니다. 청산소는 매일 시장 마감 후 미결제 계약의 손익을 시장 가격으로 계산하여 투자자의 증거금 계좌에서 차감합니다. 불리한 시장 상황으로 인해 투자자가 손실을 입어 증거금이 규정된 수준 이하로 떨어지면, 거래소는 특정 기간 내에 추가 납부를 요구하여 증거금을 원래 기본 증거금 수준으로 유지하도록 합니다(보충 증거금).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;장점&#34;&gt;장점
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;거래 수수료가 저렴합니다. 주식 선물 계약은 수천 주의 주식 가치와 동등하며, 계약 매매 시 발생하는 수수료는 계약 건수에 따라 달라지므로 거래 비용은 계약 가치에 비해 매우 낮습니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;공매도 주식 거래가 더 편리해졌습니다. 투자자들은 공매도 주식 선물 계약을 통해 하락장세에서 이익을 얻을 수 있습니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;증시 유동성 확보를 위해 홍콩 거래소는 지정된 가격 범위 내에서 시장 조성자가 동시에 매수 및 매도 호가를 제시하여 주식 선물 시장의 유동성을 유지하도록 규정하고 있습니다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;레버리지 효과: 투자자는 선물 계약의 일부 금액만을 지불하면 주식 및 선물 거래를 더욱 비용 효율적으로 할 수 있습니다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;해외 투자자의 외환 위험을 줄이기 위해: 주식 선물 계약은 해외 투자자가 현지 우량주에 투자할 수 있는 경로를 제공합니다. 주식 선물 매매는 계약 전체 가치 대신 증거금만 납부하므로, 해외 투자자가 감수해야 할 외환 위험을 크게 낮춥니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;전자 거래 시스템을 통한 매매: 주식 선물 계약은 거래소의 전자 거래 시스템을 통해 매매됩니다. 모든 매매 주문은 가격 및 시간 순서대로 체결되며, 즉시 매수 가격, 매도 가격 및 체결 가격을 표시하여 시장 투명성을 극대화합니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;중개 회사에서 이행 보증을 제공합니다. 주식 및 선물 계약은 홍콩 선물 청산 공사(중개 회사)가 등록, 청산하고 이행을 보증합니다. 중개 회사가 모든 미결제 계약의 상대방이므로 거래소 참여자는 상대 위험을 감수할 필요가 없습니다. 그러나 보증 범위는 거래소 참여자의 고객에 대한 재정적 책임은 포함하지 않으며, 투자자는 증거금사를 선택할 때 신중해야 합니다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;장정-제도&#34;&gt;장정 제도
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;시장 참여자는 개별 주식 선물에 시장 조성자로 등록하여 지정된 최대 스프레드 내에서 매수 및 매도 호가를 동시에 제시할 수 있습니다. 거래소 참여자와 그들의 고객은 개별 주식 선물에 시장 조성자가 등록되어 있지 않은 경우, 매매가 시장 호가를 기준으로 이루어질 수 있음을 유의해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;주식-및-선물-거래의-위험&#34;&gt;주식 및 선물 거래의 위험
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;주식 선물은 고위험 투자이며, 매매로 인해 발생한 손실이 증거금보다 클 경우 추가 증거금 납부가 필요할 수 있습니다. 증거금 납부 불능 시에는 포지션 청산이 이루어질 수 있으며, 이 때 발생하는 모든 손실은 본인이 부담합니다. 따라서 주식 선물 거래의 위험성을 명확히 인지하고 자신에게 적합한지 신중하게 고려해야 합니다. 거래 전에는 재정 상황과 투자 목표를 고려하여 증권사 또는 금융 자문가와 상담 후 계약 매매 여부를 결정하는 것이 좋습니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;주석-조정&#34;&gt;주석 조정
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;주식회사가 유상증자나 현금배당 등의 방식으로 자본 구조를 변경할 경우, 순자산가치 또는 효력 발생 시 주가가 변동될 수 있으며, 이로 인해 미결제약정도 영향을 받을 수 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;다른 조건이 동일하다면 주주가 보유한 포트폴리오 가치는 청산일 이후에도 변하지 않지만, 선물 계약에 대한 매수자나 보유자에게는 상황이 다릅니다. 선물 계약에서 적절한 조정이 이루어지지 않는 한 말입니다. 약정 가격을 변경하지 않고 주식 선물 계약의 곱수를 그대로 유지하면, 주가 조정은 주식 선물 포지션 가치에 부당하고 불공정한 영향을 미칠 것입니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;결제소는 공정한 선물 계약 가치를 유지하는 원칙에 따라 비율을 조정하며, 중대한 변화가 발생할 경우에만 조정합니다. 홍콩 거래소는 조정 세부 사항을 발표하고, 거래소 참여자는 고객에게 변경 사항을 알려야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;증권-선물-계약-개요&#34;&gt;증권 선물 계약 개요
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.ttf248.life/p/hong-kong-futures-basics/%E8%82%A1%E7%A5%A8%E6%9C%9F%E8%B4%A7%E5%90%88%E7%BA%A6%E6%A6%82%E8%A6%81.png&#34;
	width=&#34;1416&#34;
	height=&#34;632&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;股票期货合约概要&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;224&#34;
		data-flex-basis=&#34;537px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;정보-제공업체-코드&#34;&gt;정보 제공업체 코드
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.ttf248.life/p/hong-kong-futures-basics/%E8%B5%84%E8%AE%AF%E4%BE%9B%E5%BA%94%E5%95%86%E4%BB%A3%E7%A0%81.png&#34;
	width=&#34;1418&#34;
	height=&#34;820&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;资讯供应商代码&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;172&#34;
		data-flex-basis=&#34;415px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;참고-자료&#34;&gt;참고 자료
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;죄송합니다, 번역할 중국어 텍스트가 제공되지 않았습니다. 텍스트를 제공해 주시면 번역해 드리겠습니다.
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/-/media/HKEX-Market/Products/Listed-Derivatives/Single-Stock/Stock-Futures/Stock-Futures-Information-Sheets/HKEX_Stock_Futures_SC.pdf&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;HKEX_Stock_Futures_SC.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
