<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Markdown on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/tags/markdown/</link>
        <description>Recent content in Markdown on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ko/tags/markdown/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>블로그 IDE 환경과 잡담</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/blog-ide-environment-and-ramblings/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 13:54:27 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/blog-ide-environment-and-ramblings/</guid>
        <description>&lt;p&gt;이 글은 마크다운의 기본 개념과 다양한 소프트웨어에서의 활용을 소개하고, VSCode를 IDE로 추천하며 관련 플러그인 목록을 제시합니다. 저자는 Hexo에서 Hugo로 전환한 경험을 공유하며 Hugo의 유연성과 사용자 정의 기능을 강조합니다. 마지막으로 새로운 기술을 빠르게 시작하기 위한 몇 가지 팁과 함께 Hugo 테마 스타일이 업데이트되지 않는 문제를 해결하는 작은 팁을 공유합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;서론&#34;&gt;서론
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;markdown&#34;&gt;Markdown
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;가볍고 사람이 읽기 쉽고 쓰기 쉬운 순수 텍스트 형식으로 문서를 작성할 수 있게 해주는 경량 마크업 언어입니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;자세한 Markdown 문법에 대한 설명은 이 글에서는 생략하며, 전자책을 참고하시기를 추천합니다. &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://markdown-zh.readthedocs.io/en/latest/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;여기에 클릭&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;시판되는 많은 소프트웨어들은 이미 md를 작성 방식으로 지원하고 있습니다. csdn 블로그 시스템은 md 문법을 지원하는 온라인 편집기를 출시했는데, 처음 사용할 때 md 문법에 대한 소개 글이 기본적으로 제공되며, 필자는 괜찮다고 생각합니다. 에버노트(印象笔记)는 2018년에 md 노트 지원을 추가했으며, 단축키 바에 다양한 md 마크업 옵션이 있어 일반적인 문서 편집과 거의 비슷하며, 전반적인 인터랙션 흐름은 초보자에게 친숙합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ide-추천&#34;&gt;IDE 추천
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;이 글을 작성할 당시에는 이미 2020년이었고, vscode는 필연적으로 들어봤을 것이다. 결국 git page를 사용하여 블로그 시스템을 구축한다고 생각하는 사람은 업계 관계자일 테니까. 과거에는 sublime이나 atom도 괜찮은 선택이었지만, 2년간의 오픈소스 커뮤니티의 노력으로 vscode가 빠르게 발전하여 점차 초보자들이 입문하기에 가장 좋은 선택이 되었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;마이크로소프트의 거대 기업과 오픈소스 커뮤니티 관계가 단절된 상태에서 성공적으로 신혼기 시대로 전환되었습니다. 오픈 소스를 포용하고, 필자가 속한 회사 역시 최근 2년간 적극적으로 Java 생태계를 도입했습니다. 바꿔 말하면 현재 국내 비즈니스 개발에 있어 Java 생태계는 정말 매력적입니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;vs-code-플러그인-추천&#34;&gt;VS Code 플러그인 추천
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;플러그인 목록&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;플러그인에는 자체 Readme 파일이 있어 기본적인 사용법과 핵심 기능을 설명하고 있으며, 일부 플러그인 제작자는 동적 효과 시연 이미지도 제공합니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이미지를 붙여넣기 하면 Hugo의 이미지 플러그인 방식으로 매우 편리하게 이미지를 추가할 수 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;단축키를 기억하지 못해서, vscode 단축키 관리 메뉴를 열고 md를 검색하고 여러 번 보고; 플러그인 사용 설명서를 다시 확인해 봐&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hugo&#34;&gt;hugo
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;저는 &lt;code&gt;hexo&lt;/code&gt;에서 &lt;code&gt;hugo&lt;/code&gt;로 전환했는데, 잦은 변덕을 피우는 것이 제 본성이고 결국 차분히 글을 쓰는 것을 참지 못하고 말았습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;휴고는 이미지를 별도의 폴더에 배치하고 md 문서를 지원합니다
학문적 주제는 디자인에서 다양한 종류의 문서 스타일을 지원합니다
다양한 편리한 사용자 지정 확장 기능&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;academic&#34;&gt;academic
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;공식 웹사이트는 기본적으로 &lt;code&gt;exampleSite&lt;/code&gt;를 사용하며, 메뉴 도입 시 &lt;code&gt;#컴포넌트&lt;/code&gt; 방식을 채택하고 &lt;code&gt;URL&lt;/code&gt;을 사용하는 것을 권장합니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;URL 패턴은 클릭하면 단일 페이지로 이동하고, 홈페이지에서 스크롤하는 방식이 아니라서 개인적인 취향입니다&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;스타일별: 에세이, 강연, 전자책&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;유연성: 전체 스타일 사용자 정의, CSS 스타일 사용자 정의&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;이 테마는 중국어 지원이 아직 완벽하지 않은데, 주로 시각적인 측면에서 폰트 크기가 중국어 읽기 습관에 잘 맞지 않습니다. Hexo 개발자 대다수가 중국인이므로 이 점에서는 Hugo보다 우수합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;하지만, 직접 옷을 만들어 먹고, 브라우저에서 요소들을 검사합니다. 요소를 찾았으면 수정해야 할 CSS 스타일 이름이 궁금할 때 사이드바에서 &lt;strong&gt;Insert Style Rule Below&lt;/strong&gt;를 클릭하면 여러 계층으로 중첩된 CSS라도 쉽게 노드 이름을 가져올 수 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/docs/customization/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;custom.css 도입&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/docs/customization/#add-scripts-js&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;사용자 지정 &lt;strong&gt;custom_js&lt;/strong&gt; 도입&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;테마 내장 문법 강조 설정, &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/docs/writing-markdown-latex/#highlighting-options.&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;공식 링크&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;마무리&#34;&gt;마무리
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;애가 또 뭐라 하려고 하는군, 어떻게 처음부터 끝까지 얼버무려 얘기하고 세부사항 같은 건 하나도 안 짚어주는 거야?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이것들이 있으면 충분할 거예요:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;공식 매뉴얼&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;플러그인 설명&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;새로운 기술을 빠르게 시작하려면 먼저 공식 문서를 읽어보는 것이 좋습니다. 완벽하게 이해하려고 애쓰기보다는 대략적인 내용을 파악하는 데 집중하고, 검색 엔진에서 나오는 결과는 최신 버전과 일치하지 않을 수 있으므로 오해를 불러일으킬 수도 있습니다. 새 책도 마찬가지입니다. 목차를 먼저 보고 저자가 무엇을 이야기하려는지 파악하세요. 때로는 서문을 읽는 것이 좋습니다. 일부 외국 저작물이 중국어로 번역될 때, 번역자의 서문은 책의 핵심 내용과 상당 부분을 포함하고 있는 경우가 많습니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;이스터-에그&#34;&gt;이스터 에그
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Hugo Academic 내장 스타일 스타일을 변경하고 사이트에 게시했지만, 방문 시 스타일이 변하지 않았습니다. 똑똑한 분들은 이미 생각했을 겁니다. 로컬 브라우저 캐시를 지우면 문제가 해결됩니다. 저처럼 영리한 방법은 F12 개발자 모드로 전환하여 &lt;code&gt;network&lt;/code&gt;로 이동한 다음 &lt;code&gt;disable cache&lt;/code&gt;를 선택하고 새로 고침하면 됩니다!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/blog-ide-environment-and-ramblings/2020-03-31-14-27-15.png&#34;
	width=&#34;399&#34;
	height=&#34;142&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;network&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;280&#34;
		data-flex-basis=&#34;674px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
