<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>投資 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E6%8A%95%E8%B3%87/</link>
        <description>Recent content in 投資 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E6%8A%95%E8%B3%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>貿易戦争が突然一時停止</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/trade-war-pauses/</link>
        <pubDate>Mon, 12 May 2025 19:07:35 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/trade-war-pauses/</guid>
        <description>&lt;p&gt;2025年の貿易戦争関税の推移は「エスカレーション—報復—協議」のサイクルをたどり、米中対立は関税闘争からルールベースの競争へと転換した。短期的な緩和は市場の圧力を和らげたものの、長期的な不確実性は依然として存在し、WTO裁決、サプライチェーン調整、地政学的な変化が世界経済に与える継続的な影響を注視する必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人が自分の認識を超えるお金を稼ぐことはできない。今年の貿易戦争の発動で始まった株価の大暴落だが、現在ではほぼ反発は完了し、その間にどれだけの個人投資家が犠牲になったのか想像もつかない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年の貿易戦争関税タイムライン整理&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下は、2025年の貿易戦争関税のタイムライン整理であり、米中およびその他の国の主要な出来事を組み合わせることで、関税政策の動的な変化を提示します。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;一2025年4月関税の包括的な引き上げと報復措置&#34;&gt;一、2025年4月：関税の包括的な引き上げと報復措置
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;米国に対する関税措置&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4月2日：トランプ政権が第14257号行政命令に署名し、米国への中国からの輸入品に対して34％の「相互関税」を課すことを発表した。この範囲には香港とマカオの商品も含まれる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4月8日：米国は、中国に対する「相互関税」の税率を34％から84％に引き上げ、さらに第14259号および第14266号行政命令を発布し、より多くの商品に関税を課した。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4月10日：ホワイトハウスは行政命令を修正し、中国に対する関税総額を145％に引き上げるとともに、小物包みの関税も引き上げる（800ドル以下の商品の税率は90％から120％へ）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;中国の報復措置&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4月4日：中国は、米国産の全ての品に対し34％の関税を賦課すると発表した。これは農産物、自動車、エネルギーなどの分野を網羅する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;４月１０日：中国は、報復関税の税率を34％から84％に引き上げ、米側との同調を図った。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4月12日：中国取消对美国商品加征的91％の関税（米国側の取り消しに対応）、そして24％の関税の実施を90日間停止、10％は維持。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;他の国の関税めぐり&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;米加貿易戦争：米国がカナダの鉄鋼・アルミニウム製品に25％の関税を課し、カナダは報復措置として298億カナダドルの米国製品に課税し、W T Oに訴えた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;欧州連合と日本：欧州連合は米国製品に対し最大25％の関税を課し、日本は対米自動車関税に懸念を示し、貿易戦争が「互いに損をする」と語った。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;二2025年5月ジュネーブでの交渉と関税緩和&#34;&gt;二、2025年5月：ジュネーブでの交渉と関税緩和
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;米中両国ハイレベル経済・貿易対話&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;５月１０日から１１日まで、米中両国はスイスのジュネーブで１６時間の協議を行い、《米中ジュネーブ貿易交渉共同声明》に達した。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;５月１２日：両者は一部関税の停止を発表：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;米国は中国に対する関税の24％を一時停止（90日間）、10％を維持し、4月8日と9日の追加課税を取り消しました。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国は、報復関税を24％停止し、10％を維持するとともに、非関税措置を解除する。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;協議メカニズムを樹設する：両者は、関税削減とルールの策定に焦点を当て、中国、米国、または第三国で定期的に経貿協議を開催することで合意した。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;経済影響と政策調整&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;米国での圧力：高い関税が中小企業の倒産を招く（アマゾンの出品者など、関税の高騰により廃業を余儀なくされる）、インフレ期待が高まる（コアPCEは3.3％に上昇すると予想）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国の希土類報復：中国が希土類輸出規制を強化、密輸取り締まり、米軍需産業と新エネルギー産業に打撃、希土類などの重要鉱産に関して関税免除を余儀なくされる。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;三その他の重要な出来事と長期的な影響&#34;&gt;三、その他の重要な出来事と長期的な影響
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;ＷＴＯと多角的反応&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;カナダと中国はそれぞれWTOに米国の鉄鋼・アルミニウム関税および「報復関税」が非差別原則に違反しているとして訴えを起こした。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ＷＴＯ事務局長エミリア・ロバーツは、米国の関税が2025年の世界貿易量を1％縮小させ、発展途上国の困難を悪化させる可能性があると警告した。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;免除リストと業界への影響&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;アメリカの免除品：37ページのリストには、希土類、黒鉛、医療用CT球管などの戦略物資が含まれており、サプライチェーンの脆弱性が露呈している。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;自動車関税：米国が輸入車に対して25％の関税を課したことにより、世界の自動車生産量は2％減ると予想され、北米地域では9％の減産となる。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;政治と戦略的駆け引き&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;トランプ政権は「報復関税」を通じて国際貿易秩序を再構築しようと試みたが、一方的な強要であるとの批判を受け、同盟国（EU、日本など）の反発を招いた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国は、保護主義に対抗するために市場開放の拡大（例：輸入博覧会、関税免除の約束）に応じ、発展途上国との協力を呼び込む。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;第四タイムラインまとめ&#34;&gt;第四、タイムラインまとめ
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;時間&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;事件&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;2025年4月2日 アメリカは中国に対し、香港・マカオの商品を含む34％の「報復関税」を課す。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;4月8日、アメリカは中国に対する関税を84%に引き上げ、新たな課税命令を発表する。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;4月10日&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;中国は関税34％を報復措置として課したが、後に84％に引き上げ；米国は関税を145％に修正。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;4月12日　米国が一部の商品（テクノロジー製品など）に免除措置を講じ、中国は91％の報復関税を取り消す。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;５月１０－１１日に米中日のジュネーブでの協議があり、２４％の関税を９０日間停止する共同声明が合意された。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;5月12日、両者は関税停止と協議メカニズムを発表し、貿易の緊張を緩和した。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;五傾向と課題&#34;&gt;五、傾向と課題
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;短期緩和と長期的な競争：米中関税の一時停止はポジティブなシグナルだが、構造的な対立（ハイテク、エネルギーなど）は依然として存在し、中間選挙が政策の連続性に影響を及ぼす可能性がある。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;グローバルサプライチェーン再構築：企業はサプライチェーンの調整を加速しており、メキシコや東南アジアは「ニアショアリング」から恩恵を受けているものの、コスト上昇が回復を抑制する可能性がある。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;多角的難局：ＷＴＯ紛争解決メカニズムが制限され、地域貿易協定（米英協定など）が代替案として台頭する一方、分断を悪化させる。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>関税嵐、株式市場の暴落</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/tariffs-storm-stock-market-crash/</link>
        <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 03:49:36 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/tariffs-storm-stock-market-crash/</guid>
        <description>&lt;p&gt;最近、世界の株式市場は激しい変動を経験しており、その主な原因は米国大統領ドナルド・トランプ氏が発表した新たな一連の包括的な関税措置であり、これにより市場では世界貿易戦争と景気後退への懸念が生じている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;関税政策が市場のパニックを引き起こす&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;トランプ大統領は先週、全ての輸入品に高額な関税を課すことを発表しました。特に中国からの輸入品には最大50%の関税が追加され、彼自身が不公平だと主張するグローバル貿易システムを修正することを目的としています。この措置により、世界市場ではパニック売りが発生し、投資家は貿易緊張の高まりが世界経済の成長を抑制するのではないかと懸念しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界中の株式市場が大幅に下落&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;アメリカでは、主要株価指が大きな打撃を受けました。ダウ工業平均は1,200点以上下落し、ナスダック総合指数は4％、S&amp;amp;P500指数は3.8％下落し、ベアマーケット圏に突入しました。アジアとヨーロッパ市場も例外なく、日経平均株価は約8％下落、欧州株式市場は6％下落しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投資家が安全資産を求める&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市場の変動に直面し、投資家は次々と債券や円などの安全資産へとシフトしている。しかしながら、市場のボラティリティ指数（VIX）が60を超えて急上昇しており、市場のパニックムードが高まっていることを示している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;経済学者がスティグフレーションのリスクを警告&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;経済学者は、関税政策が米国経済を「スタグフレーション」に陥れる可能性があると警告している。「スタグフレーション」とは、経済成長の停滞、インフレの上昇、そして高い失業率が同時に存在する状況のことだ。モルガン・スタンレーは、2025年に米国経済が衰退する可能性を60%に引き上げた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国の政府と企業の反応&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国の政府は相次いで報復措置を講じることを表明しています。例えば、欧州連合の貿易担当者は、4月15日から米国製品に対する報復関税を発動すると述べました。企業界も懸念を示しており、高盛のようなウォール街の金融機関は、米国経済が衰退する確率を45%に引き上げています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;結論&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在、世界市場はかつてない課題に直面しており、投資家は貿易政策の動向と市場の変化を注視し、リスク管理と資産配分を行う必要があります。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>幅広いインデックス投資：証券ETF、ハンセンテック指数</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/etf-wide-index-dzt-broker-etfs-hangsheng-tech-index/</link>
        <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 21:58:59 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/etf-wide-index-dzt-broker-etfs-hangsheng-tech-index/</guid>
        <description>&lt;p&gt;以前からずっとやりたいと思っていたこと、良い青色株を買ってあとはほったらかしにする、というものですが、下落したときは状況を見て買い増しもしないで、上昇したら売ってしまう、結果としてできていませんでした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;良い青色株を探すのも面倒だから、広いベースのインデックスを選んでETFを買っておくのがいいだろう。今の計画は、証券ETFとハンガリーテック指数だ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上記のような取引手法には、専門用語で「左方反転買い直し」というものがあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今後の計画としては、ベンチマーク指数を使って徹底的に実践してみることにします。定期預金の利回りを上回れば良いのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;証券etf&#34;&gt;証券ETF
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;証券ETFとは、中国の証券会社を主な投資対象とする上場投資信託（ETF）のことです。主に中国株式市場に上場している証券会社の株式に投資し、中国証券会社指数など特定の指数を追跡することが一般的です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前に一度買ったことがありますが、その時は高値に乗ってしまい、結局損して手放しました。中国の市場は、毎回強気相場になると証券会社は必ず上昇します。どれくらい上がるかは、投資家の心理次第です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ハンセンテクノロジー指数&#34;&gt;ハンセン・テクノロジー指数
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;恒生科技指数は、香港証券取引所が提供する株式指数であり、香港市場におけるテクノロジー業界全体のパフォーマンスを反映することを目的としています。この指数には、インターネット、電子商取引、クラウドコンピューティング、人工知能など、複数の分野を網羅する香港に上場している主要なテクノロジー企業が含まれています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年5月20日まで、ハンセン・テクノロジー指数（コード：800700）の構成銘柄上位10銘柄とそのウェイト比率は以下の通りです（複数の信頼できる情報源からのデータ）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;シャオミグループ・W（01810.HK）：約8.82％
テンセントホールディングス（00700.HK）：約8.14％
アリババ－W (09988.HK)：約7.72%
京东集团-SW（09618.HK）：約7.60%
美團-W（03690.HK）：約7.35％
快手-W（01024.HK）：約6.10％
理想汽車-W（02015.HK）：約6.09％
中芯国際（00981.HK）：約5.70％
ネットイース -S (09999.HK)：約4.59%
Ctripグループ-S (09961.HK)：約4.48%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合計シェア：約66.6％（一部情報では上位10社の合計シェアは68％～69％との表示があり、差異は統計時点の違いによるもの）。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;重要な注意点&#34;&gt;重要な注意点
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;個別株のウェイト上限メカニズム：香港科技指数は、単一株式のウェイトに8％の上限を設定しています。例えば、中芯国際は2025年3月の調整前に8%を超えるウェイトでしたが、その後、パッシブな売却によりコンプライアンス範囲内に収束しました。
構成銘柄の調整：2025年5月16日、香港証券取引所はBYD（01211.HK）を恒生指数に組み入れ、中国阅文集团（00772.HK）を除外すると発表しました。この変更は6月6日に適用されます。したがって、現時点（5月20日）では、構成銘柄は調整前のリストに基づいています。BYDはまだ含まれていません。
主要な構成銘柄は、インターネットテクノロジー企業（テンセント、アリババ、美団など）が中心であり、新エネルギー車（小米、理想）や半導体（中芯国際）の比重も大きく、指数がテクノロジーと新経済を網羅していることが反映されている。
データ有効性：異なるソースのデータの差異は、主に統計時点が異なることが原因です。例えば、2025年3月のデータでは上位10社の合計シェアは約69.4%ですが、5月14日のデータでは68.82%であり、市場変動が重みに与える動的な影響を反映しています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;左側下落の買い増し&#34;&gt;左側下落の買い増し
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;「左方安着法」とは、投資戦略の一種で、株価が継続的に下落する中で、投資家が株価が底圏に近づくことを予想し、保有コストを削減するために積極的に段階的に買い入れ、将来の価格上昇による利益を期待する方法です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この手法は「左側取引」に分類され、市場が明確な底を付ける前に逆勢操作を行うものです。具体的な操作では、投資家は通常、「ピラミッド式」の積立戦略を採用し、株価下落とともに徐々に購入数量を増やして平均保有コストを薄めます。例えば、最初に一定数の株式を購入した後、株価がさらに下落した場合は、より低い価格で買い付け量を増やし、この方法を繰り返します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;長所：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ポジションコストを下げる：下落局面で段階的に買い入れを行うことで、平均保有コストを低減し、将来的な利益を生み出すための条件を作る。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ポジションを早期に構築する：市場がまだ転換していない段階でポジションを確立し、もし判断が正しければ、相場が回復した際に大きな利益を得ることができる。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;短所：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;リスクが高い：株価が継続的に下落すると、より大きな損失を被る可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;資金拘束：継続的な買い付けには十分な資金サポートが必要であり、資金が長期的に固定されるリスクもあります。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;相対的に言えば、「右肩乗り取引」は、市場トレンドが明確になり、株価の反発兆候が見て取れた後に買いを入れる操作であり、リスクは比較的低いものの、反発初期の収益を逃す可能性があります。したがって、投資家は自身の許容できるリスク、資金状況、そして市場判断に基づいて、適切な取引戦略を選択すべきです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;評価理論&#34;&gt;評価理論
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;評価理論は、金融学における中心的コンセプトであり、資産または企業の本来の価値を評価し、投資決定の根拠となることを目的としています。評価を通じて、投資家は資産の現在の市場価格が妥当かどうかを判断し、それに応じて投資戦略を策定することができます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主な評価方法：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;割引キャッシュフロー法（DCF）：この方法は、資産が将来に生み出すと予想されるキャッシュフローを基盤とし、適切な割引率で現在価値に換算します。DCF法は、資産の内在価値を重視し、収益性が安定しており予測可能な企業の実評価に適しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相対評価法：この手法は、目標会社と同一業界の他の会社の評価指標（PER、PBR、PSRなど）を比較することで、会社の相対的な価値を評価します。相対評価法は手軽に実施でき、迅速な評価や同業他社との比較に広く利用されています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;純資産基礎法：この方法は、会社の純資産価値、つまり総資産から負債を差し引いた残りの金額を評価することで、会社の価値を決定します。純資産基礎法は、不動産会社や資本集約型企業などの資産主導型の企業に適しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;評価理論の応用：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;投資判断：評価を通じて、投資家は過小評価または過大評価された資産を特定し、購入または売却の戦略を立てることができます。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;企業買収：M&amp;amp;A取引において、評価額は取引価格を決定する上で重要であり、取引の成否に影響を与えます。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;財務報告：会社は、その資産と負債を時価評価し、財務報告の正確性と透明性を確保する必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;評価結果は、市場環境、企業運営状況、マクロ経済指標など、様々な要因の影響を受けることに注意が必要です。したがって、評価を行う際には、これらの要因を総合的に考慮し、定性的・定量的な分析を組み合わせることで、より正確な評価結果を得ることができます。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>お金を稼ぐことは、焦ってもだめだし、焦っていても役に立たない。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/investing-takes-time/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 20:30:24 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/investing-takes-time/</guid>
        <description>&lt;p&gt;長年の株式投資の経験を振り返ると、大金を稼いだわけではないものの、あまり損もしていない。最大の課題は資金の流れの計画が不合理で、精神状態が不安定なことだ。現在の段階では、主な収入源は仕事であり、毎日働いて固定給を得ているため、金銭の変動に対する耐性は債券や銀行預金のレベルに留まっている。しかし、人は皆欲深いので、買わなければ上昇してもお金は稼げないし、買えば下落すると損失を被る。この時こそ、精神的な安定が特に重要であり、それは私たちの富の船を安定させるのに役立つだろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;株式投資におけるメンタルヘルスの問題について&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;過去の損失事例&#34;&gt;過去の損失事例
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;市場デビュー当初に小型株や話題の銘柄に手を出したことがあったものの、その後は主に中国工商銀行、中国聯通、恒生電子、中興通信、各種大型株インデックスファンドといった青いチップの大手株に触れてきた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年利で銀行の三年定期預金に匹敵すると口先では言っているものの、実際にはもっと多くを欲しがり、買い増しを急いだ結果、資金繰りが悪化してしまった。保険の購入や住宅購入、結婚式などは資金の流れの大頭であり、全体的な計画において十分な資金を残しておらず、その結果、後々の資金不足につながった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ブルーチップを買うということは、まさに「古参の富豪」と肩を並べることだ：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;恒大が出問題を起こしたとき、銀行株が暴落し、その状況をうまく掴んで利益を得た場合、経済全体に対する認識に欠陥があることになるだろう。不動産は国家経済の中で占める割合が大きすぎるし、関連するものが多すぎて、&lt;strong&gt;ハードランディング&lt;/strong&gt;はできない。その後も株式市場は下向きになり、&lt;strong&gt;中国工商銀行&lt;/strong&gt;のような高配当株は2年ほど上昇を続けた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;貿易戦争が始まった段階で、&lt;strong&gt;中興&lt;/strong&gt;は大きな打撃を受け、株価も大きく下落しましたが、その後も徐々に回復しました。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;恒生電子は旧東家のものですが、アリババグループから出て行った後は株価も大きく下落しました。しかし、この銘柄は仕手によって操作されており、毎年何度か上昇することがあります。適切なポジション管理をすれば、大した損失はありません。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;強欲理性をもむす怪物&#34;&gt;強欲：理性をもむす「怪物」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;株式投資における最も一般的な問題は、強欲です。株価が上昇し、投資家の帳簿上の利益が着実に増加すると、強欲は静かに生まれます。すでに株価が高値にあるにもかかわらず、さらに上昇を夢見て、より多くの利益を得ようと、手放すことを惜しる人がいます。彼らは強欲に惑わされ、市場の法則やリスクを忘れてしまいます。例えば、ある人気テーマ株の炒め合いの中で、短期的に数倍も株価が上昇したのを見て、深入りし、買い増しを続けることで、最後の勝者になろうと期待する投資家が現れます。しかし、市場はいつまでも熱狂的ではありません。バブルが崩れ、株価が断崖絶壁のように下落すると、強欲に突き動かされたこれらの投資家は、甚大な損失を被ることがあります。強欲は彼らの合理的な分析と意思決定能力を奪い、「ギャンブラー」にしてしまい、賢明な投資家ではありません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;恐怖行動を妨げる鎖&#34;&gt;恐怖：「行動を妨げる「鎖」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;貪欲の反対は恐れです。恐れもまた、株式市場において強力な破壊力を持っています。市場が急落し、株価が大幅に下落すると、投資家は容易にパニックに陥ります。その恐怖感から、彼らは市場への信頼を失い、手元の株式のファンダメンタルズが良好であっても、さらなる損失を恐れて慌てて売却してしまうことがあります。例えば、世界的な金融危機が発生した際、多くの優良株の株価も市場全体と共に大幅に下落しました。恐怖に支配された一部の投資家は、これらの企業の長期的な価値を見抜くことができず、非常に低い価格で株式を売り払い、その結果、その後の市場反発や企業業績の成長による豊かなリターンを逃してしまいました。恐れは投資家が短期的に損失を被らせるだけでなく、長期的な心理的影を落とし、再び市場に参入することを躊躇させ、投資機会を逃してしまう可能性もあります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;盲目な追随方向を失う霧&#34;&gt;盲目な追随：方向を失う「霧」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;株式投資や資産運用において、無謀な追随は投資家が陥りやすい心理的な難題のまた一つです。情報爆発の時代において、様々な投資アドバイス、市場の噂話、そして話題沸騰の情報が押し寄せてきます。多くの投資家は独立した思考と判断能力に欠け、盲目的に他人を追随します。周りの人がある株式を買って儲けているのを見ると、深く考えずに追随したり、「内部情報」と呼ばれるものがあると聞けば、全財産を投じてしまいます。このような無謀な追随は、株式そのものの研究や分析を無視し、投資家を霧の中で迷子になった船のように、方向性を失わせてしまいます。例えば、ある種のコンセプト株は市場の炒め物に初期段階で、追随者には短期的な利益をもたらすかもしれませんが、炒め物の熱が冷まると株価は暴落し、状況を理解せず盲目的に追随した投資家は「後付け購入者」となってしまいます。彼らは、それぞれの投資家のリスク許容度、投資目標、そして投資期間はそれぞれ異なり、他人にとって有効な投資戦略が必ずしも自分に合わないということに気づいていないのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;過信潜む暗礁&#34;&gt;過信：潜む「暗礁」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;過度な自信も、株式投資の心構えにおいて無視できない問題です。一部の投資家は、何度か投資で成功した後、自己を膨張させ、市場の法則をすでに理解しており、正確に株価の動向を予測できると考えるようになります。彼らは市場の複雑さと不確実性を無視し、過剰な取引を行い、盲目的に投資規模を拡大したり、さらには高レバレッジで投機したりします。しかし、市場は変わりやすく、過度に自信のある投資家は、予期せぬ市場の変動によって大きな打撃を受けることがよくあります。例えば、経験が浅いにもかかわらず初戦で勝利した投資家が、自分自身をプロの投資能力があると信じ込み、頻繁に株式を売買し、投資額を増やし続けます。市場にシステムリスクが発生したり、個別株で突発的なネガティブなニュースが出た場合、彼らは過度な自信から損失を止めることができず、資本が大幅に目減りします。過度な自信は、海面下にある暗礁のように、一見穏やかですが、気づかないうちに投資家の富の船を難破させてしまうことがあります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;心の持ち方を調整し着実に資産を管理するには&#34;&gt;心の持ち方を調整し、着実に資産を管理するには
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;正しい投資理念を確立する：投資家は株式投資や資産運用が、一朝一時の大儲けではなく、資産の長期的な安定増強を実現するためにあることを明確にすべきです。投資に関する知識を学び、市場の法則を理解し、バリュー投資や長期投資の理念を確立することで、短期的な利益や市場の感情に左右されるのを避けることができます。例えば、企業のファンダメンタルズを深く研究し、その収益性、業界における地位、経営陣などに注目することで、長期的な投資価値のある株式を選択し、盲目的に短期的な話題を追い求めることを避けるべきです。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;合理な投資計画を策定する：ご自身の財務状況、リスク許容度、および投資目標に基づいて、科学的で合理的な投資計画を立てます。投資金額、投資期間、期待収益、損切りポイントなどの重要な要素を明確にし、厳密に計画を実行します。これにより、投資中に感情の変動によって衝動的な決定を下すことを避けることができます。例えば、各株式への投資割合を総資産の一定の割合を超えないように設定し、株価が上昇して期待収益に達した場合には利食いを行い、下落が損切りポイントに触れた場合には断固として損切りを行います。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感情をコントロールし、冷静さを保つ：市場の変動に直面する際、自分の感情をコントロールし、冷静さと合理性を保つことが重要です。注意をそらすこと、運動、他人との交流などを通じて投資ストレスを緩和し、感情が投資決定に悪影響を与えることを避けることができます。市場が大きく変動した場合は、まず原因を冷静に分析し、自身の投資戦略と株式の基礎に基づいて合理的な判断を下すことが重要です。盲目的に追随したり、パニック売りをしたりするべきではありません。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;継続的な学習と反省：株式市場は常に発展変化しており、投資家は新しい投資知識やスキルを継続的に学び、マクロ経済動向、業界ニュース、企業情報などに注意を払い、自身の投資水準を不断に向上させる必要があります。同時に、定期的に自身の投資行動を反省し、経験と教訓をまとめ、心構えや意思決定における問題点を発見し、迅速に調整・改善することが重要です。例えば、投資が終わるたびに、投資プロセス全体を振り返り、成功と失敗の原因を分析し、今後の投資で同様の誤りを避けるためにどのように考えればよいかを考察します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;株式投資や資産運用は、長く困難な道のりであり、心構えが非常に重要です。冷静さ、謙虚さ、そして独立した思考を保つことで初めて、株式市場の波に乗りこなし、資産価値の維持・向上を実現できます。投資家は、良好な心構えを養うことを投資プロセスにおける必須科目として捉え、その上で、心の準備を整えて資産運用の航海を進め、株式投資や資産運用の道において着実に前進していくべきです。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>投資信託と固定収益プライベートマネー</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/fund-and-fixed-income-wealth-management/</link>
        <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 11:27:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/fund-and-fixed-income-wealth-management/</guid>
        <description>&lt;p&gt;90年代に生まれた私たちの世代は、08年の金融危機、ほとんど何も感じなかった。まだ若くて、投資をする頃でもなかったから。2015年の強気相場は活気に満ち溢れ、終盤も大きな動きを見せたが、結局は国家の介入で市場を救った。同時に、投資信託という概念が一般の人々の視野に入ってきた。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;アリババフィナンシャルとアリペイ&#34;&gt;アリババ・フィナンシャルとアリペイ
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;支付宝はアリババ傘下の自然なトラフィックエントリーとして、決済ツールという位置づけで生まれました。ファンドの購入においては、支付宝で購入する方が多いです。支付宝はファンド販売を普通の買い物に成功させました。2019年の相場の上昇とファンドマネージャーによる団結的な暖取りは、根本的にはパンデミックが引き起こした大規模な金融緩和によって導かれたものです。参入した人は皆儲かりましたが、参入しなかった人も羨望の眼差しを送り、急いで参入しました。新ファンドの規模が100億を突破するスピードはますます速くなり、主婦層もファンドを買うようになった状況では、千億円規模のファンドも間近です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;アリババのコードを基盤とするインターネットファンド販売プラットフォームが隆盛する以前は、一般の人々がファンド販売に触れる機会は、銀行で預金をする際に、支店の行員が熱心に各種金融商品を説明することくらいでした。しかし、インターネットによる魅力的なパッケージングやプロモーションページの誘導、そしてファンド販売機関が費やす莫大な広告費によって、アリペイのファンド広告は合理性を逸脱してしまいました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常の銀行定期預金の利回りは4％、かつては猛威を振るっていたP2P投資は8％、クレジットカードの返済金利は12％。当社の主人公は、アリペイが宣伝しているファンドで150%、250%という高揚した数字だ。市場の上昇に誰もが喜びますが、市場の下落は？アリペイは火遊びをしているようです。提示された上昇幅データには、机上では直近3年間の収益図しか書かれておらず、老舗ファンドは年平均の収益のみを記載している。なぜ毎年平均の収益を個別に記載しないのか？計算が難しいからでしょうか？答えはノーです。データが良くないため、顧客にファンド購入を促すのが難しいためです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;固定収益投資&#34;&gt;固定収益投資
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中国はまだマイナス金利時代には入っていないが、銀行預金や国債は最も確実な固定収益商品であり、純債のファンドも良いだろう。中国の平均賃金を調べたい場合は、各地方統計局が発表しているデータを確認すればよい。筆者は簡単なシナリオを想定する。資産規模200万元で、年換算4%の利回りで計算すると、毎年の収益はほとんどの都市の平均賃金を超える。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;あとがき&#34;&gt;あとがき
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;個人的な経験から出発して書けることはたくさんありますが、もっと知りたい場合は、経済学関連の書籍を自分で調べてみることをお勧めします。安易に飛びつらずに。普通の家庭では、資産を守ることが理財の中核であり、一攫千金を夢見ることではありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;おじいちゃんがよく言っていたこと：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;適切な時に適切なことをすれば、価値が最大になる。本を読む時は真剣に読み、良い学歴を得ることが、チラシ配りで小遣い稼ぎするよりもずっと良い。新卒の頃は真面目に仕事をし、給料の上がり幅が豊かなリターンをもたらす。家庭を持つ時は、家事を世話することを学ぶべきだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;興味があれば、このスピーチの原稿を見てみてください。時間について、答えを見つけるには多くの本を読む必要があります。当サイトにテキストがあります。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
