<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>先物 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E5%85%88%E7%89%A9/</link>
        <description>Recent content in 先物 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 19:00:25 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E5%85%88%E7%89%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>恒生期貨の基本概念 (Kōsekki kyūka no kihon ganongō)</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/hong-kong-futures-basics/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 10:54:50 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/hong-kong-futures-basics/</guid>
        <description>&lt;p&gt;金融市場が絶えず変化する中、投資家たちは投資収益を増やすために、より効果的な投資ツールを模索し始めています。投資家のニーズに応えるため、香港取引及決済所有限公司（香港交易所）は、これらの契約に代表される株式先物合約を複数種類導入しました。これらの合約は、香港交易所の全資傘下会社である香港聯交所（連行所）に上場されており、流動量が高く、取引も活発です。株式先物を投資することで、個別企業の業績に加え、デリバティブ市場が提供するショートセリングやレバレッジ効果などの利便性も享受できます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;株式先物の代表となる企業は、その業界の主要な企業であるため、投資家は特定の産業のパフォーマンスが全体的な株式市場よりも優れているか劣っているかを判断し、それに応じて株式先物を選択することができます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;基本定義&#34;&gt;基本定義
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;先物契約は、将来の特定日に特定価格（清算値）で買いまたは売り、その価格に相当する数量（契約単位）の金融価値を取引する合約です。
&lt;strong&gt;すべての株式先物契約は現金決済で行われ、満期時に株式の納品はありません。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;契約満了&#34;&gt;契約満了
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;契約満了時、契約立証価格と最終清算価格の差額に合約乗数掛けることで発生する損益額が、契約保有者の保証口座から控除されます。
最終清算価格とは、関連する株式が最終取引日の終値としてシンジカ所の公式発表した価格を指します。
株式 futures の投資家が契約満了前に建玉を決済したい場合、元々ショートポジションを取っていた投資家は、単に１枚の期货合约を購入すれば済み、ロングポジションを取っていた投資家は、１枚の期货合约を売却する必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;担保金&#34;&gt;担保金
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;先物取引を行う際、買い手と売り手双方には、契約履行の保証として、それぞれ一定額の基本保証金を納付する必要があります。決済所在は、各日の始末後、未決済の先物を市場価格で損益を計算し、投資家の保証金口座から控除する根拠とします。市場が悪化し、投資家が損失を被り、その結果保証金が指定された水準を下回った場合、取引所は投資家に指定された期間内に追加資金を充当させ、保証金を元の基本保証金額の水準に戻す（すなわち、追加購入）ことを要求します。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;メリット&#34;&gt;メリット
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;取引手数料が安い：1枚の株式先物契約は数千株分の株式に相当し、その売買手数料は枚数によって変動するため、相対的に契約価値に対する取引コストは非常に低い。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;逆張り（ショート売り）が容易：投資家が株式先物を簡単に逆張りできるため、暴落時には株式先物を逆張りすることで利益を得ることができる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;マネージャー制度：香港証券取引所は、市場の流動性を確保するために、指定されたスプレッド範囲内で買い価格と売り価格を同時に提示するマーケットメーカー（マネージャー）を設け、株式先物市場の流動性を維持している。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;レバレッジ効果：投資家は株式先物契約の約定保証金として契約金額の少部分額のみを支払うことで、ヘッジや取引がコスト効率よく行える。 - 海外投資家の為替リスクの軽減：株式先物契約は、海外投資家が国内の優良株式に投資する手段となり、契約全体の価値を全額支払う必要がなく、按金のみで取引できるため、海外投資家が負担する為替リスクを大幅に低減します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;電子取引システムによる売買：株式先物契約は、東京金融交易所（TOPIX）の電子取引システムを通じて売買されます。全ての注文は、価格と時間の順に実行され、即座に買い値、売り値、成行値が表示されるため、市場の透明性が最大限に高まっています。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;メリット-1&#34;&gt;メリット
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;決済会社による履行保証：株式先物および商品先物の契約は、期交差点株式会社（決済会社）が全額所有する香港先物決済有限公司によって登録、清算され、履行保証が提供されます。決済会社がすべての未決済契約の対向当事者であるため、取引所参加者は対向リスクを負う必要はありません。ただし、この保証は取引所参加者が顧客に対して負う財務責任には適用されません。投資家がブローカーを通じて購入・売却を行う際には、注意深く慎重に行う必要があります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;庄家制度&#34;&gt;庄家制度
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;市場参加者または個別株式・商品先物の登録市場の庄家となり、指定された最大差金幅内で買い価格と売り価格を同時に提示します。取引所参加者およびその顧客は、個別株式・商品先物には市場の庄家が買値・売値を提示していない場合があり、その取引は市場の取引単位に基づいて行われる可能性があることに注意する必要があります。&lt;strong&gt;投資家は、市場の庄家が登録していない株式・商品先物の取引には流動性リスクが伴う可能性があるため、上場前に慎重に検討すべきです。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;株式先物取引のリスク&#34;&gt;株式先物取引のリスク
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;株式先物はハイリスクな取引であり、株式先物を売買することによって生じる損失は、新規建倉時に納付した保証金を超える可能性があり、短期間にさらに保証金を支払う必要が生じる可能性があります。支払いができなくなった場合、貴方の持ち株やポジションは強制的に決済（平仓）され、その際の損失は全てご自身で負担となります。したがって、株式先物取引のリスクを十分に理解し、ご自身の状況に合わせて投資判断を行う必要があります。取引前に、ご自身の財政状況および投資目標を考慮し、ブローカーまたはファイナンシャルアドバイザーに相談の上、株式先物およびオプション契約の購入が適しているかどうかを確認してください。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;注解の調整&#34;&gt;注解の調整
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;倘正股公司が株式分割や配当金の発行などにより資本構成を変更する場合、株価は純資産時または効力発生日に変動し、未平準契約もその影響を受ける可能性がある。
その他の条件が変わらなければ、株主が保有する組立て価値は調整日を変更しないものの、株式先物買い手または保有者にとっては異なる状況となる。これは、先物契約に適切な調整が行われた場合のみである。立証成約を変更しなければ、株式先物の倍率が一定であれば、株価の調整は株式先物ポジションの価値に不当かつ不公平な影響を与えることになる。
取引所が調整比率を決定する際には、先物契約の公正な価値を維持することを原則とし、重大な変更が発生した場合のみ調整を行う。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;株式先物契約概要&#34;&gt;株式先物契約概要
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/hong-kong-futures-basics/%E8%82%A1%E7%A5%A8%E6%9C%9F%E8%B4%A7%E5%90%88%E7%BA%A6%E6%A6%82%E8%A6%81.png&#34;
	width=&#34;1416&#34;
	height=&#34;632&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;株式先物契約概要&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;224&#34;
		data-flex-basis=&#34;537px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;情報提供者コード&#34;&gt;情報提供者コード
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/hong-kong-futures-basics/%E8%B5%84%E8%AE%AF%E4%BE%9B%E5%BA%94%E5%95%86%E4%BB%A3%E7%A0%81.png&#34;
	width=&#34;1418&#34;
	height=&#34;820&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;情報提供者コード&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;172&#34;
		data-flex-basis=&#34;415px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参考資料&#34;&gt;参考資料
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://sc.hkex.com.hk/TuniS/www.hkex.com.hk/products/listed-derivatives/single-stock/stock-futures?sc_lang=zh-cn#list_of_stock_futures&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;香港交易所 - 衍生产品/个股/股票期货&lt;/a&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/-/media/HKEX-Market/Products/Listed-Derivatives/Single-Stock/Stock-Futures/Stock-Futures-Information-Sheets/HKEX_Stock_Futures_SC.pdf&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;HKEX_Stock_Futures_SC.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
