<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>先物 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E5%85%88%E7%89%A9/</link>
        <description>Recent content in 先物 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 20:54:02 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E5%85%88%E7%89%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>恒生期貨の基本概念 (Kōsekki kyūka no kihon ganongō)</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/hong-kong-futures-basics/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 10:54:50 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/hong-kong-futures-basics/</guid>
        <description>&lt;p&gt;金融市場が絶えず変化する中、投資家たちは投資収益を増やすために、より効果的な投資ツールを模索し始めています。投資家のニーズに応えるため、香港取引及決済所有限公司（香港交易所）は、香港証券取引所に上場している株式先物合約のシリーズを発表しました。これらの合約に代表される株式は、香港交易所の全資傘会社である香港聯交所（連教所）で流通量が高く、取引も活発です。株式先物を投資することで、個別企業の業績に加え、デリバティブ市場が提供するショートセリングやレバレッジ効果などの利便性も享受できます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;株式先物が代表する株式は、その業界の主要企業であるため、投資家は特定の産業のパフォーマンスが全体的な株式市場よりも優れているか劣っていると判断した場合、それに対応して当該産業の株式先物を選択することができます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;基本定義&#34;&gt;基本定義
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;先物契約は、将来の特定日に特定価格（清算値）で買いまたは売り、その価格に相当する一定数量（契約単位）の金融価値を取引する買売り合約です。
&lt;strong&gt;すべての株式先物契約は現金決済で行われ、満期時に株式の納品はありません。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;合約満了&#34;&gt;合約満了
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;契約満了時、受託価格と最終清算価格の差額に合約倍数を掛けた金額が、受託者の預金口座に控除されます。
最終清算価格とは、関連する株式が最終取引日の終値としてシンジカ所の公式発表した価格を指します。
株式 futures の投資家が契約満了前に建玉を決済したい場合、元々ショートポジションを取っていた投資家は、単に１枚の期货合约を購入すれば良いだけであり、ロングポジションを取っていた投資家は、１枚の期货合约を売却する必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;担保金&#34;&gt;担保金
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;先物取引を行う際、買い手と売り手双方には、契約履行の保証として、それぞれ一定額の基本保証金を納付する必要があります。決済所在は、各日の始末後、未決済の先物を市場価格で損益を計算し、投資家の保証金口座から控除する根拠とします。市場が悪化し、投資家が損失を被り、その結果保証金が指定水準を下回った場合、取引所は投資家に指定された期間内に追加資金を充当させ、保証金を元の基本保証金水準（つまり追加購入）に維持するように求めます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;メリット&#34;&gt;メリット
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;取引手数料が安い：各株式先物契約は数千株に相当し、売買契約の委託手数料は枚数によって変動するため、相対的に契約価値に対するコストは非常に低い。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;空売りが容易：投資家は株式先物を簡単に空売りできるため、暴落時に空売りすることで利益を得ることができる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;庄協議施：市場の流動性を確保するために、香港証券取引所は市場の庄家に対し、指定されたスプレッド範囲内で買い価格と売り価格を同時に提示させ、株式先物市場の流動性を維持する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;レバレッジ効果：投資家は株式先物契約の売買に、契約価値の少部分のみの保証金を支払うことができるため、ヘッジや取引がコスト効率的に行える。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;海外投資家の為替リスクを軽減：株式先物は海外投資家が質の高い国内株式への投資手段を提供し、売買契約の保証金のみを支払うことで、海外投資家が負担する為替リスクを大幅に軽減する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;電子取引システムによる取引：株式先物契約は、香港証交易所が所有する電子取引システムを通じて取引される。すべての注文は価格と時間の順で実行され、即座に買い値、売り値、成約価格が表示されるため、市場の透明度は最高水準にある。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;決済会社による履行保証：株式先物契約は、香港証券取引所が所有する香港期货结算有限公司（決済会社）によって登録、決済され、履行保証を提供する。決済会社がすべての未決済契約の相手方であるため、取引参加者間は相手方リスクを負う必要がない。ただし、決済参加者は顧客に対する財務責任を保証しないため、投資家は经纪人を通じて取引する際には注意が必要である。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;庄家制度&#34;&gt;庄家制度
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;市場参加者または個別株式・商品先物の登録市場の庄家となり、指定された最大差金幅内で買い価格と売り価格を同時に提示します。取引所参加者およびその顧客は、個別株式・商品先物には市場庄家の登録による売買差金が提供されない場合があり、その売買が市場の取引単位に基づくことに注意する必要があります。&lt;strong&gt;投資家は、市場庄家が登録されていない株式・商品先物の売買には流動性リスクが伴う可能性があることを留意し、上場前に慎重に検討する必要があります。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;株式先物取引のリスク&#34;&gt;株式先物取引のリスク
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;株式先物はハイリスクな取引であり、株式先物を売買することによって生じる損失は、新規建倉時に納付した保証金を超える可能性があり、短期間にさらに保証金を支払う必要が生じる場合があります。支払いができず、保証金の差し押さえが行われた場合、貴方の持ち株やポジションは強制的に決済（平倉）され、その際の損失は全て貴方ご自身が負担することになります。したがって、株式先物取引のリスクを十分に理解し、ご自身の状況に合っているかどうかを慎重に判断する必要があります。取引を行う前に、ご自身の財政状況および投資目標を考慮し、ブローカーまたはファイナンシャルアドバイザーにご相談の上、株式先物およびオプション契約の購入が適しているか確認することをお勧めします。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;コメントの調整&#34;&gt;コメントの調整
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;倘正股公司以供股或派发红股等形式更改其股本结构，将会导致股价在除净权益时或生效日期时出现改变，而未平仓合约亦可以因而受到影响。
如果其他情况不变，股东持有的组合价值并不会再除净日改变，但对股票期货的买家或者持有人来说，情况则有所不同，除非期货合约中作出适当的调整。如果没有改变立约成价，而股票期货的合约乘数又保持不变，股价的调整将会对股票期货持仓的价值造成无理及不公平的影响。
结算所决定调整比率时，以维持期货合约的公平价值为原则，并只会在出现重大改变时作出调整。香港交易所会公布调整的详情，而交易所参与者需告知客户有关变化。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;株式先物契約概要&#34;&gt;株式先物契約概要
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/hong-kong-futures-basics/%E8%82%A1%E7%A5%A8%E6%9C%9F%E8%B4%A7%E5%90%88%E7%BA%A6%E6%A6%82%E8%A6%81.png&#34;
	width=&#34;1416&#34;
	height=&#34;632&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;株式先物契約概要&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;224&#34;
		data-flex-basis=&#34;537px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;情報提供者コード&#34;&gt;情報提供者コード
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/hong-kong-futures-basics/%E8%B5%84%E8%AE%AF%E4%BE%9B%E5%BA%94%E5%95%86%E4%BB%A3%E7%A0%81.png&#34;
	width=&#34;1418&#34;
	height=&#34;820&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;情報提供者コード&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;172&#34;
		data-flex-basis=&#34;415px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参考資料&#34;&gt;参考資料
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://sc.hkex.com.hk/TuniS/www.hkex.com.hk/products/listed-derivatives/single-stock/stock-futures?sc_lang=zh-cn#list_of_stock_futures&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;香港交易所 - 衍生产品/个股/股票期货&lt;/a&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/-/media/HKEX-Market/Products/Listed-Derivatives/Single-Stock/Stock-Futures/Stock-Futures-Information-Sheets/HKEX_Stock_Futures_SC.pdf&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;HKEX_Stock_Futures_SC.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
