<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>先物 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E5%85%88%E7%89%A9/</link>
        <description>Recent content in 先物 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E5%85%88%E7%89%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>香港株式先物基礎概念</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/hong-kong-futures-basics/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 10:54:50 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/hong-kong-futures-basics/</guid>
        <description>&lt;p&gt;金融市場が常に変化するにつれて、投資家は投資収益を増やすために、より効果的な投資ツールを求めるようになりました。投資家のニーズに応えるため、香港証券取引所（香港交易所）は一連の株式先物コントラクトを導入しました。これらのコントラクトは、香港証券取引所の全子会社である香港聯合交易所有限公司（聯交所）に上場している株式を表しており、流通量が高く、活発な取引が行われています。株式先物に投資することで、投資家は個別の上場企業のパフォーマンスに参加できるだけでなく、デリバティブ市場が提供する空売りやレバレッジ効果などの利点も享受できます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;株式先物が代表する銘柄は、いずれも属する業界の代表的なものなので、投資家が特定の業界のパフォーマンスが市場全体を上回ると予想される場合や、下回ると予想される場合には、その業界の株式先物を選択して投資することができる。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;基本的な定義&#34;&gt;基本的な定義
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;株式先物契約は、将来の特定日に特定価格（約定価格）で買入または売却することを示す、特定の株式数を表す一定の金融価値を対象とする取引協定です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全株式先物契約は現金決済であり、満期時に株の交付はありません。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;契約満了&#34;&gt;契約満了
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;契約満了時に、約定成立時の価格と最終決済価格の差にコントラクト乗数を掛けた損益額は、契約保有者の保証預金口座から差し引かれる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最終清算価格は、関連株式が最終取引日の当日、香港証券取引所に提示された正式な終値です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;株式先物の投資家が、満期前にポジションを決済したい場合、売り建ての投資家は単に1枚の先物契約を買い戻せばよく、買い建ての投資家はその契約を1枚売却すればよい。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;保証金&#34;&gt;保証金
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;先物取引を行う際、買い手と売り手は共に、契約を履行するための保証として、まず一定の仮渡金を支払う必要があります。清算所は毎日市場が閉じる後に、未決済の全ての契約について市価で損益を計算し、投資家の預金口座から差し引く根拠とします。もし市況が悪化して投資家が損失を被り、預金が定められた水準を下回った場合、取引所は投資家に指定された期間内に追加の入金を求め、預金を元の仮渡金のレベルに維持させます（追証）。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;長所&#34;&gt;長所
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;取引手数料は割安です。株式先物契約は、数千株に相当する価値を持ちながら、取引手数料は契約数によって変動するため、契約価値と比較して取引コストは非常に低くなります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;株式の空売りがより便利になりました。投資家は手軽に株式先物を空売りできるため、下落相場では株式先物の空売りによって利益を得ることができます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;証券取引所のマーケットメーカー制度：市場の流動性を確保するため、香港証券取引所は、指定された価格差内で同時に買いと売りの価格を提供するマーケットメーカーを義務付けており、これにより株先物市場の流動性が維持されます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;レバレッジ効果：投資家が株式先物契約を売買する際、契約額のほんの一部である保証金を支払うだけで済むため、ヘッジや取引がよりコスト効率を高めることができる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;海外投資家の為替リスクを軽減する：株式先物契約は、海外投資家がローカルの優良株に投資するための手段を提供します。株式先物を売買するには、全額ではなく保証金のみが必要となるため、海外投資家が直面する為替リスクを大幅に軽減できます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;電子取引システムを通じて売買：株式先物契約は、期交所の電子取引システムを通じて売買されます。全ての売り買い注文は、価格と時間の優先順位に従って執行され、リアルタイムで入札価格、約定価格を表示し、市場の透明性を最大限に高めます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;清算公司提供履約保証：股票先物契約は、期交所が全額を所有する香港先物清算有限公司（清算会社）によって登録、決済され、履約保証が提供されます。清算会社がすべての未約定契約の相手方であるため、取引所参加者は相手方リスクを負う必要はありません。ただし、保証の範囲は取引所参加者が顧客に対して有する財務責任には及びません。投資家は証券業者を選択する際には慎重に検討する必要があります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;庄家制度&#34;&gt;庄家制度
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;市場参加者は、個別の先物取引銘柄に対してマーケットメーカーとして登録し、指定された最大スプレッド内で買い気配と売り気配を同時に提示することができます。取引所参加者およびその顧客は、個別の先物取引銘柄にマーケットメーカーが登録されていない場合があり、その売買は市場板単位で行われる可能性があることに注意する必要があります。&lt;strong&gt;投資家は、マーケットメーカー登録のない先物取引銘柄には流動性リスクが伴う可能性があることを留意し、投資前には慎重に検討すべきです。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;株式および先物の取引のリスク&#34;&gt;株式および先物の取引のリスク
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;株式先物は高いリスクを伴います。株式先物の売買によって生じる損失は、初期に預けた保証金を超える可能性があり、短時間で追加の保証金を支払う必要が生じることがあります。もし保証金を支払えない場合、保有ポジションが強制的に決済され、その際の損失はご自身で負担することになります。したがって、株式先物の取引にはリスクが伴うことを十分に理解し、ご自身に適しているかどうかを検討する必要があります。取引を行う前に、ご自身の財務状況や投資目標に基づいて、証券会社またはファイナンシャルアドバイザーに相談し、期货およびオプション契約の売買が適切であるか確認することをお勧めします。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;コメント調整&#34;&gt;コメント調整
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;株式会社が増配や紅字株の発行などの形で資本構成を変更する場合、純資産額の計算時または効力発生日に株価が変動し、それによって未決済のオプションも影響を受ける可能性がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他の条件が同じであれば、株主が保有するポートフォリオの価値は清算日に変化することはありませんが、株式先物の買い手や保有者にとっては状況は異なります。期近契約において適切な調整が行われなければです。約定価格を変更せず、株式先物コントラクトの倍率を維持した場合、株価の変動は株式先物ポジションの価値に不当かつ不公平な影響を与える可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清算所は、先物契約の公正な価値を維持することを原則とし、大幅な変更が生じた場合にのみ比率を調整することに決定しました。香港取引所が調整の詳細を発表し、取引所参加者は顧客に対しその変更点を通知する必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;株式先物契約概要&#34;&gt;株式先物契約概要
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;株式先物契約概要&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;情報提供者コード&#34;&gt;情報提供者コード
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;情報提供元コード&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参照資料&#34;&gt;参照資料
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;香港証券取引所 - デリバティブ製品/個別株/株式先物
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/-/media/HKEX-Market/Products/Listed-Derivatives/Single-Stock/Stock-Futures/Stock-Futures-Information-Sheets/HKEX_Stock_Futures_SC.pdf&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;HKEX_Stock_Futures_SC.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
