<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>ファンド on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E3%83%95%E3%82%A1%E3%83%B3%E3%83%89/</link>
        <description>Recent content in ファンド on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 20:54:02 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E3%83%95%E3%82%A1%E3%83%B3%E3%83%89/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>価格が下がった、価格が下がった、国内の超大型ETFが大量に価格調整を行った。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/etf-fees-cut-china/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 03:08:48 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/etf-fees-cut-china/</guid>
        <description>&lt;p&gt;華泰柏瑞沪深300ETFなどに関する公告で、総合手数料を同業他社最安値に引き下げました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月19日、華泰柏瑞基金は、投資家および資産形成ニーズのより良い充足のために、&lt;code&gt;11月22日から開始し&lt;/code&gt;、華泰柏瑞沪深300ETFとその関連ファンドの運用管理手数料および信託手数料を減額し、関連ファンド契約内容を修正しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;変更後、華泰柏瑞沪深300ETFとその関連ファンドの年間運用管理手数料は0.15%に、年間信託手数料は0.05%にそれぞれ引き下げられ、すべてインデックスファンドの最安値帯に設定されました。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ほぼ同時期、業界上位規模の華夏沪深300ETF、華夏上證50ETF、南方中证500ETF、嘉实沪深300ETF、易方達创业板ETFなども管理手数料および信託手数料を減額する公告を出しており、手数料はすべて0.15%と0.05%に設定されています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これまでの多くのETFの減価金減額とは異なり、今回は規模優位の品種が主体的に動き出したことで、業界への影響は大きくなる見込みです。証券取引所によると、11月18日時点で、華泰柏瑞沪深300ETFの規模は3700億元を超え、現在市場で最も規模が大きいETFとなっています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最大規模のスーパーETFが最初に減価金減額を実施したことは、投資家への利益還元する積極的な意思を示すとともに、投資家がより高い性价比で人気があり流動性の良いファンドに投資することを可能にします。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;業界の見解では、規模優位のETFによる減価金減額は、公募基金を通じた金融サービスの機能を発揮し、投資家の保有コストを削減し、収益性を高め、投資満足度を高めるのに役立ちます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;また、低手数料は製品自体の競争力をさらに高め、流動性虹吸効果とコスト運営上の優位性が加わると、製品はより多くの中長期増額資金を引き付ける可能性があり、「長投長持」の良好な生態系を構築するのに役立ちます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年、取引の柔軟性、透明性の高さ、流動性の強さ、投資ハードルが低いなど、独自の利点により、広範指数ETFは資金の低位流入と「長投長持」の主要なチャネルとなっています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今回の減価金減額は、ある程度「加速器」となり、A股市場への長期資金の流入をよりスムーズにする可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;跋談&#34;&gt;跋談
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;筆者が定投している天弘ファンドはまだ公告が出ていませんが、追跡されるべきです。もし更新されない場合は、他のファンドへの変更を検討する必要があります。
元の手数料：0.5%、委託手数料：0.1%。新手数料：0.15%、委託手数料：0.05%。この割引幅はかなり大きいです。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>ファンドと固定資産運用</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/funds-and-fixed-income-wealth-management/</link>
        <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 11:27:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/funds-and-fixed-income-wealth-management/</guid>
        <description>&lt;p&gt;90年代生まれの私たち世代にとって、08年の金融危機は、ほとんど感覚を伴わなかった。なぜなら、当時まだ若く、投資や資産運用といった理財の知識も身につけていなかったからだ。2015年に起きた牛市（うしじ）は、その勢いが凄まじく、終焉を迎える際にも大きな騒ぎとなった。最終的には国家が市場を救済に出たことで落ち着きを見せた。この頃に、基金という概念が一般の人々の目に触れるようになったのである。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;蚂蚁金服と支付宝&#34;&gt;蚂蚁金服と支付宝
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;支付宝は、その天然のトラフィックインポートとして、蟻（アンチ）グループの下位に生まれた時点で決済ツールとしての位置づけを確立しました。支付宝は、微信と同様に投資ファンドを購入し、ほとんどの人々が支付宝を選択しました。また、支付宝は投資ファンド販売を単なる買い物に変えることに成功しました。2019年以降始まった小牛市（ショーニイシ）において、基金マネージャーの集団暖房、結局のところ、それがパンデミックによる通貨の大規模放出によって引き起こされたものです。入場した人はすべて利益を得て、入場しなかった人は羨望の眼差しを向け、急いで入場しました。新ファンド規模が百億元を超える速度がますます加速しており、マザーズ世代が投資を開始するシーンにおいて、数兆円規模のファンドもすぐそこまで来ているでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;インターネット基金販売プラットフォームが蟻（アンチ）をコードとする形で爆発的な人気を博す以前、平明百姓が投資ファンドに触れるのは、銀行で貯金をする際に、ブースターが熱心にさまざまな金融商品を紹介してくれる場面でした。インターネットの包装やプロモーションページの情報ガイダンス、投資ファンド販売機関が提供する高額な広告費が、支付宝が提示した投資ファンド広告を完全に非合理的なものに変えました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;通常の銀行定期預金利回り4％、以前は非常に過熱していたP2P投資で8％、クレジットカード還款利息12％です。当社の主人公である支付宝が宣伝する投資ファンドは150％、250％と市場を席巻し、市場内では誰もが喜びました。市場が下落した場合？それは支付宝が火遊びをしているに等しい&lt;/strong&gt;。提示されたリターンのデータには、最近3年間の収益グラフのみが表示され、伝統的な投資ファンドは年平均収益のみが表示されます。なぜ単独で毎年の平均収益を表示できないのでしょうか？それは計算が難しいからでしょうか？答えは否定です。なぜなら、そのデータは顧客の投資ファンド購入を誘導するのに適していないからです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;固定收益理财&#34;&gt;固定收益理财
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中国尚未步入负利率时代，银行存款、国债是最为稳妥的固定收益产品；纯债基金也是不错的选择。中国的平均工资多少，各位自行查阅各地统计局公布的数据即可。 笔者写个简单的场景：资产规模200万，年化收益4%折算，每年的收益都超过了大部分城市的平均工资。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;跋談&#34;&gt;跋談
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;これは個人的な経験に基づいたもので、書けることはたくさんある。もっと深く知りたい場合は、経済に関する書籍を色々読んでみることをおすすめする。盲信するようなことはしない方が良い。普通の家庭における資産形成の核心は保全であり、火事を起こして夢のような富を築こうとするのではない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曽我伯がいつも言う言葉がある：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;適切なタイミングで適切な行動をとれば、価値は最大になる；勉強しているときは真面目に勉強し、良い学位を得る方が、チラシ配いでアルバイト代を稼ぐよりもずっと良い；就職したら真面目に働くことで、給与の伸び幅が豊かな報酬をもたらしてくれる；家を持ったら、家を守ることを学ぶ必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;終わりに&#34;&gt;終わりに
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;興味のある方は、ぜひこちらの講演原稿をご覧ください。「時の流れについて」というテーマで、多くの書籍を読み込むことの大切さを説いています。原文のテキストファイルは当サイトにてご用意しております。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
