<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>ブラックスワン (Burakusuan) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E3%83%96%E3%83%A9%E3%83%83%E3%82%AF%E3%82%B9%E3%83%AF%E3%83%B3-burakusuan/</link>
        <description>Recent content in ブラックスワン (Burakusuan) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Sun, 12 Oct 2025 01:59:56 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E3%83%96%E3%83%A9%E3%83%83%E3%82%AF%E3%82%B9%E3%83%AF%E3%83%B3-burakusuan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>株式ブラックボディの白鳥再び (Kaikei burakku bodi no hakuchō futatabi)

**Note:** This is a literal translation aiming to capture the poetic and somewhat evocative nature of the original phrase.  A more natural Japanese phrasing might be needed depending on the context.</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/black-swan-goose-returns/</link>
        <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 12:10:18 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/black-swan-goose-returns/</guid>
        <description>&lt;p&gt;以前の株式市場では、経済ニュースに注目が集まっていましたが、トランプ氏が再び帰国して以来、彼のツイート（個人向けカスタマイズ版）にも注目する必要がありました。貿易戦争は相変わらず激化し、4月7日の大幅な暴落の後、急速に回復しましたが、今回はみんなまだ買い入れると信じられるのでしょうか？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;背景回顾&#34;&gt;背景回顾
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2025年4月7日、米国が「対等関税」政策を実施したことで世界的な株式市場は「ブラックマンデー」を迎えました。A株は7.34%の大幅下落し、創業板指も12.5%の大幅下落、超4300銘柄が9%を超える水準で下落しました。恒生指数も13.22%の大幅下落を記録し、欧米株式市場もそれぞれ4%以上下落しました。中国はその後、央企による買い入れや匯金（ヘッジファンド）の介入などにより市場を安定させました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月10日夜に米国株が再び大幅な水準で下落し、中概股指数は6%下落した主な要因は、米中貿易戦の激化への懸念でした。トランプ氏は対華関税を強化する姿勢を改めて表明し、米国側は中国船舶に対する高額な費用を課すことや、中国がそれに伴い特別港務費を徴収するなど、対等に報復しました。さらに、米政府の閉鎖（シャットダウン）や消費者の信頼感低下も市場のパニック売りを引き起こし、避難情绪下落を招きました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://truthsocial.com/@realDonaldTrump/posts/115351840469973590&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;原文リンク&lt;/a&gt;
&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/black-swan-goose-returns/20251011142053.png&#34;
	width=&#34;586&#34;
	height=&#34;766&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;realDonaldTrump&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;76&#34;
		data-flex-basis=&#34;183px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;位置制御&#34;&gt;位置制御
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;現在のA株空売りポジションは、完全な空売りとは言えず、固收（固定収入）に加えて、少額の指数基金も含まれていますが、大部分は香港市場に集中しており、小米では既に本金の損失が発生しています。美团は依然として大株主であり、ポジション制御がやや不均衡です。月曜日に入って賭けるべきかどうかは問題であり、現在手元には十分なキャッシュフローはありません。もし入る場合は、旧友である支付宝の借呗を利用して架け橋となる資金を調達する可能性があります。&lt;strong&gt;貪心不足蛇吞象&lt;/strong&gt;（貪欲な蛇が象を食べ込む）のように、ポジション制御が非常に不合理です。その後、減額の機会を探し、減額を行う必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月7日と比較すると、現在の位置は低位とは言えません。多くの株式のポジションは比較的高い水準にあり、特に恒生科技に含まれるテクノロジー株は、個別銘柄に追加投資するのではなく、ETFを通じて追加投資するのが適切です。例えば、&lt;strong&gt;回りきって見当たらなかった適切なものがあり、上昇率は20%～30%程度&lt;/strong&gt;です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国内市場については、長期的に見て震盪（変動）しながら下落していくと予想され、短期的な大幅な上昇を狙うには、この期間内に利益確定を行うのが最適です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;関連用語解説&#34;&gt;関連用語解説
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;ブラックスワン-black-swan&#34;&gt;ブラックスワン (Black Swan)
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;「ブラックスワン」という言葉は、タレーブ (Nassim Nicholas Taleb) の著作『黒色天鵝効果』に由来する。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;概念:&lt;/strong&gt; 極めてまれで予測不可能な出来事であり、発生すると極めて大きなインパクトと破壊的な結果をもたらすこと。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;特性:&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;稀有性/不可予測性:&lt;/strong&gt; 発生前に先例や兆候がなく、誰もが想定していなかった出来事である。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;巨大なインパクト:&lt;/strong&gt; 一度発生すると、市場、経済、さらには社会に壊滅的な影響を与える可能性がある。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;事後解釈性:&lt;/strong&gt; 事前には予測不可能だが、事件が発生した後では、人々は様々な理由や説明を見つけ出し、「理解可能」に見せる傾向がある。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;起源の典故:&lt;/strong&gt; ニュージーランドが発見される前に、ヨーロッパ人はすべての天鵝が白いと信じていた。オーストラリアで黒い天鵝が発見されたことで、数千年の認識を覆した。したがって、ブラックスワンは&lt;strong&gt;予期せぬ、認知を超える&lt;/strong&gt;出来事を象徴する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;株式市場の例:&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2001年の「9·11」テロ事件（世界の株式市場への短期的な衝撃）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;新型コロナウイルス感染症 (COVID-19) の初期段階において、世界経済と市場に突然の衝撃を与えたこと。（一部にはグレーオフィスの特徴を持つと見なす意見もあったが、その爆発とグローバルな蔓延の速度および影響の程度は、ブラックスワンとして捉えられることが多い。）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;灰犀牛gray-rhino&#34;&gt;灰犀牛（Gray Rhino）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;「灰犀牛」という言葉は、ミシェール・渥克（Michele Wucker）によって提唱されました。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;概念：&lt;/strong&gt;  &lt;strong&gt;確率的に発生しやすく&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;影響が非常に大きく&lt;/strong&gt;、かつ&lt;strong&gt;明確な兆候や警告が存在する&lt;/strong&gt;にもかかわらず、人々によって**集団的に無視されたり、**選択的になんらかの延期をしたりして対処される潜在的な危機。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;特性：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;高い確率/予測可能性：&lt;/strong&gt; イベント発生前に明確な兆候と証拠があり、&lt;strong&gt;既知のリスク&lt;/strong&gt;です。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;見過ごされやすい：&lt;/strong&gt; それが突発的ではなく、長期にわたって存在するか、または徐々に発展しているため、人々は麻痺したり、楽観的な偏見を持ったり、延期してしまい、適切な行動を講じることができません。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;巨大なインパクト：&lt;/strong&gt; 一度爆発すると、それまでの効果的な対応がないために、連鎖反応を引き起こし、深刻な破壊的結果をもたらします。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;出典の典故：&lt;/strong&gt; 灰犀牛は体格が大きく、反応が遅いため、遠くからでも見ることができ、しかししばしば軽視したり、無頓着にしたりして回避することができず、それがあなたに向かって猛スピードで突進してきたときには致命的な衝突を引き起こします。したがって、灰犀牛は&lt;strong&gt;明らかなにもかかわらず無視される&lt;/strong&gt;巨大な脅威を象徴しています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;株式市場の例：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2008年の&lt;strong&gt;世界金融危機&lt;/strong&gt;（多くの専門家がアメリカのサブプライム住宅ローン市場のリスクについてすでに警告を発しており、それが広く無視されました）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;主権債務危機&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;深刻な資産バブル&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;気候変動によるシステムリスク&lt;/strong&gt;など（これらはすべて長期にわたって蓄積され、跡が付く巨大なリスクです）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
