<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>金融アドバイザー on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E9%87%91%E8%9E%8D%E3%82%A2%E3%83%89%E3%83%90%E3%82%A4%E3%82%B6%E3%83%BC/</link>
        <description>Recent content in 金融アドバイザー on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E9%87%91%E8%9E%8D%E3%82%A2%E3%83%89%E3%83%90%E3%82%A4%E3%82%B6%E3%83%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>三者寄付業者監督強化、「抖音株炒り」黒幕の勝利者、粛清か？</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 02:59:18 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</guid>
        <description>&lt;p&gt;大ハンマーが落ちてくる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;動画共有プラットフォームの追い風を受け、金融アドバイザリーサービスは高速車線に入りつつあるかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年9月の下旬、A株市場が活況を呈した後、抖音の推奨株が各方面から注目を集めた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「大藍」などの财经系インフルエンサーが相次いで抖音（ドゥーイン）で人気を博し、間接的に資本市場に一定の変動をもたらした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、次々と人気を集める経済ニュースキャスターの背後には、無視できない力がある。それは第三者機関投資顧問会社である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;複数の第三者投資顧問サービス会社が、ショート動画プラットフォームで複数のアカウントを運営し、資金の流れを利用してユーザーに投資教育ビデオを見てもらい、その結果、関連する投資顧問商品の購入意欲を高めていると報じられている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さらに、ある第三者の投資顧問会社が今年の10月だけで10億元（約20億円）の収入を上げたという噂もあります。これは、今年の上半期の収入を上回るものです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、「良い日々」はますます多くの変動に直面しつつあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月以降、複数の部署が相次いで文書を発表し、証券サービス機関に対し、ソーシャルメディアアカウントのコンプライアンス管理強化を求めている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月15日夜、同花順（300033.SZ）は公告を発表し、子会社がライブ配信業務において個別銘柄の推奨をほのめかす行為があったため、証券監督管理局から処罰を受けたことを明らかにした。
規制強化のメッセージを市場に発信しているのかもしれません。
九方智投（9636.HK）などの第三者投資顧問サービス機関の展示活動も、より多くの圧力を受けかねない。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;厳重な監視下に置かれている&#34;&gt;厳重な監視下に置かれている
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;TikTokなどのショート動画プラットフォームの隆盛は、感情の発声を増幅させ、間接的に取引行動に影響を与えています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大量算数によると、取引額が最高を更新した9月27日から10月8日の期間中、抖音（Douyin）の株式に関するキーワード検索指数は423.84万から1277.86万へと急上昇し、2倍以上になりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このような状況下、第三者顧問機関の「推波助瀾」とも言える行動が、規制当局の注目を集めている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;証券取引業者によるライブ配信での個別株の推奨は、頻繁に規制違反行為となっています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月8日、広東証券監督管理局は、ある会社のライブ配信において「個別株推奨をほのめかす」などの状況が見られたことに対し、新規顧客受け入れの一時停止という規制措置を行いました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月14日夜、中国証券取引所および先物取引業協会は《ライブ配信の管理不足により、機関が業務停止処分》という文書を発表し、一部の証券相談資格を持つ機関がライブ配信による営業活動において、管理不足などの問題があり、かつライブ配信中に個別株を推奨する行為があったことを指摘した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ライブでの株式推奨行為を禁止する。ライブ配信は公共メディアの伝播に該当し、ライブ配信者は証券投資顧問として登録しているかどうかに関わらず、ライブ配信中に個別株を推奨してはならない。グアングドンスーケンシュウキヨウカ協会の指摘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは特異な事例ではない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前の11月7日、上海証券監督管理局が発表した罰金処分の中に、ソーシャルメディアプラットフォームで違法な株価推奨に関与していた事例も含まれていました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;監督調査の結果、海順証券投資顧問有限公司上海支社の顧問員である王永が、WeChatビデオチャンネルで誤解を招く可能性のある動画コンテンツを公開しており、これは業界規範に違反する行為であることが判明しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海証券監督管理局はこれに対し、王永に対して警告書の発出という監督管理的措置をとった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;報道によると、資格を持たない一部の投資顧問会社が、証券会社に「かかえ」ることで抖音（ドゥオイン）で株式を推奨していたところ、現在では配信停止となっています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;業界に抖音でのライブ配信者がいるが、実際には証券会社の下で請負っており、そうすることで投資顧問資格を得て、オンラインのライブ配信で顧客を誘導し、オフラインで投資顧問の商品を販売している。」広東南部の投資顧問の専門家が信風（ID:TradeWind01）に対しこう語った。「しかし、後にライブ配信で株式を紹介したことが発覚し、配信停止となった。正規の証券会社では、投資教育のライブ配信ではセクター状況について言及するものの、個別株には触れない。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在の規制当局は、ソーシャルメディア上での違法な株の推奨に対して高い関心を持っています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば、深証監局の通知によると、最近、業界内で一部の機関や個人がソーシャルメディアを利用して違法な推奨株などの違反行為を行っていることがあり、管轄区域内の証券投資相談機関のソーシャルメディア運営・管理をさらに規範化するため、各機関は自社のソーシャルメディア運営管理を強化する必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは、多数の第三者顧問サービス機関の事業展開にさらなる挑戦をもたらすかもしれません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;トラフィックビジネスは違法です&#34;&gt;トラフィックビジネスは違法です。
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ショート動画に引き込まれて市場に入った投資家がお金を稼いだかどうかは定かではないが、「水を売る者」としての第三者顧問会社は、二次市場での価値を押し上げており、水面を上げるように利益を得ている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「オンライン教育の第一株」として、「九方智投（Jiǔfāng Zhītóu）」の時価総額は、今年9月初めの28億7800万元から11月13日の終値の124億6400万元に急上昇し、49取引日ですでに333.08%の上昇率を記録している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半年度報告によると、今年上半期に玖方智投は抖音（ドゥオイン）、小紅書（シャオホンシュー）などのソーシャルメディアプラットフォームでブランド露出を行い、今年6月末までに488のアカウントと0.46億のフォロワーを獲得した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば、玖方智投のチーフ・インベストメントアドバイザーである「洪幫主」は、抖音（ドウイン）でのフォロワー数が226万に達している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「当社はMCN運営に深く注力し、ユーザーを中心に据え、トラフィック、ブランド、そして製品の包括的な発展を協調的に推進しています。玖方智投によると、「ライブ配信やショートビデオなどの新メディアツールを深く融合させ、AI技術を活用することでファンネットワークを構築し、積極的にECモデルを探求することで、トラフィックの効率的な転換を実現します。」」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九方智投の顧問コースパッケージは、数十元から十数万元まで、様々な価格帯をカバーしています。その中で最も高額なコースパッケージは「スーパー投資家」で、半年の価格は13.96万元/半年です。独占的な見解や顧問の特別サービスなどが含まれています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、九方智投の投資顧問プロダクトの返金率は10％以上です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年上半期、玖方智投フラッグシップシリーズおよび玖方智投擒龍シリーズの返金率はそれぞれ14.7%、18.5%に達した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;規制の嵐の中で、玖方智投の事業展開がどうなるかは、引き続き注視していく必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近、あるメディアが、玖方智投などの第三者顧問会社傘下の口座に影響が出ていると報じています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月7日、あるメディアが「ホンバンチュウ」のライブ配信停止を報道した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、11月15日の午後、シンフォン（ID：TradeWind01）が当該アカウントを検索したところ、「ホンバンチュウ」のライブ配信画面で依然として11月18日のライブ予約が可能であることが確認された。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;関係当局が玖方智投の調査に入ったとの市場の声も出ている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、九方智投の関係者から信風（ID:TradeWind01）に、関連する検査は通常の検査であり、すでに終了したと伝えられている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは、最近規制の嵐に巻き込まれたという噂がある唯一の会社ではありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;報道によると、東証に上場する同花順が違法な推奨株に関する捜査を受け、業務停止となる可能性があるとのことです。
これに対し、東証が11月15日に回答し、「不正な推奨株の状況はなく、調査機関による立件もされていない。」
しかしその日の夜、東証が同花順の傘下にある浙江同花順雲軟件有限公司は、ライブ配信事業のプロモーション過程におけるコンプライアンス管理が不十分であり、個株推奨を暗示する状況が存在していたため、浙江証券監督管理局から新規顧客の獲得を3ヶ月間停止するという処分を受けたと発表した。
その背景には、規制当局がTikTokライブなどのソーシャルメディアプラットフォーム上での推奨株に関する内容にますます注力していることが示唆されているのかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際、ショート動画の市場も証券会社を引き付けていますが、コンプライアンス要件により、現状では証券会社はまだ慎重な姿勢を保っています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ある証券会社の関係者がトレードウィンド（ID：TradeWind01）に語ったところによると、同社はショート動画の運営や集客方法を模索しており、人員を派遣してショート動画プラットフォーム企業の学習も行っているが、コンプライアンス要件により、現時点では探索段階にあるとのことです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際、規制のさまざまなコンプライアンス要件の背景には、ショート動画プラットフォームの内容が明らかに感情的な色合いを持っているという事実があり、投資はより市場参加者が冷静に扱う必要があるため、両者は本質的に対立している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もし感情の奔流が資本市場に影響を与えれば、市場の激しい変動を招きやすく、資本市場の長期的な健全な発展に反することになる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;証券持牌機関がどのように短動画時代に積極的に対応していくべきか、規制に抵触することなく「レッドライン」を踏むことを避けるかは、関係者にとって難しい課題となっている。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
