<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>金融アドバイザー on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E9%87%91%E8%9E%8D%E3%82%A2%E3%83%89%E3%83%90%E3%82%A4%E3%82%B6%E3%83%BC/</link>
        <description>Recent content in 金融アドバイザー on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E9%87%91%E8%9E%8D%E3%82%A2%E3%83%89%E3%83%90%E3%82%A4%E3%82%B6%E3%83%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>三者寄付業者への監督強化、Dōyīn（TikTok）での株取引を裏で操る勢力への粛清か？</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 02:59:18 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</guid>
        <description>&lt;p&gt;大ハンマーが落ちてくる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;動画共有プラットフォームの追い風を受け、富裕層向けコンサルティングサービスは加速期に入りつつある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;９月末、A株市場が活況を呈した後、抖音（ドゥイイン）の推奨銘柄が注目を集めた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「大藍」などの财经系インフルエンサーが相次いで抖音（ドゥーイン）で人気を博し、間接的に資本市場に一定の変動を与えた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、次々と人気を集める経済ニュースキャスターの背後には、第三者機関委託サービス会社という無視できない存在がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;複数の第三者投資顧問サービス会社が、ショート動画で複数のアカウントを運営し、資金の流れを利用してユーザーに投資教育ビデオを見てもらい、投資顧問商品の購入意欲を高めていると聞きます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さらに、ある第三者の投資顧問会社が今年の10月だけで10億元の収入を上げたという噂もあり、これは今年の上半年の収入を上回る。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、「良い日々」はますます不確実な状況に直面している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月以降、複数の部門が相次いで文書を発表し、証券サービス機関に対し、ソーシャルメディアアカウントのコンプライアンス管理強化を求めている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月15日夜、同花順（300033.SZ）は発表、子会社がライブ配信における個別株推奨などの行為により証券監督管理局から処分を受けたことを表明した。
規制強化のメッセージを市場に発信しているのかもしれない。
九方智投（9636.HK）などの第三者投資顧問サービス機関の販促活動も、さらなる圧力を受けかねない。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;厳重な監視下にある&#34;&gt;厳重な監視下にある
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;TikTokなどのショート動画プラットフォームの隆盛は、感情の発声を増幅させ、間接的に取引行動に影響を与えている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巨量算数によると、取引額が最高を更新した9月27日から10月8日の期間中、抖音（Douyin）の株式に関するキーワード検索指数は423.84万から1277.86万へと急上昇し、2倍以上になりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このような状況下、第三者顧問機関の「推波助瀾」的な行動が、規制当局の注目を集めている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;証券アナリストがライブ配信で様々な方法を用いて個別株を推奨することは、頻繁に規制違反となる行為です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月8日、広東証券監督管理局は、ある企業によるライブ配信で「個別銘柄の推奨をほのめかす」などの状況が見られたため、新規顧客受け入れの一時停止という規制措置を行いました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月14日夜、広東証券先物業界協会が「ライブ配信の管理不足により、機関の業務停止」という文書を発表し、一部の証券相談資格を持つ機関がライブ配信による営業活動において、管理不足などの問題があり、配信中に個別株を推奨する行為があったことを指摘した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ライブでの株式推奨行為を禁止する。ライブ配信は公共メディアの伝播であり、登録された証券投資顧問であっても、ライブ配信者はライブ中にて個別株を推奨してはならない。 - 广东证券期货业协会&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは特異な事例ではない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前の11月7日、上海証券監督管理局が発表した処分票にも、ソーシャルメディアプラットフォームでの違法な株価推奨に関する事例が含まれていました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;規制当局の調査により、海順証券投資顧問有限会社上海支社の顧問員である王永が、WeChatビデオチャンネルで誤解を招く動画コンテンツを公開していることが判明し、これは業界規範に違反する行為です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海証監局はこれに対し、王永に対して警告書の発出という監督管理的措置をとった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;資格のない一部の顧問機関が、証券会社に依存する形で抖音で株式を推奨していたところ、すでに配信停止されています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;業界に抖音でのライブ配信者がいるが、実際には証券会社に傘下であり、そうすることで投資顧問資格を得ている。そしてオンラインライブで集客し、オフラインで投資顧問の組み合わせ商品（投顧型組成）を販売している。」華南地方の一投資顧問（投顧）从业者（信風：ID:TradeWind01）が語る。「しかし、ライブ配信中に株を推奨したことが発覚し、配信停止となった。正規の証券会社では、投資教育（投教）のライブ配信は板块（セクター）状況について言及するものの、個別銘柄には触れない。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在の規制当局は、ソーシャルメディア上での違法な株の推奨に高い関心を示しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例：深証監局は最近、業界内で一部の機関や個人がメディアを利用して違法な推奨銘柄などを行っているという通知を発し、管轄区域内の証券投資相談機関のメディア運営・管理をさらに規範化するため、各機関は自社のメディア運営管理を強化する必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは、多数の第三者顧問サービス機関の事業展開にさらなる課題をもたらすかもしれません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;否&#34;&gt;否
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ショート動画に誘われた個人投資家がお金を稼いだかどうかはさておき、第三者機関投資顧問会社は二手市場での価値を上げている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「オンライン教育の第一株」として知られる九方智投は、今年9月初旬の28億7800万元から11月13日の終値で124億6400万元に急騰し、49取引日間の上昇率はすでに333.08%に達している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半年の報告書によると、今年上半期に玖方智投は抖音（ドゥオイン）、小紅書（シャオホンシュー）などのソーシャルメディアプラットフォームでブランド露出を行い、今年6月末までに488のアカウントと0.46億のフォロワーを獲得した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば、玖方智投のチーフ・インベストメントアドバイザーである「洪幫主」は、抖音（Douyin）でのフォロワー数が226万人に達している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MCN運営に深く注力し、ユーザー中心のアプローチで、トラフィック、ブランド、製品の包括的な発展を協調的に推進しています。玖方智投は指摘します。「ライブ配信やショートビデオなどの新メディアツールを深く融合させ、AI技術を活用することでファンネットワークを構築し、積極的にECモデルを探求することで、トラフィックの効率的な転換を実現します。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九方智投の顧問コースパッケージは、数十元から十数万元まで、様々な価格帯をカバーしています。その中でも最も高額な「スーパー投資家」コースは13.96万元/半年で提供され、独占的な見解や顧問プライベートサービスなどが含まれます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、九方智投の投資顧問プロダクトの返金率は10％以上です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年上半期、玖方智投フラッグシップシリーズと玖方智投擒龍シリーズの返金率はそれぞれ14.7%、18.5%に達した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;規制の嵐の中、玖方智投の事業展開がどうなるかは、引き続き注視していく必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近、複数のメディアが、玖方智投などの第三者顧問会社傘下の口座に影響が出ていると報じています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月7日、あるメディアが「ホンバンチュウ」のライブ配信停止を報道した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、11月15日の午後、シンフォン（ID:TradeWind01）が当該アカウントを検索したところ、「ホンバンチュウ」のライブ配信画面で依然として11月18日のライブ予約が可能であることが確認された。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局からの検査が、玖方智投に対して行われているという市場の噂も同時に入った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;関係者によると、この検査は定例のもので、すでに終了しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この件で最近規制当局の目を寄せられている企業は、これだけではありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同花順が違法な推奨株に関し捜査され、事業停止となる可能性があるという情報があります。
同花順は11月15日に「不法な推奨株の状況はなく、立件調査もされていない」と回答した。
当日夜、東証は、トゥオ・フアシュン（同花順）傘下の浙江トゥオ・フアシュン雲軟件有限公司に対し、ライブ配信事業のプロモーションにおけるコンプライアンス管理が不十分であり、個別株推奨を暗示する状況があったとして、新規顧客受け入れ停止3ヶ月等の処分を行ったと発表した。
この背景には、規制当局がTikTokライブなどのソーシャルメディアプラットフォーム上での推奨株に関する内容にますます注力している可能性も示唆される。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際、ショート動画市場は証券会社も注目していますが、コンプライアンス要件により、現状では慎重な姿勢を崩していません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ある証券関係者からトレードウィンド（ID：TradeWind01）に情報がありましたが、同社はショート動画の運営や集客方法を模索しており、人員を派遣してショート動画プラットフォーム企業の学習も行っています。しかし、コンプライアンス要件により、現時点では探索段階です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際、規制の各種コンプライアンス要件は、ショート動画プラットフォームの内容が明らかな感情的な色合いを持つことに起因しますが、投資においては市場参加者が冷静さを保つことが求められ、両者は本質的に対立します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;情緒の奔放な力が資本市場に影響を与えれば、市場の激しい変動を招きやすく、資本市場の長期的な健全な発展に反する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;証券持牌機関が、いかにして「レッドライン」を踏むことなくショートビデオ時代に順応していくか、これは各方面にとって難しい課題である。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
