<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>固定収益 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E5%9B%BA%E5%AE%9A%E5%8F%8E%E7%9B%8A/</link>
        <description>Recent content in 固定収益 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E5%9B%BA%E5%AE%9A%E5%8F%8E%E7%9B%8A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>投資信託と固定収益プライベートマネー</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/fund-and-fixed-income-wealth-management/</link>
        <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 11:27:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/fund-and-fixed-income-wealth-management/</guid>
        <description>&lt;p&gt;90年代に生まれた私たちの世代は、08年の金融危機、ほとんど何も感じなかった。まだ若くて、投資をする頃でもなかったから。2015年の強気相場は活気に満ち溢れ、終盤も大きな動きを見せたが、結局は国家の介入で市場を救った。同時に、投資信託という概念が一般の人々の視野に入ってきた。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;アリババフィナンシャルとアリペイ&#34;&gt;アリババ・フィナンシャルとアリペイ
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;支付宝はアリババ傘下の自然なトラフィックエントリーとして、決済ツールという位置づけで生まれました。ファンドの購入においては、支付宝で購入する方が多いです。支付宝はファンド販売を普通の買い物に成功させました。2019年の相場の上昇とファンドマネージャーによる団結的な暖取りは、根本的にはパンデミックが引き起こした大規模な金融緩和によって導かれたものです。参入した人は皆儲かりましたが、参入しなかった人も羨望の眼差しを送り、急いで参入しました。新ファンドの規模が100億を突破するスピードはますます速くなり、主婦層もファンドを買うようになった状況では、千億円規模のファンドも間近です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;アリババのコードを基盤とするインターネットファンド販売プラットフォームが隆盛する以前は、一般の人々がファンド販売に触れる機会は、銀行で預金をする際に、支店の行員が熱心に各種金融商品を説明することくらいでした。しかし、インターネットによる魅力的なパッケージングやプロモーションページの誘導、そしてファンド販売機関が費やす莫大な広告費によって、アリペイのファンド広告は合理性を逸脱してしまいました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常の銀行定期預金の利回りは4％、かつては猛威を振るっていたP2P投資は8％、クレジットカードの返済金利は12％。当社の主人公は、アリペイが宣伝しているファンドで150%、250%という高揚した数字だ。市場の上昇に誰もが喜びますが、市場の下落は？アリペイは火遊びをしているようです。提示された上昇幅データには、机上では直近3年間の収益図しか書かれておらず、老舗ファンドは年平均の収益のみを記載している。なぜ毎年平均の収益を個別に記載しないのか？計算が難しいからでしょうか？答えはノーです。データが良くないため、顧客にファンド購入を促すのが難しいためです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;固定収益投資&#34;&gt;固定収益投資
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中国はまだマイナス金利時代には入っていないが、銀行預金や国債は最も確実な固定収益商品であり、純債のファンドも良いだろう。中国の平均賃金を調べたい場合は、各地方統計局が発表しているデータを確認すればよい。筆者は簡単なシナリオを想定する。資産規模200万元で、年換算4%の利回りで計算すると、毎年の収益はほとんどの都市の平均賃金を超える。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;あとがき&#34;&gt;あとがき
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;個人的な経験から出発して書けることはたくさんありますが、もっと知りたい場合は、経済学関連の書籍を自分で調べてみることをお勧めします。安易に飛びつらずに。普通の家庭では、資産を守ることが理財の中核であり、一攫千金を夢見ることではありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;おじいちゃんがよく言っていたこと：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;適切な時に適切なことをすれば、価値が最大になる。本を読む時は真剣に読み、良い学歴を得ることが、チラシ配りで小遣い稼ぎするよりもずっと良い。新卒の頃は真面目に仕事をし、給料の上がり幅が豊かなリターンをもたらす。家庭を持つ時は、家事を世話することを学ぶべきだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;興味があれば、このスピーチの原稿を見てみてください。時間について、答えを見つけるには多くの本を読む必要があります。当サイトにテキストがあります。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
