<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>急落 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E6%80%A5%E8%90%BD/</link>
        <description>Recent content in 急落 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E6%80%A5%E8%90%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>国慶前後の株式市場の「氷と炎の二重世界」：急上昇と急落の劇的な転換</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/national-holiday-stock-market-rollercoaster/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 03:42:26 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/national-holiday-stock-market-rollercoaster/</guid>
        <description>&lt;p&gt;2024年の国慶節前夜、中国株式市場は目を見張るような急騰を経験したが、祝日明けには劇的な暴落に転じている。この株式市場の「氷と火の二重世界」は、投資家たちにジェットコースターのような感情の変化をもたらすばかりでなく、政策、経済、そして市場の法則に対する深い考察を引き起こした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年の建国記念日前の株式市場の急騰をテーマにブログを作成し、最後に建国記念日の後の株式市場の急落を盛り込むこと。記事のスタイルは報道記事とする。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;祝日の前の株式市場の急騰政策主導の熱狂&#34;&gt;祝日の前の株式市場の急騰：政策主導の熱狂
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2024年の国慶節前の５営業日で、中国株式市場は低迷から一瞬にして「沸騰モード」に突入した。「9月30日にはA株市場が全面的に大幅に上昇し、主要指数はいずれも過去最高の上昇率を記録した。上海総合指数は8.06%、深証成指は10.67%、創業板指は15.36%と急上昇し、北証50指数に至っては史上最大の単日上昇率である22.84%を記録した。市場の熱狂ぶりは極めて高く、滬深北三市の日々の取引額は2兆6115億元に達し、前営業日比で1兆1559億元大幅に増加。大半以上の5300種類を超える銘柄が上昇し、「一斉赤字」の様相を呈した。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今回の市場の牽引力は、政府が予想を上回る一連の政策を一斉に発表し、それによって引き起こされた市場期待の変化源泉にある。9月24日、中国人民銀行は預金準備率の引き下げ、利下げ、既存住宅ローン金利の引き下げ、そして住宅ローンの最低頭金の統一を発表した。9月26日の中央政治局会議では、財政・金融政策による逆周期調整を強化し、資本市場の活性化に努め、長期資金の市場投入を積極的に誘導することを強調した。9月30日には、4つの不動産支援策が相次いで発表された。これらの政策は、政府が市場と成長の安定に全力を尽くするという決意を市場に伝えた。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;祝日後の株式市場の急落熱狂後の冷静と調整&#34;&gt;祝日後の株式市場の急落：熱狂後の冷静と調整
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;しかしながら、国慶節の祝祭期間明けから、市場センチメントは急転直下した。10月8日、A株はほぼ上放映限の幅で強勢に始まり、大幅な高進捗の後、市場は激しい変動に見舞われ、最終的には高値で始まり低値で終了した。それ以来、市場の中心は不断に下方へシフトし、10月16日までに、沪指の振幅は15%を超え、累積では470点以上下落した。10月8日から10日まで、A株の中核指数は全面低迷し、そのうち創業板指は6.21%の下落を記録した。
今回の急落の要因としては、まず前期の急騰によって蓄積されたリスクの消化がある一方、市場が政策に対する期待を調整していることも関係しています。一部投資家は、政策の効果は短期的に現れているものの、長期的な効果はまだ見極められないと考えています。加えて、海外市場の変動もA株に影響を与えています。10月9日には、香港ハンセン指数が9.41%暴落し、A50先物が10.4%暴落するなど、市場の下落をさらに加速させました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;市場の反省と展望&#34;&gt;市場の反省と展望
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;国慶前後の株式市場の劇烈な変動は、市場に政策、経済、そして市場の法則に対する深い反省を呼び起こした。一方では、政策の短期的な刺激効果は顕著であるが、長期的な効果はまだ見極められない。他方で、市場の急激な上昇と下落は、投資家に対し冷静さを保ち、感情的な投資を避けるよう促している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将来、A株市場が真の「長牛」相場を歩めるかどうかは、依然として政策が実体経済に有効に伝達され、最終的に経済の基礎的な改善を引き起こせるかどうかにかかっています。投資家は、政策の具体的な実施状況や経済データの変化に注意深く留意し、合理的に投資戦略を調整する必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国慶前後の株式市場の暴騰と暴落は、政策と市場の攻防であり、同時に投資家心理を試す試練でもあった。この「冰火両重天」のような相場の中で、私たちは市場の力と政策の影響力を目の当たりにした。今後の展開から目が離せない。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
