<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>パンダTV (Panda TV) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E3%83%91%E3%83%B3%E3%83%80tv-panda-tv/</link>
        <description>Recent content in パンダTV (Panda TV) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 19:00:25 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E3%83%91%E3%83%B3%E3%83%80tv-panda-tv/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>野蛮資本時代の終焉：英雄聯盟eスポーツ時代終了</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/end-of-league-of-legends-era/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 07:19:39 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/end-of-league-of-legends-era/</guid>
        <description>&lt;p&gt;eスポーツ産業は、過去10年以上で急速な発展を遂げ、世界的に無視できない文化現象となっています。特に「League of Legends」（英雄伝説）（以下LOL）を代表するMOBAジャンルのゲームは、プレイヤーに競技の楽しさを提供するだけでなく、資本に強力な推進力を与え、一連のエスポーツプラットフォームやイベントの活発な発展を促進しました。しかし、これらすべてが資本の流入とエンターテイメント産業全体の台頭に伴い、徐々に衰退へと向かっています。パンダTVの隆盛と崩壊、斗鱼（ドウユー）と虎牙（ホア）の競争は、「ワイルドキャピタル時代」の終焉を象徴し、eスポーツ業界の天時地利人和の変化も始まっています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第1章eスポーツの台頭と資本の注入&#34;&gt;第1章：eスポーツの台頭と資本の注入
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.1 初期eスポーツ：草根からプロ化へ&lt;/strong&gt;
初期のeスポーツ産業は、特に中国市場において比較的草根的なスタートを切りました。多くのプレイヤーがゲームへの情熱を活かして、『星の衝突』やDotaなどのゲームで競技に参加しました。しかし、eスポーツの実質的な台頭は、League of Legends（英雄聯盟）のリリースとプロモーションによって始まりました。2011年にLeague of Legendsが中国市場に正式に参入した後、eスポーツはニッチなコミュニティから大衆文化の一部へと徐々に発展していきました。特に2013年以降、LPL（中国プロリーグ）が段階的に形成され、『英雄聯盟』が中国eスポーツ産業の柱となりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.2 資本の疯狂な流入：熊猫TVとeスポーツライブ配信プラットフォームの台頭&lt;/strong&gt;
2015年は、中国eスポーツ業界における分岐点となりました。資本の流入により、eスポーツは単なる競技大会からより巨大な産業チェーンへと進化しました。 パンダTVを代表的な例として、資本過剰の産物となった。王思聰（熊猫ライブの創業者の一人）が投資したパンダTVは、革新的なコンテンツと巨額の投資により、大量の視聴者やユーザーを引き付け、急速に台頭した。しかし、これはまさに資本の「蛮横」流入の典型例であり、資本が市場を追い求める際に、忍耐力や長期的な視点が欠如することがある。パンダTVの資金と人的資源への投資は、短期的に一定の成果を上げたものの、管理問題と過度な資本依存による高熱により、2019年に破産宣告を迎えた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.3 直播プラットフォーム競争：斗鱼と虎牙の「資本戦争」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第壹章eスポーツの台頭と資本の流入&#34;&gt;第壹章：eスポーツの台頭と資本の流入
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;熊猫TVの衰退は、eスポーツライブ配信業界の衰退を引き起こさなかった。むしろ、斗鱼（ドウユ）や虎牙（コウガ）といったプラットフォームの台頭を促した。斗魚と虎牙という二大ライブ配信プラットフォームは急速にeスポーツ業界のリーダーとなり、互いの競争も激化の一途を辿っている。斗魚は当初、『英雄聯盟』（ヨウシンリョウゲイル：League of Legends）プロリーグの放送や、トップレベルのストリーマーへの契約を通じて、eスポーツライブ配信の基準となった。一方、虎牙はeスポーツイベントへの投資を拡大し、自社のプラットフォームにおける多角的な展開を進めることで、斗魚との差を徐々に縮小していった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この過程において、資本が再び大きな役割を果たした。斗魚は2018年に上場に成功し、虎牙も同年にIPO（株式公開）を行った。資本の急速な流れは業界の高集中を引き起こし、プラットフォーム間におけるストリーマーや著作権といった分野での激しい競争を生み出し、「資本戦争」と呼ばれる状況が形成された。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第2章汎娯化とeスポーツの融合&#34;&gt;第2章：汎娯化とeスポーツの融合
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.1 汎娯化潮流：資金の流れが多様なエンターテイメントプロジェクトへ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;資本がeスポーツ業界に注力するにつれて、eスポーツプラットフォームの内容は汎娯化を遂げている。eスポーツ配信者たちは、試合解説や大会生放送だけでなく、歌唱、ダンス、ライブインタラクションなど、さまざまなエンターテイメント形式へと展開している。プラットフォーム上のコンテンツはより豊富になり、eスポーツを核としつつ、多様なエンタメ要素を含むエコシステムが徐々に形成されている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、汎娯化は問題も引き起こしている——eスポーツ本来のゲーム文化は徐々に後退し、エンターテイメント至上主義の流れに取って代わられている。この傾向により、かつてeスポーツを深く愛してきた観客たちは離脱する感情を抱き、資本もより多くの目を他のエンタメ分野へと向け始めている。 資本の過剰流入と利潤性がeスポーツ産業の本質を徐々に曖昧にし、本来競技を核とした価値理念が弱体化している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.2 汎娯楽業界の台頭：資本の撤退と転換&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ショート動画プラットフォーム、ライブ配信プラットフォーム、娱乐圈などの汎娯楽産業の台頭に伴い、資本はeスポーツからより広範なエンターテイメントコンテンツへと資金をシフトさせている。この過程で、テンセント、アリババ、バイト跳動などの巨大企業も、eスポーツプロジェクトを単なる収益源としてではなく、映画、音楽、ショート動画などの分野への投資を拡大している。特にバイト跳動の台頭は、抖音などのショート動画プラットフォームの爆発的な成長により、eスポーツが他のエンターテイメントコンテンツに覆い隠されることになった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第３章英雄聯盟の青黄不接時代紅利の衰退&#34;&gt;第３章：英雄聯盟の「青黄不接」：時代紅利の衰退
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2011年に《英雄聯盟》（League of Legends）が中国市場に参入以来、それは中国eスポーツ業界における代名詞となり、数多くのプロゲーマー、チーム、大会を成就させ、巨大なeスポーツ産業を生み出した。しかし、十数年を経て，《英雄聯盟》は中国eスポーツのリーダー的存在として、「青黄不接」（黄昏の兆し）の段階に入っている。特に近年では，《英雄聯盟》の影響力は徐々に低下し、顕著な衰退の兆候が見られる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.1 プレイヤー群の「断層」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最も顕著な変化はプレイヤー群の断層である。当初、eスポーツの急速な発展は大量の青少年プレイヤーによる支持に依存しており、その多くが《英雄聯盟》を通じてプロゲーマーや観客となった。 その世代のネット依存少年は、ほぼ「時代紅利」の下で育ってきた。彼らはLoLがもたらす競技魅力に没頭し、それが業界全体の急速な拡大を促した。しかし、時間の経過とともに、これらのプレイヤーたちは徐々に成長し、社会へと入り、他の生活や職業へと転向していった。同時に、新世代の若手プレイヤーは、かつてのようなLoLへの熱意はなく、eスポーツの視聴者層には明確な年齢偏差と興味の低下が見られた。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第3章英雄聯盟の青黄不接夕陽紅時代的紅利が衰退&#34;&gt;第3章：英雄聯盟の「青黄不接」（夕陽紅”）：時代的紅利が衰退
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.2 ゲームコンテンツの「疲労」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《英雄聯盟》は、何度もアップデートと改版を経て、依然として一定の競技魅力を保っているものの、ゲーム自体のコンテンツイノベーションはやや力不足に感じられる。毎年発表されるバージョン更新、ヒーローバランス調整、新ファビールの導入などが、根本的にプレイヤーが求める新鮮さへの欲求を解消することができていない。同時に、MOBAジャンルの市場は飽和状態となり、他のタイプのゲーム（《王者荣耀》や《和平精英》など）が急速に台頭し、かつて《英雄聯盟》の顧客層であったプレイヤーを奪い取っている。このような競争状況下で，《英雄聯盟》は常に「追随者」という立場に置かれている。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;結論eスポーツ産業の未来はどこへ向かうのか&#34;&gt;結論：eスポーツ産業の未来はどこへ向かうのか？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;eスポーツ産業はまるで空にそびえ立つ高楼のように、インターネット業界における過剰な資金が新たなトレンドを求めてさまよう中で生まれたものだ。そして、eスポーツ産業はそのターゲットの一つとなった。国内の人口ボーナスを背景に、eスポーツ産業は短期間で目覚ましい成功を収めたものの、それは確固たる基盤の上に築かれたものではない。資本過多、人材不足、ゲームコンテンツの衰退といった問題が、eスポーツ産業の健全な発展を阻害している。 大学時代以前は、ゲームをプレイする機会があまりなく、LoL（リーグ・オブ・レジェンド）を盟主として一世代の人々の成長を共に見てきたと言えるだろう。決勝戦を何本も見たが、傍観者として見ているだけでは、中国と韓国の選手、特にFakerのようなトッププレイヤーと比較すると、国内の選手は大会期間中常に緊張感に包まれているように感じた。私も選手の心理的なプレッシャーが大きいことは理解しているが、この業界は10年以上も発展してきたにもかかわらず、選手の心理的な問題はチームによって十分に重視されておらず、その点は残念だった。結局のところ、国内の戦略や戦術は依然として選手自身の才能に依存していると言えるだろう。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
