<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>ミニプログラム (Minipurasu) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E3%83%9F%E3%83%8B%E3%83%97%E3%83%AD%E3%82%B0%E3%83%A9%E3%83%A0-minipurasu/</link>
        <description>Recent content in ミニプログラム (Minipurasu) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 19:00:25 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E3%83%9F%E3%83%8B%E3%83%97%E3%83%AD%E3%82%B0%E3%83%A9%E3%83%A0-minipurasu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>トラフィック収益化のビジネスモデル：くじ引き</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/traffic-monetization-business-model-raffle/</link>
        <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 07:04:35 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/traffic-monetization-business-model-raffle/</guid>
        <description>&lt;p&gt;配信者からのiPhone？ミニプログラムランキングの報酬？様々なライブプラットフォームでのギフト抽選会？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上記の3つは、あまり関連性のないものに見えますが、実際には無料トラフィックによる収益化の異なるパターンであり、少し金融ゲームのようなものです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;プラットフォームでのラッキープリズ獲得&#34;&gt;プラットフォームでのラッキープリズ獲得
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;一般的な状況では、ユーザーがリセットしてプラットフォーム通貨を獲得した後、心怡の配信者へギフトを購入したり、各プラットフォームには別の遊び方があります。ユーザーがプラットフォーム通貨を獲得した後、直接ギフトを送るのではなく、一定量の通貨を使って抽選イベントに参加し、限定の高いギフトを獲得することができます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この時点で問題が発生しています。オンライン抽選は、簡単に言うとプラットフォームがカジノを開いて、参加人数が多いほど確実に利益を出すということです。**一般人（屌丝）**ユーザーが、スマホで一か八かの精神で、大当たりを期待してギフトを送ることで、面子を得て、大哥（リーダー）になる！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ホストからのギフト実物&#34;&gt;ホストからのギフト（実物）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;前述のプラットフォーム抽選は、ユーザー自身の投稿内容を対象としています。ホストは毎月流水ミッションや人気ミッションを実施しており、ギフト抽選の玩法を开启すると、ファンが指定されたギフトを贈ったり、指定金額のギフトを贈ったりすることで抽選に参加するチャンスがあり、そのギフトにはハイエンドスマートフォンや現金ハッピーバッグなどが含まれます。
人気のあるホストにとっては、この活動は非常に収益性が高く、一時的なゼロコスト購入とほぼ同じで、参加者が十分にあれば、ホストも利益を得ることができます。ここではホストの運営能力が試されます。
もちろん、報酬が高い玩法もあります（現金価値）。多くの屋外ホストはこの玩法を利用しており、間接的にオンラインギャンブルを行っていることになります。視聴内容には誰も関心がなく、ユーザーは当選できるかどうかだけに関心があります。 ステージタイプ以外のホスト配信者、PK形式を通じてファンを誘導して課金させ、普通のゲーム実況者はプレイヤーの消費意欲を高めることが難しく、ゲームをプレイしたりライブを見たりすることは、娯楽の一形態であり、追加の費用支出を望まない。特に&lt;strong&gt;競技性の高いゲーム&lt;/strong&gt;、くじ引きのような形式は、ユーザーの課金習慣や消費習慣を育み、時折衝動買い（大量に送る、当選したい）を引き起こす可能性がある。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ミニプログラムランキング報酬&#34;&gt;ミニプログラムランキング報酬
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ミニプログラムを設計し、役に立たないワークフローを作成したり、一部のゲームに関連する補助サービスを提供したりします。これらはすべて、騰訊（テンセント）の審査に通るための掩護措置です。ミニプログラム内の遊び方は、ランキングメカニズムを追加して、ユーザーが閲覧したインセンティブ広告やタスクを完了することでポイントを獲得し、ポイントに基づいてランキングを設定し、上位のランキングのユーザーに指定された報酬を与えます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;コアロジック：広告収入 &amp;gt; 運営コスト + 報酬費用&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ミニプログラムには、適切なサービスを提供し、適度な広告を通じて収益を得る正常な稼働方法もあります。得られる金額は多くないかもしれませんが、わずかな流れでもあり、持続可能な方法です。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
