<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>ハードウェア on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E3%83%8F%E3%83%BC%E3%83%89%E3%82%A6%E3%82%A7%E3%82%A2/</link>
        <description>Recent content in ハードウェア on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E3%83%8F%E3%83%BC%E3%83%89%E3%82%A6%E3%82%A7%E3%82%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>パソコンの組み立てあれこれ</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/computer-assembly-tips/</link>
        <pubDate>Sat, 18 Jul 2020 14:33:46 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/computer-assembly-tips/</guid>
        <description>&lt;p&gt;著者は幼い頃からパソコンの組み立てに興味を持ち、大学以降はハードウェアの組み立てに触れるようになった。ハードウェア性能比較サイトや購入のアドバイス（CPU、SSD、HDD、メモリ周波数など）を紹介し、ハードウェア選びの経験と注意点を共有している。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ご縁言葉では言い表せない&#34;&gt;ご縁、言葉では言い表せない。
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;幼い頃から自分のパソコンを組み立てることを考えていたのだが、経済的な状況が許さなかった。なんとか大学に進学できたものの、持ち運びの都合上、ノートパソコンを選んだ。具体的にいつからパソコンを組み立てたいと思ったのかという話をするなら、実家近くの図書館に遡ることになるだろう。それは市内の図書館であり、電子閲覧室（実際に利用したことはないが、時間課金制らしい）だけでなく、雑誌閲覧室もあった。そこで《大众软件》、《电脑报》といった雑誌をめくったことがきっかけだ。パソコンにほとんど触れる機会がなかった私にとって、それはまさに神のような科普資料だった。ダンジョン攻略の章を見ると、自分もパソコンを手に入れてモンスを集め、主力アタッカーになりたいと思った。そして、ブラックテクノロジーを見かけると、本の手順を真似すれば、説明されている効果を実現できるのではないかという夢を見た（ハックツールの使用について）。高校の授業は忙しかったが、当時の私の知識では、勉強も遊びも両立したいと思っていた。そのため、「天真爛漫」な日々を送っていた私にとって、図書館に行く口実で、小さなバッグを持ってそちらへ向かうことが多かった。市内の規模は大きくないため、ほとんど歩いて行った。着くとエアコンの効いた空間で、小説や漫画、ゲーム雑誌を見たり、時々真面目な本を読んだりしていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年を取ると忘れっぽくなるのはよくあることですが、図書館での出来事も初めてではありません。中学の頃、親戚の家でパソコンを組み立てたことがありますが、なぜあの時その機械を組み立てたのか思い出せません。OSはWindows 2003で、ゲームはシステム自带のトランプとエイジオブエンパイアがありました。色々な「策略」を考えて、堂弟と一緒にゲームをするために鍵を盗もうとしていました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中学に入学するとすぐに、学校でコンピュータの初級トレーニングがあり、転校後も少しコンピュータコンテストの概念に触れた。高校ではNOIPにも参加したことがある。ここで言及せざるを得ないのは、校友会の力だ。高校のコンピュータ棟は校友からの寄付で作られ、コンピュータ教室と図書館を併設している。当時も国内のインターネット黎明期だった。学校のリーダーたちもコンピュータコンテストへの参加を支援しており、実際、前2回の先輩たちがコンピュータを通じて重点大学に特待生として進学している例もあった。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;今までこんな風に自分のこととパソコンを振り返ったことがなかった。卒業後に自動化専攻からコンピュータ業界へ、迷いなく転身したのも無理はない。種はもう植えられていたのだ、ただ周りの人は知らないだけだろう。小さい頃から触れていたせいか、自分はものすごいと思ってたけど、実際は表面しか理解していなかった。最大の強みは、最初の熱意だった。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;ハードウェア組み立て&#34;&gt;ハードウェア組み立て
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;カードラボ、Chiphell、知乎のPC組み立てスレッドを色々見て回ると、初心者でも比較的簡単に必要なパーツリストを作成できます。2019年以降にCPUを選ぶ場合、経済状況があまり良くない場合は、より高いパフォーマンスを求めるならAMDがおすすめです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;よく使われるハードウェア性能比較サイト：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://cpu.userbenchmark.com/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://cpu.userbenchmark.com/&lt;/a&gt; 。価格はメルカリの米国版と比較できます。本気の方ならメルカリで中古を探すとかなり安く手に入りますが、あまり詳しくない方は避けた方が良いです。私もメルカリで購入したメモリが偽物でした。現時点では問題なく使用できていますが、型番やスペックが全く合っていないので、あまり確信がありません。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;sn550-vs-sn750&#34;&gt;SN550 VS SN750
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;SN550 1TBとSN750 1TBの違いは、持続的な読み書き速度が倍違うことくらいで、それぞれ850MBと1.6GBです。しかし日常使いでは違いを感じないでしょう。なぜなら4Kの性能はどちらも同じだからです。ただしこれは1TBモデルのSN550の話で、500Gや250Gだと順次読み書き速度はさらに遅くなります。正直、お金を気にしないのでなければ、日常使いであればSN550で十分だと思います。私が買わなかった最大の理由は、順次読み書き速度ではなく、SN550が最大1TB容量しかなくて、SN750は2TBあるからです。私にとって、追加購入なしに利用できるマザーボードのM.2 Nvmeスロットの方が、これらのSSDの価格差よりも価値があると感じます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ネットユーザーの意見を総合すると、変換アダプタを購入すれば、B150マザーボードでもM.2インターフェースに対応したSSDが利用できる。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;機械式ハードディスクの選び方&#34;&gt;機械式ハードディスクの選び方
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;機械式ハードディスクは現在価格が安定しており、大容量のストレージが必要なユーザーには、適切なものを選ぶ必要があります。頻繁にデータやリソースをダウンロードするユーザーには、エンタープライズ向けのものがおすすめです。よくあるものとしては：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;西数字金庫&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;キオクシス&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;キージェシリーズ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;！&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;%e5%b8%8c%e6%8d%b7exos1.png&#34; &gt;希捷企业级硬盘概述&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;！&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;%e5%b8%8c%e6%8d%b7exos2.png&#34; &gt;希捷企业级硬盘概述&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;メモリクロック&#34;&gt;メモリクロック
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;日常業務の観点からは、頻度はパフォーマンスに大きな影響を与えないでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;！&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;%e5%86%85%e5%ad%98.png&#34; &gt;内存时序&lt;/a&gt;太字_2&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;%e5%92%b8%e9%b1%bc%e5%86%85%e5%ad%98.png&#34; &gt;咸鱼内存&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;メモリタイミング（英語：Memory timingsまたはRAM timings）は、同期動的メモリアクセスストレージ（SDRAM）のパフォーマンスを記述する4つのパラメータ：CL、TRCD、TRP、TRASです。単位はクロックサイクルで、通常は7-8-8-24のようにハイフンで区切られた4つの数字で表記されます。第4パラメータ（RAS）は省略されることが多く、場合によっては第5パラメータであるコマンドレート（通常は2Tまたは1T、2N、1Nとも表記）が追加されます。これらのパラメータは、ランダムアクセスメモリの速度に影響を与えるレイテンシ（遅延時間）を指定します。数値が小さいほど、一般的にパフォーマンスは向上します。システムパフォーマンスを決定する最終的な要素は、実際のレイテンシであり、通常ナノ秒で表されます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;メモリタイミングを実際の遅延に変換する際、最も重要なことは、それがクロックサイクル単位で表されていることに注意することです。クロックサイクルの時間を把握していない場合、一連の数値が別の数値よりも高速であるかどうかを判断することはできません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば、DDR3-2000メモリのクロック周波数は1000MHzで、その周期は1nsです。この1nsの周期に基づき、CL=7の場合、絶対遅延は7nsとなります。一方、より高速なDDR3-2666（クロック1333MHz、サイクルごとに0.75ns）では、CL=9を使用することがありますが、それでも絶対遅延は6.75nsと短くなります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現代のDIMMには、シリアルプレゼンス検出（SPD）ROMチップが搭載されており、自動構成に推奨されるメモリタイミング情報が含まれています。PCのBIOSでは、ユーザーがタイミングを調整してパフォーマンスを向上させること（安定性が低下するリスクがある）、または特定の状況下で安定性を高めること（推奨タイミングを使用する場合など）が可能です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意：メモリの帯域幅はメモリのスループットを測定するものですが、通常はレイテンシではなく転送速度によって制限されます。SDRAM の複数の内部バンクに交錯アクセスすることで、ピークレートで連続的なデータ転送が可能になります。帯域幅を増やすために、レイテンシを増加させる場合があります。具体的には、新しい世代の DDR メモリは高い転送速度を実現するものの、絶対遅延は大きく変化せず、特に最初の製品群では、前の世代よりも遅延が長くなる傾向があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;メモリのレイテンシーを増やしても、メモリ帯域幅を増やすことで、マルチプロセッサまたは複数の実行スレッドを持つコンピュータシステムのパフォーマンスが向上する。より高い帯域幅は、専用ビデオメモリを持たない統合グラフィックスカードのパフォーマンスも向上させる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;！&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;%e5%86%85%e5%ad%98%e6%97%b6%e5%ba%8f%e5%8f%82%e6%95%b0%e8%af%b4%e6%98%8e.png&#34; &gt;内存时序参数说明&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;参照資料&#34;&gt;参照資料
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供していただければ、日本語に翻訳します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
