<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>ハードウェア on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E3%83%8F%E3%83%BC%E3%83%89%E3%82%A6%E3%82%A7%E3%82%A2/</link>
        <description>Recent content in ハードウェア on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Sun, 01 Jun 2025 15:10:34 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E3%83%8F%E3%83%BC%E3%83%89%E3%82%A6%E3%82%A7%E3%82%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>PC自作のあれこれ</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/computer-assembly-tips/</link>
        <pubDate>Sat, 18 Jul 2020 14:33:46 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/computer-assembly-tips/</guid>
        <description>&lt;p&gt;著者は幼い頃からPCの組み立てに強い興味を持ち、大学卒業後に本格的にハードウェアの組み立てを始めました。彼は、CPU、SSD（ソリッドステートドライブ）、HDD（ハードディスクドライブ）、メモリのクロック周波数などの性能比較サイトや購入に関するアドバイスを紹介しました。また、ハードウェアの選定経験と注意点についても共有しました。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;缘妙不可言&#34;&gt;缘·妙不可言
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;小学校の頃から、自分で組み立てるPCを夢見ていた。しかし、経済的な条件が許さなかった。ようやく大学に入学してからは、持ち運びやすさを考慮してノートパソコンに構成した。もし具体的な時期を挙げるとすれば、PCの組み立てたいという思いが始まったのは、故郷の図書館だ。確かに都市規模の図書館であり、電子閲覧室（実際にはほとんど行ったことがないが、時間課金制らしい）や雑誌閲覧室があり、まさにその場所で『大众软件』、『电脑报』のような雑誌を読み漁り、PCに触れる機会が少なかった私にとって、それはまさに神レベルの科普資料だった。 コピーコンテンツの章を見ていると、自分でもPCを組んで主力で狩りに行ったり、黒科技（ブラックハック）を見て、本の内容通りに再現できたら同じ効果が出ると想像したり（ハッキングツールの使用について）。高校時代の勉強は重荷だったので、私のような認知レベルでは、読書も楽しむ必要があった。暇な時間に図書館に行くための言い訳をしていたし、小さな袋を提げて散歩するようにして市内に向かい、徒歩で図書館へ行っていた。到着するとエアコンの効いた部屋で小説や漫画、ゲーム雑誌を見たり、時々真面目な書籍も見たりした。
年をとると忘れっぽくなるのは当然だ。図書館から生まれたことは最初の萌芽に過ぎなかった。中学校の頃には親戚がPCを組み立てていたことがあったが、当初その機械は何に使っていたのか覚えていない。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;縁語らずに堪え難い&#34;&gt;縁・語らずに堪え難い
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;初中に入学して学校でコンピュータに関する基礎的なトレーニングを受けた後、転校を経て、少しコンピュータ競技会についても触れるようになりました。高校に進学した際にはNOIPを通過させました。ここで言うと、同窓会の力について言及する必要があります。高校のコンピュータ棟は同窓会の寄付によって建てられ、コンピュータ教育室と図書館が含まれていました。当時も国内インターネット浪潮の初期波でした。校長もコンピュータ競技会への参加を支援し、前年度の先輩たちがコンピュータを通して重点大学に合格していたためです。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;これまでこのような形で自分の経験を振り返ったことがありません。だからこそ、卒業後、自動工学専攻からコンピュータ業界に意を決して飛び込んできたのでしょう。幼い頃から触れていたことの影響は大きく、自分が非常に優秀だと思っていましたが、実際には表面的な理解しか持っていませんでした。最大の強みは、最初から持っていた情熱です。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;硬件组装&#34;&gt;硬件组装
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;カードショップ、チップヘル、知乎PC組み立ての板块を逛り回り、萌新でも比較的簡単に自分に必要な機械リストを作成できます。2019年以降にCPUを選ぶ場合、経済的な条件が限られている場合は、より高い性能を求めるならAMDがおすすめです。
一般的なハードウェア性能比較サイトをご紹介します：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://cpu.userbenchmark.com/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://cpu.userbenchmark.com/&lt;/a&gt;　価格については、eBayの米版と咸鱼（中国版ヤフオク）で比較するのが良いでしょう。真の達人であれば、咸魚で中古品を探すのがもっとも安く済みます。あまり詳しくない場合は、咸魚はおすすめしません。私自身、偽メモリを購入しましたが、現状使用に問題はありませんが、詳細は不明です。型番とパラメータが完全に一致していません。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;sn550-vs-sn750&#34;&gt;SN550 VS SN750
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;SN550とSN750の1TB容量の違いは、両者の継続的な読み書き速度に倍違うことだ。一方のが850MB、もう一方のが1.6GBだが、日常使用では区別がつかない。なぜなら両者とも4Kが同じだからだ。もちろん言っているのは1TB容量のSN550であり、500Gと250Gの速度は順応的な読み書きがより遅い。実際には、もしお金に余裕がないのであれば、日常使用でSN550を購入すれば良いと思う。私がこの最大の理由を買わないのは、その順応的な読み書き速度ではなく、最大1TB容量しか持っていないこと、そしてSN750は2TB容量を持っているからだ。私にとって、追加の拡張なしで、マザーボードのM.2 NVMeインターフェースの方がこれらのSSDの差がより価値があると感じた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;総じて、ネットユーザーの結論として、B150のマザーボードを搭載してもM2インターフェースに対応したSSDを入手できる変換板を購入する方が良い。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;机械硬盘選购&#34;&gt;机械硬盘選购
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;機械硬盘現在價格趨於穩定，對於有大量儲存需求的使用者，需要選購一款合適的機械硬碟，頻繁下載資源的使用者推薦企業級硬碟，常見的有：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;西數金盤&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;希捷Exos
&lt;strong&gt;大容量的機械硬碟推薦進行分区，頻繁的下載操作固定在某個分区進行，日後出現壞道，可以集中在某個分区，廢棄當前分区即可，能有效延長機械硬碟壽命。&lt;/strong&gt;
希捷系列&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.seagate.com/cn/zh/enterprise-storage/exos-drives/exos-e-drives/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;官方介紹&lt;/a&gt;
&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/computer-assembly/%E5%B8%8C%E6%8D%B7exos1.png&#34;
	width=&#34;589&#34;
	height=&#34;659&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;希捷企業級硬碟概述&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;89&#34;
		data-flex-basis=&#34;214px&#34;
	
&gt;
&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/computer-assembly/%E5%B8%8C%E6%8D%B7exos2.png&#34;
	width=&#34;588&#34;
	height=&#34;661&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;希捷企業級硬碟概述&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;88&#34;
		data-flex-basis=&#34;213px&#34;
	
&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;メモリ周波数&#34;&gt;メモリ周波数
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;日常業務の観点から見ると、周波数はパフォーマンスに大きな影響を与えません。
&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/%e3%83%a1%e3%83%a2%e3%83%aa.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;メモリ時序&#34;
	
	
&gt; &lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/computer-assembly/%E5%92%B8%E9%B1%BC%E5%86%85%E5%AD%98.png&#34;
	width=&#34;407&#34;
	height=&#34;404&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;咸鱼内存&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;100&#34;
		data-flex-basis=&#34;241px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;メモリ周波数（英語：Memory timingsまたはRAM timings）は、シリアル・ランダム・アクセスメモリ (SDRAM) の性能を記述する4つのパラメータです。CL、TRCD、TRP、およびTRASで、単位はクロックサイクルです。これらは通常、破折線で区切られた4つの数字として書式設定されます（例：7-8-8-24）。第4のパラメータ (RAS) は頻繁に省略され、場合によっては5番目のパラメータであるコマンドレートも追加されます（通常 2T または 1T で、2N、1N とも表記されます）。これらのパラメータは、ランダムアクセスメモリの速度に影響を与える遅延時間を指定します。数字が低いほど、パフォーマンスは通常高速になります。システム性能を決定する最終的な要素は、実際の遅延時間であり、通常はナノ秒単位で測定されます。 メモリのタイミングを実際の遅延に変換する場合、最も重要なことは、それがクロックサイクル単位で測定されることです。クロックサイクルの時間を知らない場合、ある数値セットが別の数値セットよりも高速かどうかを知ることはできません。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;メモリ周波数-1&#34;&gt;メモリ周波数
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;例えば、DDR3-2000のメモリにおけるクロック周波数は1000 MHzで、そのクロック周期は1 nsです。この1 nsのクロックに基づき、CL=7の場合、絶対遅延は7 nsとなります。一方、DDR3-2666（クロック1333 MHz、各周期0.75 ns）では、より大きなCL=9を使用しても、発生する絶対遅延6.75 nsの方が短くなります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現代のDIMMには、自動設定を推奨するシリアル存在検出（SPD）ROMチップが含まれています。PCのBIOSは、パフォーマンス向上（安定性低下のリスクあり）のためにタイミングを調整したり、特定の状況で安定性を高めたり（推奨タイミングの使用など）することができます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意：メモリ帯域幅とは、メモリの透過量（スループット）を測定するものであり、通常は転送レートによって制限されます。SDRAMの複数の内部バンクを交差アクセスすることで、ピークレートで連続的にデータを送信することが可能です。 可能です潜伏時間を増やすことで帯域幅を向上させます。具体的には、各新世代のDDRメモリは高い転送レートを持ちますが、絶対遅延はほとんど変化しません。特に市場に出回った最初の新世代製品では、前世代よりも遅延が長くなる傾向があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;メモリ遅延が増加しても、メモリ帯域幅を増やすことで、マルチプロセッサまたは複数の実行スレッドを持つコンピュータシステムの性能を改善できます。より高い帯域幅は、専用のビデオメモリを持たない統合グラフィックスカードのパフォーマンスも向上させます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;%e3%83%a1%e3%83%a2%e3%83%aa%e6%99%82%e5%ba%8f%e3%83%91%e3%83%a9%e3%83%a1%e3%83%bc%e3%82%bf%e8%aa%ac%e6%98%8e.png&#34; &gt;メモリタイミングパラメータの説明&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;参考文献&#34;&gt;参考文献
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%86%85%E5%AD%98%E6%97%B6%E5%BA%8F&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;メモリ時系列パラメータに関する説明&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
