<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>ハードウェア on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E3%83%8F%E3%83%BC%E3%83%89%E3%82%A6%E3%82%A7%E3%82%A2/</link>
        <description>Recent content in ハードウェア on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 20:54:02 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E3%83%8F%E3%83%BC%E3%83%89%E3%82%A6%E3%82%A7%E3%82%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>PC自作のあれこれ</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/computer-assembly/</link>
        <pubDate>Sat, 18 Jul 2020 14:33:46 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/computer-assembly/</guid>
        <description>&lt;p&gt;著者は幼い頃からPCの組み立てに興味を持ち、大学卒業後に本格的にハードウェアの組み立てを始めました。彼は、CPU、SSD（ソリッドステートドライブ）、HDD（ハードディスクドライブ）やメモリのクロック周波数など、各パーツの性能比較サイトを紹介し、購入に関するアドバイスも行いました。また、ハードウェア選びでの経験談や注意点なども共有しました。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;縁語り尽くせぬもの&#34;&gt;縁・語り尽くせぬもの
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;幼い頃から、自分だけのコンピュータを組み立てたいと考えていた。しかし、経済的な条件が許さなかった。ようやく大学に上ると、持ち運びやすいため、構成したのはノートパソコンだった。もし具体的な時期を挙げるとすれば、自分が組立てることを思い始めたのは、故郷の図書館でさえあっただろう。毕竟これは市区レベルの図書館であり、電子閲覧室（実際にはほとんど行ったことがなく、時間課金制だという）や雑誌閲覧室（まさにここで『大众软件』、『电脑报』のような雑誌を読み、コンピュータにあまり触れていなかった私にとって、神に近い科普資料だった）があったからだ。打副本の章节を見て自分もコンピュータを組んで、モンスターを倒し、主力として出力することを考えたし、黒科技を見て本の内容通りに再現できると夢を見た（ハッキングツールの使用について）。もちろん高校では勉強が忙しく、当時の私の認知能力では、読書も遊びも両方楽しむ必要があった。そうした「天真爛漫」な日々を過ごし、図書館へ行くという由縁を作った。特に何もすることがない時、小さな袋を提げてそこへ向かい、市区はそれほど大きくなく、ほとんどが徒歩で図書館へ行った。到着すると空調の効いた部屋で小説、漫画、ゲーム雑誌を見たり、時には真面目な本も読んだりした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年を取ると忘れっぽくなるのが普通だ。図書館で生まれたものが初めだったのかもしれない。中学校の頃には、親戚がコンピュータを組み立てていたが、当初その機械は何に使われたのか覚えていない。オペレーティングシステムはWindows 2003で、ゲームは標準搭載のカード＋帝国時代があった。様々な「斗智斗勇」な考えで鍵を盗み、甥っ子と一緒にゲームをした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初等学校に入ると学校でコンピュータの基礎的なトレーニングを受けた後、転校し、コンピュータ競技会についても少し知識を得た。そして高校ではNOIPに合格した。ここで言及するのは、校友たちの力だ。高校のコンピュータ棟は校友たちからの寄付によって建てられたもので、コンピュータ教育室と図書館が含まれていた。これは当時、国内インターネット浪潮の初期の波だった。校長もコンピュータ競技会への参加を支援し、前2学年の先輩たちが数名、コンピュータを通じて重点大学に合格していたからだ。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;これまでこのようなことを振り返ったことはなかった。そうはならないのは当然だろう。卒業後、私は自動化専攻を義無反顧的にコンピュータ業界に転身したが、種はすでに植えられていた。局中の人は自分の状況を知らないだけだった。幼い頃から多くのものに触れていたため、自分がとても優秀だと思っていたが、実際には表面的な知識しか持っていなかった。最大の強みは最初の情熱だった。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;硬件组装&#34;&gt;硬件组装
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;PCバカ、chiphell、知乎のPC自作の板を逛逛し、萌新でも比較的簡単に自分に必要な機材リストを作成できます。2019年以降にCPUを選ぶ場合、経済的な条件が限られている場合は、より高い性能を得るためにAMDを優先的に選びます。
一般的なハードウェア性能比較サイトをご紹介します：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://cpu.userbenchmark.com/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://cpu.userbenchmark.com/&lt;/a&gt;　価格に関しては、eBayの米版と咸鱼（中国版ヤフオク）で比較するのが良いでしょう。真の達人であれば、咸魚で中古品を探すことも可能です。大幅に安く購入できます。あまりPCに詳しくない場合は、咸魚は推奨しません。私は偽メモリを購入しましたが、現状使用しても問題がないようです。詳細は不明で、型番とパラメータが完全に一致していません。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;sn550-vs-sn750&#34;&gt;SN550 VS SN750
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;SN550とSN750の1TB容量の違いは、両者の継続的な読み書き速度が倍になることです。SN550では850MB、SN750では1.6GBですが、日常使用においては違いを感じられません。これは両者が4K性能において同じであるためです。もちろん、ここで言うSN550は1TB容量のものです。500Gや250Gの容量では、順応読み書き速度がより遅くなります。実際には、お金を惜しまないわけではない限り、日常使用であればSN550を購入するのが良いでしょう。私がこのモデルを選ばなかった主な理由は、その容量が最大1TBであることと、SN750が2TB容量を持つことです。私にとって、追加の拡張なしに、マザーボードのM.2 NVMeインターフェースの方がより価値があると感じたからです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;総じて、ネットユーザーの結論として、B150のマザーボードでもM.2インターフェースに対応したSSDを導入することができます。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;机械硬盘選购&#34;&gt;机械硬盘選购
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;機械硬盘現在價格趨於穩定，對於有大量儲存需求的使用者，需要選購一款合適的機械硬盘，頻繁下載資源的使用者推薦企業級硬盘，常見的有：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;西數金盤&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;希捷Exos
&lt;strong&gt;大容量的機械硬盘推薦進行分区，頻繁的下載操作固定在某个分区進行，日後出現壞道，可以集中在某个分区，廢棄當前分区即可，能有效延長機械硬盘寿命。&lt;/strong&gt;
希捷系列&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.seagate.com/cn/zh/enterprise-storage/exos-drives/exos-e-drives/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;官方介紹&lt;/a&gt;
&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/computer-assembly/%E5%B8%8C%E6%8D%B7exos1.png&#34;
	width=&#34;589&#34;
	height=&#34;659&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;希捷企業級硬盘概述&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;89&#34;
		data-flex-basis=&#34;214px&#34;
	
&gt;
&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/computer-assembly/%E5%B8%8C%E6%8D%B7exos2.png&#34;
	width=&#34;588&#34;
	height=&#34;661&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;希捷企業級硬盘概述&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;88&#34;
		data-flex-basis=&#34;213px&#34;
	
&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;メモリ周波数&#34;&gt;メモリ周波数
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;日常業務の観点から見ると、周波数はパフォーマンスに大きな影響を与えません。
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;%e3%83%a1%e3%83%a2%e3%83%aa.png&#34; &gt;メモリ時系列画像&lt;/a&gt; &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;%e5%92%b8%e9%ad%9a%e3%83%a1%e3%83%a2%e3%83%aa.png&#34; &gt;咸鱼メモリ画像&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;メモリ時系列（英語：Memory timingsまたはRAM timings）は、シリアル・ダイナミック・ランダム＝アクセスの記憶装置（SDRAM）のパフォーマンスを記述する4つのパラメータです。CL、TRCD、TRP、およびTRASで、クロックサイクル単位で測定されます。これらのパラメータは通常、破折号で区切られた4桁の数字として記述されます（例：7-8-8-24）。第4パラメータ（RAS）は頻繁に省略され、場合によっては5番目のパラメータであるコマンドレート（命令レート）が追加されることがあります。これは通常2Tまたは1Tで、2N、1Nと表記されます。これらのパラメータは、ランダムアクセスメモリの速度に影響を与える潜伏時間（遅延時間）を指定します。数字が低いほど、一般的にパフォーマンスは向上します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;システム性能を決定する最終的な要素は、実際の遅延時間です。これは通常ナノ秒単位で測定されます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;メモリ時系列を実際の遅延時間に変換する場合、クロックサイクル単位であることに注意することが重要です。クロックサイクルの時間を知らない場合、2つの数字のセットがどちらがより速いかを判断することはできません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;たとえば、DDR3-2000 メモリのクロック周波数は1000 MHzで、そのクロック周期は1 nsです。この1 nsのクロックに基づいて、CL=7 が与えられた絶対遅延は7 ns です。より高速な DDR3-2666（クロック 1333 MHz、各サイクルあたり 0.75 ns）では、より大きな CL=9 を使用できますが、生成される絶対遅延は 6.75 ns となります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現代の DIMM には、自動構成を推奨するシリアル存在検出 (SPD) ROM チップが含まれています。PC の BIOS は、パフォーマンスを向上させるためにユーザーがメモリ時系列を調整できるように（安定性にリスクがある）、または特定の状況で安定性を高めるために（推奨された時系列を使用するなど）許可することがあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注：メモリ帯域幅は、メモリの透過量（スループット）を測定し、通常は転送レートによって制限されます。複数の内部バンクに並行して SDRAM にアクセスすることで、ピークレートで連続的にデータを転送できます。潜伏時間を増やすことで帯域幅を増加させる可能性があります。具体的には、各新しい DDR メモリ世代には高い転送レートがありますが、絶対遅延はほとんど変化しません。特に市場に出回った最初の新世代製品では、前世代よりも遅延が長くなる傾向があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;メモリの遅延が増加しても、メモリ帯域幅を増やすことで、マルチプロセッサまたは複数の実行スレッドを持つコンピュータシステムのパフォーマンスを向上させることができます。より高い帯域幅は、専用ビデオメモリのない統合グラフィックス カードのパフォーマンスも向上させます。
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;%e3%83%a1%e3%83%a2%e3%83%aa%e6%99%82%e5%ba%8f%e5%8f%82%e6%95%b0%e8%af%b4%e6%98%8e.png&#34; &gt;メモリ時系列パラメータの説明画像&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;参考文献&#34;&gt;参考文献
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%86%85%E5%AD%98%E6%97%B6%E5%BA%8F&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;メモリ時系列パラメータに関する説明&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
