<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>心境 (しんけい) / 精神狀態 (せいしんとうぜい) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E5%BF%83%E5%A2%83-%E3%81%97%E3%82%93%E3%81%91%E3%81%84-/-%E7%B2%BE%E7%A5%9E%E7%8B%80%E6%85%8B-%E3%81%9B%E3%81%84%E3%81%97%E3%82%93%E3%81%A8%E3%81%86%E3%81%9C%E3%81%84/</link>
        <description>Recent content in 心境 (しんけい) / 精神狀態 (せいしんとうぜい) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Sun, 08 Jun 2025 19:03:54 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E5%BF%83%E5%A2%83-%E3%81%97%E3%82%93%E3%81%91%E3%81%84-/-%E7%B2%BE%E7%A5%9E%E7%8B%80%E6%85%8B-%E3%81%9B%E3%81%84%E3%81%97%E3%82%93%E3%81%A8%E3%81%86%E3%81%9C%E3%81%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>投資して儲けるというのは、急がないと意味がない。焦っても無駄だ。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/investing-takes-time/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 20:30:24 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/investing-takes-time/</guid>
        <description>&lt;p&gt;数年間の株式投資の経験を振り返ると、大金を稼げなかったものの、大きな損失も出せなかった。最大の問題は、資金の流れが不合理であり、精神状態が不安定だったことだ。現在の段階では、主な収入源は仕事で、毎日労働によって固定給を得ており、お金の変化に対する耐性は債券や銀行預金といったものに留まっている。しかし、人は欲を持つものであり、仕入れを少なくすれば株価が上昇しても利益を得られないし、仕入れを多くすれば株価が下落して損失を被る。このような状況では、精神状態の安定が非常に重要であり、それは富を守るための助けとなるだろう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;過去の損失事例&#34;&gt;過去の損失事例
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;新規参入時を除いて、小盤株や次新株に触れる機会があり、その後は主に大型株や大口指数ファンドに投資しました：工商銀行、中国連通、恒生電子、中興通信など、様々な大型株指数ファンド。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ブルーチー（老钱）と呼ばれる安定した株と組み合わせることで利益を出す戦略です：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;恒大の問題が発生した際、銀行株が暴落し、経済全体の景観に対する認識に欠けていたため、早期に市場から撤退することができました。この状況は、不動産が中国経済における割合が高いため、関連するリスクを考慮できず、最終的に「強制破綻」という形で株価が下落しました。その後、工商銀行のような優良株は2年間ほど上昇しました。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;貿易戦の初期段階で、中興通信が大きな打撃を受け、株価も大幅に下落しましたが、その後徐々に回復しました。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;恒生電子は長年投資してきた銘柄であり、アリババ（蚂蚁金服）が退任した後も株価は大幅に下落しましたが、この株式には強力な庄家が存在し、毎年何度か株価を押し上げる操作を行うことができました。適切なポジションサイズを維持することで、大きな損失を被ることはありませんでした。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;債券投資&#34;&gt;債券投資
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;どうでしょうか、これも利率下落の周期を拾ったと言えるでしょう。杭州での仕事に変動があり、住宅購入の計画を放棄し、手元にあった債権はすでに銀行の定期預金で配置しており、以前投資していた債券に注目し、債券への投資比率を大幅に増やしました。ちょうどこの数年間の利率が下落しており、債券の牛市（利回り上昇の時期）に乗ることができました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帰省した杭州での半年の仕事では、多くのことを停滞して考え、家は必ずしも購入する必要はなく、海外で働く必要性もないこと、自身の耐圧能力もそれに伴い変化すること、失業した場合の住宅ローンが山のように積み重なることを改めて認識しました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;投資収益期待&#34;&gt;投資収益期待
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;「3年定期預金の対標を口头上には喊着（言っている）が、実際は貪心を持ってさらに多く欲しいと考えており、最初からポジションを増やすことに焦り、その後キャッシュフローが枯渇してしまう。」 保険の購入、住宅ローン、結婚など、資金の大頭となるものは全て、全体的な計画において十分なキャッシュフローを残していないため、その後のキャッシュフロー不足につながる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今後の計画は長期保有する&lt;strong&gt;券商ETF&lt;/strong&gt;と&lt;strong&gt;恒生科技指数&lt;/strong&gt;であり、資産全体の配分としては、保険を底仓（ベース）、中長期的債券、そして株式ファンドである。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
