<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>メモリ on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E3%83%A1%E3%83%A2%E3%83%AA/</link>
        <description>Recent content in メモリ on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E3%83%A1%E3%83%A2%E3%83%AA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>パソコンの組み立てあれこれ</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/computer-assembly-tips/</link>
        <pubDate>Sat, 18 Jul 2020 14:33:46 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/computer-assembly-tips/</guid>
        <description>&lt;p&gt;著者は幼い頃からパソコンの組み立てに興味を持ち、大学に進学してからはハードウェアの組み立てに触れるようになりました。CPU、SSD、HDD、メモリ周波数など、ハードウェア性能比較サイトや購入のアドバイスを紹介しています。ハードウェア選びの経験と注意点について共有しています。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ご縁言葉では言い表せない&#34;&gt;ご縁、言葉では言い表せない。
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;幼い頃から自分のパソコンを組み立てたいと思っていたのだが、経済的な状況がそれを許してくれなかった。なんとか大学に進学できたものの、持ち運びの都合上、ノートパソコンを選んだ。具体的にいつからパソコンを組み立てることにしたのかという話をするなら、実家近くの図書館に遡ることになるだろう。それは市区レベルの図書館であり、電子閲覧室（実際に行ったことはなく、時間課金らしい）だけでなく、雑誌閲覧室もあった。そこで《大众软件》、《电脑报》といった雑誌をめくったのだ。パソコンにほとんど触れたことがなかった私にとって、それはまさに神のような科普資料だった。ダンジョン攻略の章を見ると、自分もパソコンを手に入れてモンスを集め、主力アタッカーになりたいと思った。そして、ブラックテクノロジーを見かけると、本に書かれている通りにやってみれば、説明されている効果を達成できるのではないか（ハックツールの使用について）という夢を見た。高校の授業は忙しかったが、当時の私の認識では、勉強もしたいし遊びもしたいので、「天真爛漫」な日々を送っていた。図書館に行く口実で、時々小さなバッグを持って歩いて行った。市内の規模は大きくないので、ほとんど徒歩で向かった。着くとエアコンの効いた空間で、小説や漫画、ゲーム雑誌を見たり、たまに真面目な本を読んだりした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年を取ると忘れっぽくなるのはよくあることですが、図書館での出来事は今回初めてではありません。中学校の頃、親戚の家でパソコンを組み立てたことがありますが、なぜあの時その機械を組み立てたのか思い出せません。オペレーティングシステムはWindows 2003で、ゲームは標準搭載のトランプとエイジオフエンパイアがありました。色々な「知恵比べ」をして、鍵を盗んで弟と一緒にゲームをするのが楽しみでした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中学に入ったばかりの頃から、学校ではコンピュータの初級トレーニングがあり、転校した際にもコンピュータコンテストの概念に触れました。高校に進学すると、NOIPを一度経験しました。そこで言及せざるを得ないのは、同窓会の力です。高校のコンピュータ棟は同窓会からの寄付で、コンピュータ教室と図書館を含んでいます。実際、その頃は国内のインターネットブームの最初の波でした。学校のリーダーシップもコンピュータコンテストへの参加を支援しており、前々回までの先輩たちがコンピュータを通じて重点大学に特待生として進学しているのですから。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今まで、自分とパソコンの関係をこんな風に振り返ったことがなかった。卒業後に自動化専攻からコンピュータ業界へ固執して転身したのも無理はないことだ。種はすでに植えられていて、関係者は気づいていないだけだろう。小さい頃からよく触れていたので、自分がとても得意だと考えていたが、実際には表面的な知識しかなく、最大の強みは最初の熱意だった。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ハードウェア組み立て&#34;&gt;ハードウェア組み立て
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;カードの掲示板やChiphell、知乎のパソコン組み立てスレッドを色々見て回ると、初心者でも比較的簡単に自分に必要なパーツリストを作成できます。2019年以降にCPUを選ぶ場合、経済状況があまり良くない中でより高いパフォーマンスを求めるなら、AMDが第一候補です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;よく使われるハードウェア性能比較サイトを紹介します：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://cpu.userbenchmark.com/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://cpu.userbenchmark.com/&lt;/a&gt; 。価格については、メルカリの米国版と比較できるくらいです。本気の方ならメルカリで中古を探すと、かなり安く手に入るかもしれません。しかし、あまり詳しくない場合はメルカリはおすすめしません。私も偽メモリを買ってしまいましたが、今のところ問題なく使えているので、詳細はよくわかりません。型番やスペックが全く合っていないのです。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;sn550-vs-sn750&#34;&gt;SN550 VS SN750
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;SN550 1TBとSN750 1TBの違いは、持続的な読み書き速度が倍違うことくらいで、それぞれ850MBと1.6GBです。しかし日常使いでは違いを感じないでしょう。なぜなら4Kの性能はどちらも同じだからです。もちろんこれは1TB容量のSN550について言及しているのですが、500Gや250Gだとシーケンシャルリードライトはさらに遅くなります。正直、お金を気にしないのでなければ、日常使いであればSN550で十分だと思います。私がこれを買わなかった最大の理由は、シーケンシャルリードライトの速度ではなく、最大容量が1TBしかないことでした。一方、SN750は2TB容量があります。私にとって、追加購入なしに考えると、マザーボードのM.2 Nvmeスロットの方が、これらのSSDの価格差よりも価値があると感じます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ネットユーザーの意見を総合すると、変換アダプターを購入すれば、B150マザーボードでもM.2インターフェースに対応したSSDが利用できる。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;機械式ハードディスクの選び方&#34;&gt;機械式ハードディスクの選び方
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;機械式ハードディスクは現在価格が安定しており、大量のストレージを必要とするユーザーには、適切な機械式ハードディスクを選択する必要があります。頻繁にコンテンツをダウンロードするユーザーには、エンタープライズ向けのハードディスクをお勧めします。一般的なものとしては：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;西数字金盤&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;シージェーエグゾス&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;大容量の機械式ハードディスクは、パーティション分割を推奨します。頻繁なダウンロード作業は特定のパーティションに固定し、故障が発生した場合もそのパーティションに集中させることで、現在のパーティションを廃棄すれば、機械式ハードディスクの寿命を効果的に延ばすことができます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;シーゲイトシリーズ&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.seagate.com/cn/zh/enterprise-storage/exos-drives/exos-e-drives/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;公式サイト紹介&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;シーゲ이트エンタープライズHDD概要&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;シーゲ이트エンタープライズHDD概要&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;メモリクロック&#34;&gt;メモリクロック
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;日常業務の観点からは、頻度はパフォーマンスに大きな影響を与えないでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;メモリタイミング(メモリアクセスタイミング) メモリ(放置されたメモリ)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;メモリタイミング（英語：Memory timingsまたはRAM timings）は、同期動的メモリアクセスストレージ（SDRAM）のパフォーマンスを記述する4つのパラメータ：CL、TRCD、TRP、TRASです。単位はクロックサイクルで、通常は7-8-8-24のようにハイフンで区切られた4つの数字で表記されます。第4パラメータ（RAS）は省略されることが多く、場合によっては第5パラメータであるコマンドレート（Command rate）が追加されます。これは通常2Tまたは1Tと表記され、2N、1Nとも書かれます。これらのパラメータは、ランダムアクセスメモリの速度に影響を与える潜伏時間（レイテンシ）を指定します。数値が小さいほど、一般的にパフォーマンスは向上します。システムパフォーマンスを決定する最終的な要素は、実際のレイテンシであり、通常ナノ秒で表されます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;メモリタイミングを実際の遅延に変換する際、最も重要なことは、それがクロックサイクル単位で表されていることに注意することです。クロックサイクルの時間を把握していない場合、一連の数値が別の数値よりも高速であるかどうかを理解することはできません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば、DDR3-2000メモリのクロック周波数は1000MHzで、その周期は1nsです。この1nsの周期を基準にすると、CL=7の場合、絶対的な遅延は7nsとなります。一方、より高速なDDR3-2666（クロック1333MHz、サイクルごとに0.75ns）では、CL=9という大きな値を用いるかもしれませんが、それでも絶対的な遅延は6.75nsと短くなります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現代のDIMMには、シリアルプレゼンスディテクト（SPD）ROMチップが搭載されており、その中に自動構成を推奨するメモリタイミング情報が含まれています。PCのBIOSでは、ユーザーがタイミングを調整してパフォーマンスを向上させること（安定性が低下するリスクがある）、または特定の状況下で安定性を高めること（推奨タイミングを使用する場合など）が可能です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意：メモリの帯域幅はメモリのスループットを測定するものですが、通常はレイテンシではなく転送速度によって制限されます。SDRAM の複数の内部バンクに交番してアクセスすることで、ピークレートで連続的なデータ転送が可能になります。帯域幅を増やすために、レイテンシを増加させる可能性があります。具体的には、新しい世代のDDRメモリは高い転送速度を備えていますが、絶対遅延は大きく変化しません。特に市場に出回った最初の新世代製品では、通常、前の世代よりも長い遅延になっています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;メモリのレイテンシが増加しても、メモリ帯域幅を増やすことで、マルチプロセッサまたは複数の実行スレッドを持つコンピュータシステムのパフォーマンスを向上させることができます。より高い帯域幅は、専用ビデオメモリを持たない統合グラフィックスカードのパフォーマンスも向上させます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;メモリタイミングパラメータの説明&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;参照資料&#34;&gt;参照資料
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;メモリタイミングパラメータの説明&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
