<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>転載 (Tenzai) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/categories/%E8%BB%A2%E8%BC%89-tenzai/</link>
        <description>Recent content in 転載 (Tenzai) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 08:00:57 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/categories/%E8%BB%A2%E8%BC%89-tenzai/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>現代貨幣理論は、世界の経済体の未来なのでしょうか？</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/modern-monetary-theory-future-global-economy/</link>
        <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 23:16:34 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/modern-monetary-theory-future-global-economy/</guid>
        <description>&lt;p&gt;米国の株式市場が継続した上昇トレンドにあること、アメリカ本国の「硬直的な強み」を無視して、ドル大量供給（マネーサプライ）による影響が大きいためです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現代貨幣体系は、&lt;strong&gt;2008年の金融危機&lt;/strong&gt;の後、世界中の多くの経済体にとって、重要な理論的基盤として認識されるようになり、その主な特徴は、政府が市場への介入において主観的な積極性を重視し、政府財政赤字を主要な手段として、市場における完全雇用と物価の安定を同時に実現しようとする点にあります。 &amp;ndash;more&amp;ndash;&amp;gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大政府で最も馴染み深いのは&lt;strong&gt;ケインズ主義&lt;/strong&gt;であり、景気変動における政府の&lt;strong&gt;ピーク分削谷&lt;/strong&gt;（ピーク時に抑制し、谷時に刺激する）という役割を強調します。例えば、過熱時には抑制し、収縮時には刺激するという考え方です。政府支出の乘数効果、つまり同じ金額の政府支出がどれだけ消費を拡大させるかといった点に重点を置き、政府支出1単位が企業や個人所得をどれだけ増加させるかを重視します。企業は生産を拡大して雇用を増やし、個人は消費を拡大することで景気後退を緩和します。また、財政赤字の上限や持続可能性に対しては比較的保守的な立場をとります。&lt;strong&gt;消費乘数&lt;/strong&gt;が市場の回復を促し、政府の収入を増加させるという考え方があり、特に経済過熱期においては、次の景気循環のための刺激策として活用できます。例えば、政府債務の潜在力や金利水準などが考慮されます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現代貨幣体系は、極端なケインズ主義の延伸であるものの、異なり、最大の特徴は政府債務の制限という点です。中央銀行は独立性を持ちません。主な目標は&lt;strong&gt;インフレーションと完全雇用の両立&lt;/strong&gt;であり、限られた資源と生産力に対するインフレを意味します。つまり、政府は技術革新による生産性向上に伴い、無限に財政赤字を増やし、市場に購買力を供給することで、理想的な完全雇用と生産性のボトルネックに至ります。その時点でさらに通貨が増加するとインフレーションが発生するため、赤字上限を設けて制御し、市場に余剰生産要素が存在する限り、政府は赤字を拡大し続けることになります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;金融危機後のこと&#34;&gt;金融危機後のこと
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;もちろん現実には理想の世界とは異なり、各段階の実行は人に関与するため、ケインズ主義も選択的に適用され、その結果は景気後退を刺激するものが多く、景気過熱を抑制するものが少ない。経済格差を刺激することで政党が評価され、景気過熱も政党が評価されるため、根本的に抑制することが難しく、それによって生じる多くの経済問題や、新たな金融危機が従来の生産能力過剰による経済的衝撃に劣らないほどのものである。 2008年の世界的な金融危機は、極端なケインズ主義の下で市場が自己強化された結果として生じたバブルであり、不動産や不動産を基盤とする金融投資商品など、多くの傍証構造の金融投資品が登場しました。危機発生以前から、学界、政界、市場レベルにおいてリスク認識が不足しており、債務による繁栄を政績と捉え、より多くはそれから利益を得ていました。例えば、巨大な金融システムで損失が出た場合、「你們の」問題であり、配当が出た場合は「私たちの」問題であり、最終的には破綻に至り、多くの参加者が先行者の収益を負担したのです。お金は吐き出すことができないため、最終的に大量の参加者が投入し、先行者の各段階の利益を負うことになりました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;金融危機の後の状況&#34;&gt;金融危機の後の状況
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;この時期、現代貨幣体系の影は金融危機後に現れ、その典型的な特徴は、急速な&lt;strong&gt;財政赤字の通貨化と中央銀行による無限の量的緩和&lt;/strong&gt;、そしていわゆる緊急中央銀行貸付政策である。中央銀行が最終的な貸し手として無限に弾を供給し、政府も継続的に債務を抱えることができる。中央銀行と財政政策が協調連携し、中央銀行は国債の購入などを通じて政府の財政赤字支出を支援することで、政策目標の一致性を確保する。これが現代の金融政策と財政政策の境界線がますます曖昧になっている理由である。基礎貨幣の投放においては、中央銀行が直接国債の買い手に参加することが非常に多く、左手で紙幣を印刷し右手で花を散らす状態だ。
ユーロ圏と米国にも同様の状況が見られる。2008年には、欧州連合の政府債務は約6… 7兆ユーロ、政府債務は約66％で、一般的に認識されている警戒線である60％をやや上回っています。2014年、つまり救済期間5年間において、債務規模は9.5兆ユーロとなり、その杠率は93%に達しました。アメリカはさらに誇張されており、2008年の米政府債務は約10兆ドルで、2014年には約18兆ドル程度にまで増加し、最近では再度政府債務上限が引き上げられました。もちろん、毎回起こる騒動は政府機能停止を口実にしていますが、毎回債務限度を突破しており、現在では36兆ドルを超える水準に達しています。2008年の金融危機と比較すると、26兆ドル増加しており、GDP成長要因も考慮すると、政府のレバレッジは60%から120%以上に拡大しました。連邦準備制度理事会（FRB）は最終的な融資者として、何度も救済活動において重要な役割を果たし、政府債務の主要な買い手の一方です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;現代貨幣体系の弊端と限界&#34;&gt;現代貨幣体系の弊端と限界
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;この政府主導の経済刺激策は、計画経済とは言えないものの、直面する問題は一貫しており、市場の全知全能性とあらゆる环节参与者の無私無畏をどのように保証できるのか？ 最もシンプルな例として、政府部門が特定の方向に予算100万ドルを追加した場合、それは上司の小甥に与えられるのか、それともよりコスト効率の高いオークションに参加させるのか？ もちろん現実には、より複雑な形で利益の送還が生じ、結果として政府は負債と支出を拡大させながらも、完全に制御不能な方向に流れる。最近アメリカで騒がれている政府効率部門の設立は、まさにこうした問題の延伸である。もちろんこれらの問題は、異なる腐敗指数経済体において、その顕れ方は一様ではない。私たちが議論すべきは、より普遍的な問題である。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-インフレーションの問題&#34;&gt;1. インフレーションの問題
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;現代の情報ネットワークの発展に伴い、政府が市場情報の掌握度合いは過去に比べて著しく高まっているものの、全知全能ではないため、市場自体には変動があり、市場は常に期待によって変化し、ループ構造に入りやすい。私はあなたの予測を予測する。実証的な結果の例を挙げると、2008年～2020年の間に現代貨幣理論の実践的成果は一定程度良好で、短期的に経済回復とインフレーションの安定を実現した。ユーロ圏では段階的なデフレ問題も発生し、アメリカでもインフレーションは概ね1〜3%という予測範囲内に維持されたため、人々は過去のようにケインズ主義のように極端なツールを信じるようになった。 振り返ってみると、これは主に開発途上国の製造業が2008年以降も高い成長傾向を維持したことによるものです。例えば、この期間中に徐々に世界の生産地位を確立してきた我が国や、その後の東南アジアおよびインドといった経済主体が、依然として高い製造業の付加価値を維持し、現代貨幣理論における最大の制約である資源供給制約を打ち消す役割を果たしたためです。その結果、欧米諸国においても、産業の衰退と過剰な金融化の下で、政府債務と通貨供給の急増にもかかわらず、比較的安定したインフレを維持することが可能となりました。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-インフレーション問題&#34;&gt;1. インフレーション問題
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;しかし、2020年以降、大規模な景気刺激策の使用により、ユーロ圏と米国でそれぞれ顕著なインフレが発生し、最高水準では10%程度に達しました。今日に至るまで、利上げはほぼ3年でありながら、米国の雇用市場は依然として異常に過熱した状態を維持しており、金融市場は貨幣的なサポートを受けて経済成長から乖離した過剰な繁栄を示しています。基数効果が薄れるにつれて、米国のインフレは再び3%へと向かっています。このような利上げ中の過熱状態は、財政赤字と密接に関連しており、利上げは金融政策上の引き締めでありながら、財政政策上は依然として拡大し、2020年の超大規模な貨幣投機を重ねることで、米国のインフレは異常に頑固に根強く残っています。現代貨幣理論の最大の制約の一つが、高位のインフレーションです。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-政府債務問題&#34;&gt;2. 政府債務問題
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;原則上、政府は無制限に債務で財政を賄う（以債養債）ことが可能ですが、その前提は&lt;strong&gt;中央銀行が完全に傀儡となること&lt;/strong&gt;、すなわち現代貨幣体系における&lt;strong&gt;財政政策と金融政策の目標一致性&lt;/strong&gt;であり、これは米国連邦準備制度（FRB）が政府に完全な権限を委譲する意向がないこと、そして十数年にわたる政府債務残高、特に利息支出が高金利状態にあることが、財政の巨大な負担となっている現状と合致します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023会計年度：米国は2023会計年度において4,4390億ドル（約65兆円）の歳入を計上し、その際の債務利息支出は約15％を占めました。2024年も高金利状態が継続しており、米国財務省発表のデータによると…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024会計年度：米国連邦政府の財政赤字は1兆8,330億ドル（約265兆円）に達し、債務利息支出は約8,820億ドル（約13兆円）となり、これは米国の総収入の約18％を占めます。さらに、社会保障支出を上回る水準です。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-政府債務の問題&#34;&gt;2. 政府債務の問題
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;これは財政の持続可能性に関する問題であり、長期的には低金利、低インフレ、高債務（例えば日本）を維持する場合、準現代貨幣理論的应用を形成しうる。72則に基づき、金利が十分に低い限り、財政を債で養うことによる増量は非常に緩やかである。資金コストが1%の場合、純粋に債で財政を運営すると、72年で債務が倍になる可能性がある。インフレがこの微妙なバランスを崩すと、債務の利息の支払いと蓄積によって、複利により将来の債務状況は制御不能となり、金利と本金額の累積が副次的な要素となる。中央銀行が政権党の目標と一致しない場合、このような問題はさらに深刻化するだろう。 トランプ政権の政策姿勢は、現在のFRB（連邦準備制度理事会）の強気な姿勢とは対照的に鮮明な違いを呈しており、これがこの任期中の米政府とFRBの関係が激化した重要な要因である。最も注目されているのは、現職議長が予定通り任期を終えることができるかどうかということだ。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-金融バブルと貨幣信用問題&#34;&gt;3. 金融バブルと貨幣信用問題
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;理想的には、政府が拡大した支出が住民および企業部門に流入し、皆が支出を拡大することで有効需要が増加しますが、人々は2000年以来の多くの金融バブルの親身の経験者であるため、投資と消費の選択において、大きな投資価値上昇の傾向が現れ、特に1つまたは複数の投資価値が非常に高い商品が存在する場合、人々は群衆のように金融市場でより高い価値上昇を求めてしまい、生活水準を圧縮したり、レバレッジをかけて乗っかることを惜しまないことなど、日本、アメリカ、中国の不動産高成長期にも同様の現象が見られました。政策刺激と、業者の自己利益最大化への追求が組み合わさることで、サブプライムローンなどの問題も多く発生し、多くの「救済措置」は実際には借金を促すものでした。 歴史的表现出奇的一致：当货币政策和财政政策大规模发力的时候，往往是&lt;strong&gt;资产泡沫和财富再分配的狂欢&lt;/strong&gt;。资产泡沫在前，财富再分配在后，这导致了另一个问题，即极致凯恩斯主义、或者现代货币理论长期使用都会出现的经济庞氏化问题（明斯基时刻）。只要还有热钱，则资产价格继续上涨；只要继续上涨，就能吸引后来者持币前来。而衡量基本生活开支变化的CPI，反而变化并不显著，钱流入特定领域空转，后来者钱无以为继。&lt;strong&gt;狂欢之后就是崩溃&lt;/strong&gt;，也就是明斯基时刻的审判，屡试不爽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融バブルと貨幣信用問題&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さらに、貨幣自体にも需給関係があり、市場供給過多となった場合、従来の投資資産が容納できなくなる、あるいは資金調達が困難になる（例えば、何度も崩盤を繰り返す不動産バブルのように、日本人は長年不動産投資に足を踏み入れない）、税制などの抑制措置、不動産保有税を導入して投機需要を抑制することなども金融投機のコストを高め、貨幣供給過剰という状況下において、市場は&lt;strong&gt;免税で資金を集める&lt;/strong&gt;投資資産を急需となり、様々な仮想投資商品が次々と登場。アメリカ大統領夫妻もその一角に参入し、ドルを締め出すというよりも、むしろ世界的な通貨の過剰供給と金融の空転下における法貨幣信用毀損の必然的な結果であると言える。現代貨幣理論が最も依存する国家独占的権利に基づく信用貨幣地位さえ、もはやその地位に脅かされる可能性がある。土壌となる状況によって、様々な金融ゲームが生まれていくのである。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融バブルと貨幣信用問題&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要点をまとめると、現代貨幣理論とケインズ主義は、より政府の積極的な市場介入を重視し、財政赤字や中央銀行の独立性に対する姿勢がより過激であるため、漸進的かつ代替の関係にあると言えます。ケインズ主義の過剰な使用は、スタグフレーション（景気停滞と物価上昇並行）と金融危機を引き起こしましたが、その対応として、現代貨幣理論は2008年以降、徐々にその役割を担うようになり、経済グローバル化の下で生産性が継続的に向上したことで、短期的に急速な成長を取り戻し、インフレ率も維持しましたが、同時に大量の政府債務と金融バブルを蓄積しました。インフレが反騰し、中央銀行と政府の目標が一致しない状況下、金利が高止まりし、レバレッジ（借入比率）も高水準で推移したことで、政府の金利負担がさらに増大し、財政持続可能性が大幅に低下しました。また、過剰な政府介入による基礎的貨幣供給の増加は金融バブルを招き、無限に紙幣を発行することで通貨自体の信用を弱体化させました。結果としてドルが強そうに見える一方で、それは他国からの相対的な評価であり、巨額の投資需要によって様々な新しい金融投資投機ツールが生み出され、伝統的な金融投資品に対する課税制限から逃れることもありました。これは世界の経済の縮図と言えます。 現代貨幣理論が未来である可能性は低いか、むしろ2008年以降から使われ始めた過去形であり、逆経済グローバリゼーションと相まって、過去の金融バブルが大きくなるほど政府債務の累積が高まり、金融投機的ツールがより狂化し、富の歪な分配を達成する効率が高まるほど、将来的なハードランディングのリスクは増大する。それは、経済的リスクだけでなく社会的リスクも含む。ケインズ主義であれ、現代貨幣理論であれ、通貨供給をどれだけ増やしても、富の構造的問題を根本的に解決することはできず、むしろ資産バブルと傍証化（レモンド効果）を激化させ、リスクを増大させるだけだ。人々は常に同じ穴に落とされるだけで、何も学ばないのだ。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>価格が下がった、価格が下がった、国内の超大型ETFが大量に価格調整を行った。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/reduced-fees-large-domestic-etf/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 03:08:48 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/reduced-fees-large-domestic-etf/</guid>
        <description>&lt;p&gt;華泰柏瑞沪深300ETFなどに関する公告で、総合手数料を同業他社最低档に引き下げました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年11月19日、華泰柏瑞基金は、投資家および資産管理ニーズに応えるため、&lt;code&gt;11月22日から&lt;/code&gt;、華泰柏瑞沪深300ETFとその関連ファンドの運用管理手数料および信託手数料を調整し、関連する基金契約の内容を修正しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;調整後、華泰柏瑞沪深300ETFとその関連ファンドの年間運用管理手数料は0.15%に、年間信託手数料は0.05%にそれぞれ引き下げられ、すべて指数連動型ファンドの最低档手数料と同等となりました。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ほぼ同時期、業界規模上位の華夏沪深300ETF、華夏上證50ETF、南方中证500ETF、嘉实沪深300ETF、易方達创业板ETFなども管理手数料および信託手数料を引き下げ、手数料はすべて0.15%と0.05%に設定されました。 これまでの多くのETFの減配とは異なり、今回は市場で規模優位を誇る品種が主体的に動き出したことで、業界への影響は大きいと予想されます。証券取引所によると、2023年11月18日時点で、華泰柏瑞沪深300ETFの資産額は3700億元を超え、現在市場で最も規模が大きいETFとなっています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;規模が最大なスーパーETFが最初に減配を実施したことは、投資家への利益還元という積極的な意思を示すとともに、人気があり流動性の高いファンドをより高い性价比で投資できることを意味します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;業界の観点からは、規模メリットを持つETFの低コスト化は、一 দিকে、オープンエンドファンドの普恵金融サービス機能を发挥し、投資家に保有コストをより広範囲に削減し、収益スペースと投資満足度を高めることに貢献します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他方で、低コスト率も製品自体の競争力をさらに高め、流動性虹吸効果とコスト運営上の優位性を加えることで、製品はより多くの中長期増額資金の流入を惹きつけ、「長投・長益」という良好な生態系を構築する可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年、取引の柔軟性、透明性の高さ、流動性の強さ、投資ハードルが低いなど、独自の優位性を活かして、幅広いETFは資金の低位入市と「長投・長益」の主要なチャネルとなっています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今回のコスト引き下げは、ある程度、「加速器」となり、A株市場における長期資金の流入をより円滑にする可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;跋談&#34;&gt;跋談
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;筆者が定投している天弘ファンドはまだ公告が出ていませんが、追跡されるべきです。もし更新されない場合は、他のファンドへの変更を検討する必要があります。
元の手数料：0.5%、委託手数料：0.1%。新手数料：0.15%、委託手数料：0.05%。この割引幅はかなり大きいです。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>三者上場投資顧問の規制が強化され、「抖音（ティックトック）株取引」の裏側の受益者が取り締まりを受ける見込みか？</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 02:59:18 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</guid>
        <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;巨大なハンマーが落下する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;金融アドバイザーサービスがショート動画の風を追い風に、または加速車道に乗ろうとしている。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;今年9月の下旬、A株市場は熱狂的な火熱を示した後、抖音（ティンワン）の推奨投資が各方面から注目を集めた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;複数の金融系ストリーマーが抖音で人気を獲得し、間接的に資本市場に一定の変動をもたらした。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;しかし、急速に人気を博している金融系ストリーマーの裏には見過ごせない力がある。それは、サードパーティ型金融アドバイザーサービスを提供する企業だ。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;報道によると、多くのサードパーティ型金融アドバイザーサービス企業は、ショート動画で複数のアカウントを運営し、投流を通じてユーザーが投資教育ビデオを見るように促し、関連する金融アドバイザー製品の購入熱意を高めている。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;さらに、あるサードパーティ型金融アドバイザーサービス企業は、今年10月にすでに10億元（ひゃくえんまん）の収益を達成し、今年の上半期の収益を上回っているという噂もある。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;しかし、「好日」はより多くの不確実性に向き合わなければならない。 11月以来、複数の部門相繼發布文檔，要求證券服務機構加強自媒體賬號的合規管理。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;11月15日晚間，同花順（300033.SZ）公告稱，其子公司因直播業務涉及暗示推薦個股等行為而被監管局處罰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這或許都在向市場釋放嚴格監管的信號。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九方智投（9636.HK）等眾多第三方投資顧問服務機構的拓展業務也可能面臨更大的壓力。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;厳格な監督が注視されている&#34;&gt;厳格な監督が注視されている
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;TikTokなどのショート動画プラットフォームの台頭により、感情的な声が強調され、間接的に取引行動に影響を与えている。
巨量算数によると、9月27日から10月8日の成交額が創高を記録した際に、抖音（TikTok）のA株キーワード検索指数は423.84万から1277.86万へと倍以上に膨張した。
このような状況下で、サードパーティの投資アドバイザー機関が「波を起こし助長」する行為が、規制当局の注目を集めている。
投資アドバイザーの職員がライブ配信を通じて様々な方法で個別の株式を推奨することは、高頻度の違反行為である。
11月8日、広東証券監理局は、ある企業のライブ配信中に「個別株式の暗示的推奨」などの状況が存在することに対し、新規顧客の追加を一時停止する規制措置を実施した。 11月14日晚、広東証券期货協会は、「ライブ配信の管理体制が不十分であり、一部の機関がライブ配信での事業展開において、管理体制が不十分な状況が存在し、ライブ配信中に個株式を推奨する行為があった」といった文書を発布しました。この文書は、一部の有資格機関がライブ配信を通じて事業を展開する際に、管理体制が不十分であったことなどを指摘し、ライブ配信中に個株式を推奨したという事実を指しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「ライブ配信における個株式推奨行為を厳禁します。ライブ配信は公共メディアとしての性質を持つため、ライブ配信者であっても、証券投資アドバイザーとして登録されているかどうかに関わらず、ライブ配信中に個株式を推奨してはなりません。」広東証券期货協会が表明しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは単独の事例ではありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月7日に上海証券監理局が公開した罰金通知には、また別の事例が含まれていました。それは、社交メディアプラットフォームで違法な個株式推奨を行った海顺证券投資咨询有限公司上海分会社の投顧人員王永のケースです。この行為は、从业規範に反していました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;厳重な監督下での監視&#34;&gt;厳重な監督下での監視
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;風（ID:TradeWind01）によると、資格のないアドバイザー機関が、抖音で推奨する株式に、仲介業者を名乗り掛ける手法を用い、現在では配信停止となっています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「業界内で有人で抖音のライブ配信が行われており、実際には券商いの下で運営されており、これにより投資アドバイザーの資格を得ることが可能となり、オンラインでのライブ配信を通じて顧客を引き付け、オフラインで投資アドバイザーのコンボ製品を販売しています。」華南の一人のアドバイザー業界関係者がTradeWind01（ID:TradeWind01）に表明しました。「しかし、ライブ配信中に株式を推奨されたことが発覚し、配信が停止されました。正当な券商いは、ライブ配信でセクターの状況について説明しますが、個別の株式については言及しません。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在、規制当局はソーシャルメディアにおける違法な株式推奨に対して、高い注意を払っています。 例えば、深圳証券監理局は最近、業界内で一部の機関や個人が自媒体による違法な推奨投資などの違法行為を行っていることを通知しました。これは、管轄区域の証券投資コンサルティング機関における自媒体運営管理をさらに規範化するために、各機関が自媒体の運営管理をさらに強化する必要性を示しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これにより、一連のサードパーティ型投資アドバイザーサービス機関の事業展開にさらなる課題が生じる可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;トラフィックビジネスは非&#34;&gt;「トラフィックビジネス」は非
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;短絡動画に惹かれて参入した投資家たちが儲かるのかどうかは定かだが、水売りとしてのサードパーティ型アドバイザーサービス企業が二级市場における評価はすでに急上昇している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「オンライン投教第一の株式」として上場してきた九方智投の時価総額は、今年9月初めの28.78亿元から11月13日の終値124.64亿元へと、49営業日間にわたり333.08%も上昇した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半期報告書によると、今年上半期の九方智投は、抖音（ドウyin）、小紅書（Xiaohongshu）などのソーシャルメディアプラットフォームでブランド露出を行い、6月末時点で488のアカウントと0.46億人のフォロワーを獲得している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば、九方智投の最高投資顧問として「洪帮主（ホン・ハンズュ）」が抖音上で獲得したフォロワー数は226万人にも及ぶ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「MCN運営に深く取り組むとともに、ユーザー中心で、トラフィック、ブランド、製品の包括的な発展を促進する。」 「玖方智投指出，「通过深度融合直播、短视频等新媒体工具，借助AI技术，构建起粉丝网络，并积极探索电商模式，有效实现流量的高效转化。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玖方智投的投资顾问课程包覆盖了从几十元到十余万元的不同价格区间。其中最贵的课程包系超级投资者，定价为13.96万元/半年，内含独家观点、投资顾问私享服务等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，玖方智投的投资顾问产品退款率在10%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年上半年，玖方智投旗舰系列和九方智投擒龙系列的退款率分别达到14.7%和18.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在监管风暴下，玖方智投的展业是否会受到影响，仍待进一步关注。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;トラフィックビジネスは非-1&#34;&gt;「トラフィックビジネス」は非
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;近頃、複数のメディアが、九方智投などのサードパーティ・アドバイザリー会社旗下の口座が影響を受けていることを報道している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月7日、あるメディアが「洪帮主（ホンバンシュー）」のライブ配信が一時停止されたと報じた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、11月15日の午後、信風（ID:TradeWind01）が当該アカウントを検索したところ、「洪帮主」のライブ画面には依然として11月18日のライブ予約が可能であった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同時に、市場消息によると、関係省庁が九方智投を検査に入ったという情報も出ている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、接近する九方智投の関係者は信風（ID:TradeWind01）に、「当該検査は通常の検査であり、すでに完了している」と答えた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これまでにこの一波の規制嵐に巻き込まれた唯一の企業ではない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;別の情報によると、同花順（トンホアシュン）が違法な株式推奨行為で立件され、事業停止となる可能性があるという。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对此、同花順は11月15日に「違法な株式推奨行為は存在せず、立件調査を受けていない」と回答した。 以下是翻译后的日语文本：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「しかし、その夜、同花顺は、子会社である浙江同花順雲ソフトウェア有限公司が、ライブビジネスのプロモーション中にコンプライアンス管理が不十分であったこと、および銘柄の暗示的推奨などの状況が存在したため、浙江証券監理局から3ヶ月間の新規顧客追加停止などの制裁を受けたことを発表しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは、抖音ライブなどのソーシャルメディアプラットフォームにおける投資推奨コンテンツに対する規制当局の関心がさらに強化されていることを意味するかもしれません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際、ショートビデオ市場も多くの証券会社を引き付けていますが、コンプライアンス要件に起因して、現在、証券会社はこれに対して比較的慎重な姿勢を維持しています。」&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;トラフィックビジネスは違います&#34;&gt;「トラフィックビジネス」は違います
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ある証券会社関係者によると、信風（ID:TradeWind01）は、同社がショート動画の運営や流入方法を探求しており、人員を短動画プラットフォーム企業に派遣して学習を行っていると報告しています。しかし、コンプライアンス要件に縛られるため、現在は探索段階にとどまっています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際には、規制当局による様々なコンプライアンス要件の背景には、ショート動画プラットフォームの内容が明確な感情的色彩を持っていることがあり、投資家はより理性的に市場を評価する必要があります。この二つは天然の対立関係にあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もし感情的な力の影響が資本市場に及ぶと、市場は激しい変動を引き起こし、資本市場の長期的な健全な発展に反します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;証券免許を持つ機関は、ショート動画時代の到来をどのような方法で迎え、レッドライン（規制線）に「つまずかない」ようにするには、各方面にとって解けない難題です。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>コンピュータがなぜ一般的にlittle-endian形式のストレージを採用するのか？</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/little-endian-storage-why/</link>
        <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 10:43:05 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/little-endian-storage-why/</guid>
        <description>&lt;p&gt;バイアスの解説 &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://ttf248.life/ja/p/host-order-network-order-debugger-observation/&#34; &gt;ホスト序、ネットワーク序、デバッガで直接観察&lt;/a&gt;
コンピュータ分野の歴史的経緯から生まれた特定の設計習慣は、お尻の幅がロケットエンジンの幅を決定するように、詳細な分析や「利点」「欠点」の検討をする必要はありません。単なる歴史的な習慣です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;元のリンク&#34;&gt;元のリンク
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;著者：北極
リンク：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.zhihu.com/question/637413724/answer/3346032134&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.zhihu.com/question/637413724/answer/3346032134&lt;/a&gt;
出典：知乎
著作権は著作者に帰属します。商業的な転載をご希望の場合は、著者にご連絡して許可を得てください。非営利の転載の場合は、出所を明記してください。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転載文&#34;&gt;転載文
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;現代における様々なデバイスの状況は、歴史的慣習と商業化の結果であり、技術そのものではなく、その要因が大きく影響しています。ARM は大端でも小端でも設定できます。TCP/IP ヘッダも現在もビッグエンディアン（ネットワークバイトオーダー）です。ストレージ分野にも、多くのストレージプロトコル／仕様が大端方式でデータを保存しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;したがって、質問者の3つの問題は、今日の視点から見ると：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;なぜコンピュータは普遍的に小端形式での保存を採用するのか？ → 間違いです。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;低バイトデータが低アドレスの小端形式よりも大端形式で効率的である理由は何なのか？ → 効率は向上しません。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;現在の技術を用いてこれらの問題を論証するものは、すべて矢を放ち、その後でターゲットを描くような行為です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;正文转载&#34;&gt;正文转载
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;しかし、大端または小端の選択について言えば、コンピュータ開発史において、客観的な要因も存在したことは事実です。ホストバイトオーダー（小端）の利点としては、小端の加算器が比較的容易に作れること、8ビット×4の加算器であれば、単一の8ビット加算器で順番にすべてのバイトを加算すれば良いという点が挙げられます。また、進み方の回路も非常にシンプルであり、大端を採用すると、一度32ビットをロードする必要があり、それ以外の場合は計算ができなくなるためです。現在では、1回のロードが8ビットか32ビットの差は小さいですが、数十年前にはメモリ価格が高価であったため、よりシンプルな方が有利であり、ホストバイトオーダーを選択した背景にはコスト的な考慮があったのです。 ネットワークバイトオーダー（大端）の利点：初期デバイスのキャッシュは非常に小さく、最初に高バイトを受信することで、メッセージ情報を迅速に判断することができました。パケット長（どの程度のキャッシュを準備するか）、アドレス範囲（IPアドレスは前から後ろでマッチングされる）といった要素が考慮されていました。初期のネットワークデバイスのキャッシュはバイト単位であり、高バイトから取得することは確かに若干速い場合がありました。したがって、ネットワークデバイスが大端を使用したのは、コストに関する考慮が主な理由でした。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;そのため、バイトオーダーの選択は、歴史的にはアプリケーションシナリオとコストをより重視するものでした（例えば、PPC/MIPSはネットワークデバイスに適していました）。その後、技術発展に伴い、互換性のために大端小端の設定が現在も引き継がれているという状況になりました。今日から見れば、これらの利点は完全に存在しなくなっており、単なる歴史的習慣に過ぎません。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>私たちは人生の限り、何を追い求めていたのでしょうか。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/we-exhaust-ourselves-chasing/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 21:09:58 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/we-exhaust-ourselves-chasing/</guid>
        <description>&lt;p&gt;王羲之は言う：「妻との交わりにおいては、上下の人々を顧み、世の通るや否かを悟るものもあれば、自分の心に寄せられた言葉で、一室の中でその意味を理解するものもある。また、妻からの託宣を聞き、その形骸（表面的な部分）だけを汲み取るものもある。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生の一生涯、如昙花一現。草木の春緑、枯榮、曦月東升西落。
偏偏人生欲望却有很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幼少の頃、溪頭で蓮蓬を卧し、東風に紙鸢を放ち、黄蝶を追いかけ、桑影の下で瓜を種し、帰ってくると飯が食い、蓑を脱ぐことなく月明かりの下で寝る。
大人になると、金榜題名することを望み、佳人と共に過ごすことを望み、財産を増やそうとすること、昇進することを望み、高朋の座に満たされることを望み、夜通し笙歌を奏でることを望む。
老いては健康長寿を望み、童仆が歓迎され、稚子が門前に候い、一盤の棋、一知己、一壺の酒、一庭院を持ち、天倫に安らぐことを願う。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人を見れば、慌ただしく、ただ碎銀几兩を得ようとするだけだ。偏偏、この碎銀几兩が、世間の万種な惆悵を解くことができるのだ。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Translation Notes:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;I&amp;rsquo;ve aimed for a natural and evocative Japanese translation, capturing the poetic tone of the original Chinese.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I’ve used common Japanese phrasing to convey the imagery and philosophical reflections.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;多くの人々が生活のために苦闘し、人生の意味を追い求める時間があるのだろうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実は人生は、草木や日月のように、欲望の輪廻を体験するほんの一瞬のことだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意味を理解できずに「一瞬の命を天地に比べれば茫渺たるもの、滄海の一粒に過ぎず」と嘆く。短い人生を哀れがり、長き江水を羨む。意味を理解すれば、出会いを喜び、一時的なものであり、快楽の中で自足し、老いの到来を憂う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金銭や名誉を追い求めることもできるし、詩酒花茶を楽しむこともできる。清風に吹かれ、明月を見つめることもできるだろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、結果を過度に気にする必要はない。結果は必ず過ぎ去ってしまうからだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生の終わりに至り、世の中の喜びや悲しみ、老い、病、死といった経験を最大限に積むことが大切だ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『大魚海棠』の言葉が好きだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私は『蘭亭集序』と『赤壁賦』を大変気に入っています。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;過去の賢者の活躍に心を動かされるのは当然のことです。もし、彼らに触れても、まるで自分の書いた文章のように思わず嘆き悲しむことのないようでしたら、そのことを心に留めることはできません。しかし、死が虚しいものだと悟っているにも関わらず、斉彭の亡命と沈黙をばかげた行為だと考えるのは不自然です。後世は今の私を見て、今の私が昔の人を見て、同じように悲しみ嘆くでしょう。ああ、もしも私が生きていることができたなら…。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>将来の中国は、きっと良いお爺さんやお婆さんがたくさんいる国になるだろう</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/future-china-with-good-grandparents/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 11:28:28 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/future-china-with-good-grandparents/</guid>
        <description>&lt;p&gt;二十年後に、可愛らしいおじいさんと、可愛らしいおばあさんのそばにいることを願っています。お金持ちや権力のある人間になることは望んでいません。体がしっかりして、色々なところを旅することができるといいですね。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画トランスクリプト&#34;&gt;動画トランスクリプト
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Youku Search でお願いします。以降、リンクは提供されません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;「10年後に素敵な老人になれるように、私は努力して、素敵な老人になるんだ。未来の中国は、良い老人と良いお婆さんがたくさんいる国でなければならない。私が10年後に60歳になったとしても、それは世界の3番目に若い人生だ。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;率直に言うと、皆さんが私の50歳の中国人の男性がこの体型なら素晴らしいと思うだろう。しかし、この体型の裏には私信奉する言葉があるんだ。『越自律越自由！』雨上がりのように、私はすぐにランニングしたり、明日の午後はサッカーをすることになる。50歳になっても、まだ大きな試合でプレーできる。これは冗談じゃないし、よくプロと一緒にプレーすることもある。しかし、その裏には何がある？ 背後には自律があり、残された私の時間も走り続けている。そして、その走りを誰かに見られることは、非常に退屈に感じることもある。しかし、ほどにかけて通る自由は、自律することによって得られるものであり、だからこそ私は自由に駆け抜けることができる。音楽を聴くこともない。なぜなら、自分の呼吸こそが、走る最良の音楽だと感じているからだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写-1&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;私は基本的にはランニングマシンを走らないし、北京の霧霾のように深刻な大気汚染が広まっている地域も多くあるので、週に5日ほど走るのだが、そのうち2日は完全に霧霾のために休むことになる。周りの人とは違うことを冗談っぽく言うと、「おそらく私が断続的に走っていないからだろう」というようなことだ。毎月日記には、私の経験を積むために1日に1回ずつ走り記録している。1ヶ月あたり少なくとも18日以上は走り続け、ランニング中は一瞬で通過してしまう。メガネもかけているけれど、もっと重要なのは、週に一度サッカーをするということ。私の研究室の学生さんたちが最後の授業を受ける日は必ず我が家に来る。そのテーマは「楽しむことの重要性」であり、私は本当に楽しむことを重視している。何の楽しみや趣味もない人たちと関わることはない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初、私の学生の大学院生が中国のニュース週刊に発表したところから始まりました。私たちは「致（ち）」というテーマで特集を組んだのですが、10年後、私の学生は毎年卒業する際に、最後に彼が書くレポートとして、10年後に自分自身に向けて文章を書かせるという課題を与えられました。その後、私は彼らの卒業を次々と迎え、私も50歳になった時に60歳の方向けに、60歳が私にとって過去には想像もできなかったほど遠い場所だったにも関わらず、気づけばそれが私の次の目的地でした。20歳の学生に向けて30歳の学生を書いたのも、春の恋文のようなものでしたが、50歳が60歳に向かって書くのは、まるで夏の終わりを秋に語りかけるような自問自答に近いものとなりました。そして今、10年後に向けて書いているのは、世界中から集まった情報をもとに、自分自身に向けたベッド、食事、家族のそばといった日常の風景を描き出していることになります。これは決して奇妙なことではありません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写-2&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;しかし60歳を做一个什么样的人，我的题目很明确，在舒心的序里头这篇文章很长，我说10年后可爱的老头是我，我要努力的去做一个可爱的老头，中国想要可爱不仅取决于将来有更多像公民一定要做成公民，不再是小老百姓的年轻人，有朝气的年轻人，懂规矩的年轻人，未来的好中国一定是要有好老头好老太太的中国。目前中国超过60岁的人已经超过了2.3亿，10年后肯定过三个亿，也就是说仅仅从60岁以上的人口来说，中国人口如果单独是一个国家世界前5，甚至有可能世界第三，想想看多么可怕吗？
我倒不觉得。 今日の皆さんはオンラインで発表された表をご覧になりましたか？中国の各省市直轄市の平均寿命についてです。上海と北京は男女を合わせて80歳を超えており、その数字には平均寿命も含まれています。平均寿命は明らかに男性の方が女性よりも有利に扱われていますね。つまり、私が10年後に60歳になったとしても、それはこの世界で3国度に入る若さということになります。未来についてです。もし女性が55歳で平均寿命80歳まで退職し、その後さらに25年間、男性は60歳で平均寿命80歳まで退職し、その後さらに20年！何か光景跳（こうけいダイ）を踊るようなことはしないほうがいいでしょう。それに、今日の广场舞（プラカオファイ）に参加しているお Sisters（おばさんたち）と Brothers（お兄さんたち）は、時代がもたらした文化習慣や娯楽の形なのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写-3&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;20年後、次世代の人々はまだ多くの人が广场舞を踊っているかもしれないが、大幅に減るだろう。なぜなら、次世代の人々にとって集団活動への積極的な参加はもうないからだ。例えば、高齢者がツアーに参加して旅行するのと同じように、現代の若者はますます自由に行動し、自分自身で旅をするようになり、将来も广场舞は存在するかもしれないが、その範囲は縮小していくだろう。これは良いことなのか悪いことなのかではなく、時代が再編されているだけで、絶えず変化しているだけだ。私が60歳の時、最も若いチームの一員だった。私はどのような人物になるべきか？ 中国画では60歳になると耳が順応するという。私はあの頃絶対に喜んでいないし、不快に感じることもあるだろう。さらに重要なことは、若者にとって何をするべきかを考えることだ！ 良いことをするために何をすべきか？ 怠惰せず、簡単に妥協しないこと、反対すべきところは反対すること、若者が自分の利益を傷つける可能性がある場合、あなたは若者の前に立ってそれを防ぐことができるか。今、私は頻繁に鏡を見ています。私の親友である陶伟がすでに亡くなっています。彼はいつも私たち家で集まり、私に一度真実を語ってくれました。私たちは皆、悲しみに暮れました。陳老とその仲間たちは、家に物を隠し持っていました。あなたはそれを箱の中に詰め込んで床下に隠す必要はない。彼に伝えなさい。この服は500以上で買ったのだ。そして、生活費のために使われた。毎日お香を焚いています。だからこそ、私たちの世代は、自分の親と知恵比べをする習慣を身につけてきました。700以上で買ってきたものは、いくらになるでしょう？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写-4&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;220。しかし、トラブルが起こりやすい。陶偉は一度、彼の父親のために400以上を払ってTシャツを買ったことがある。そのTシャツは本当に良かった、いくらだった？99行目のものを着た。次の日、夜帰ってきたとき、陶偉に400元をかけてもらい、私のためにさらに4枚買い、今日私が外に出た後、張さんと李大爷たちは皆、それが良いと思った。その後、このような嘘をつくリスクは非常に大きいと言った。将来、あなたはこのような老人でなければならない。私は具体的な人物については言及しないが、病院の骨科では高齢者が骨折し、重要な原因は市場で購入した靴を履いたことが分かった。もちろん、これは私が話しているのは物質的な側面だけであり、年老いても精神生活を維持し、好奇心を持ち続け、若者のためにおかれに雨よけをする意欲を持つことが重要だ。一日を楽しく過ごすことが大切だ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;60歳になる自分を待ち望んで、その瞬間が素晴らしい始まりだと感じている。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>私は18歳で、あなた方とは少し違うかもしれません。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/my-18th-might-be-different/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 11:19:33 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/my-18th-might-be-different/</guid>
        <description>&lt;p&gt;非常に一般的な用語である「情報断片化」。高校卒業以来、小説を読む時間を疎かにして以来、じっくり静かに本を読もうと思っていないの長期に渡る。時々振り返ってみると、仕事をしてきた長い間にも関わらず、自分が毎年何をしたのか覚えていられるのだろうか？多くの場合は、半年が過ぎた頃には、前半年のことすっかり忘れてしまっている。ブログを書くことは良い習慣であり、私が書く内容は決して上品ではないことに問題はない。本来、自分自身のために書いているものだからだ。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;私の最も忠実な読者は私自身だ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画トランスクリプト&#34;&gt;動画トランスクリプト
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Youku Search でお願いします。以降、リンクは提供されません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;それぞれの18歳は、期待と問いかけの眼差しのようなものであり、誰しもが時折、自分の18歳の頃を振り返り、「あの頃自分が生きていた姿と変わらないだろうか」と自問することになる！　私自身も、今の誰もが数えきれないほどの友人関係を持ち、友達がいなくて毎日チャットばかりしているし、心を開けて話せる人がいない。知識は無限に溢れているけれど、それが真の知性へと繋がるかどうかは別だ。誰しも自分の18歳の頃を思い出し、「人を騙すのは簡単だが、自分自身を騙すのは難しい」と自問すべきだと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私は思う、それぞれの18歳は、期待と問いかけの眼差しのようなものなのだ。他人を騙せるかもしれないけれど、自分の18歳の姿を変えてしまっているのではないか？　今の私には、18歳の頃に自分がなりたかった姿に近い気がする。まあ、良いだろう。 今日の物質的な名声や、その他多くのものが、私が18歳でどれだけ思っていたほど得られたとは限りません。しかし一方で、常に道を歩き続けています。私が18歳の頃、放送学院でジャーナリズムを専攻し、ファラキーのように最高のジャーナリストになることを夢見ていました。今もなおその道を進んでいるのですが、これが多くの人が白老師に言う「あなたはなぜCCTVに残っているのですか？」という理由です。なぜなら私はまだ良いジャーナリストになりたいと願っているからです。これは私が18歳の時の視点なので、だからこそ私は皆が時々自分の18歳の頃を思い出し、「あなたは当初自分らしく生きているのか？」と自問自答するべきだと考えています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写-1&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;これは誰にも騙せない。これが18歳の私だ。一 glance すると過ぎ去ってしまった32年。北京に来て大学に入る人全員がそう、この一枚の写真を持っている。あの時代、天門広場に皺くちゃのスーツを着て、校章を胸につけていた。なぜなら、その頃大学生は少なくて、校章を持っていなかったからだ。それはとても誇らしいと感じた。髪は長く、それでも18歳の自分を気に入っていた。何年も経ってから、私は自分が18歳に直面していたものを感謝していることに気づいた。なぜなら、それは静かに私を形作ったからだ。1986年の5月8日、王府井書店で朦胧詩選を購入した。その年、工体（江体育場）で崔健の「無所有」を聞いて、今になって突然気づいたのが、私の文章スタイルが最も影響を受けたことだ。それは性格にも、朦胧詩、ロック、古龍の武侠小説の影響だった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18歳になったらどんな経験をした？ あなたは何を持ち歩ける可能性があるか。特に、今日の18歳が何に直面しているのかを知りたい。まるで刀で刻むように、一気に切り裂いているのだろうか。しかし、彼はどんな道具を使っているのか？ どんな姿を研磨しているのか。今の誰もが無限のつながりを持っているのに、本当の親友がいないまま、毎日チャットばかりしていて、心を開く人がいない。知識は無限にあるけれど、智慧から遠ざかっている。何が分からないか分からないだけで、まるで皆個性があると言っているように見える。でも、傍観者として見ていると、今の若者は本当に似通っている。どうすればいい？ 18歳に何をさせるべきだろう？ 私は1986年が好きだ。なぜなら、1986年は1966年の問題を解決するのに一番良い方法だからだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写-2&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;1966年の文化大革命は、76年間の打倒により四人組を終結させたが、それは偶然によるものであり、1986年に起こった啓蒙と人間の目覚め、そして個人の成長によってのみ、あなたが懸念する基盤を本当に削ることができる。私はまだ啓蒙を経なければならず、人間性に対する深い理解をさらに深める必要があると考えている。中国社会が経済的にどれほど進歩し変化しても、もし真に人間の本質を理解することができず、人間の悪側面を制御し、善側面を活性化させることができなければ、未来には依然として多くの懸念があるだろう。だからこそ、私の18歳もこの時代の18歳であり、やりすぎたことはないかと反省している。初心を忘れずに、今では「初心」という4つの言葉に凝縮されている。 だから、どこまで行っても、誰もが自分の18歳の頃に自問自答するべきだと思うんだ。つまり、18歳の写真を撮っておくのは良いことだし、よく取り出して自分自身に問いかけるんだ。他人が何を言うかはどうでもいいのか？人を騙すのは簡単すぎるからな。自分を騙すのは難しい。私が今、18歳の時に20歳の人に言わせてもらうと、あなたは常に自分の18歳の頃を、あなたを見ている一対の目として見なすべきだ。それに、20代にも言ったように、たくさんのドアを開けて試してみるんだ。どれが自分に合っているか分からないからな。どのドアの向こうには、今の中国ではよくある光景で、20代の高齢者と、70代の若者がたくさんいるんだ。
どうもありがとうございました。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>この社会にはどのようなジャーナリストが必要でしょうか。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/what-kind-of-journalists-does-society-need/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 11:08:38 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/what-kind-of-journalists-does-society-need/</guid>
        <description>&lt;p&gt;記者の職業に対する筆者の見解を語っており、ジャーナリストが持つべき社会性、知識、そして長期的眼力を強調している。また、筆者自身の50歳の時の洞察も共有しており、好奇心の維持、物質と精神のバランス、そして未来への考察について述べている。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画トランスクリプト&#34;&gt;動画トランスクリプト
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Youku Searchでお願いします。以降、リンクは提供されません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;稿件&#34;&gt;稿件
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;最好的记者首先要有社会良心，其次要有知识储备，第三个是持久力。我不能只跑100米就觉得不够，要跑下去。我认为这三者结合，人们期待的是疫苗安全的问题彻底解决掉，就像当初的奶粉事件一样，总是先出了问题、再解决问题，彻底解决问题的这种逻辑循环中前进。否则记者要做什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;稿件-1&#34;&gt;稿件
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;社会良心是最重要的，记者首先应该具备。其次是知识储备，再者就是长跑能力，虽然我不能短跑，但也能坚持下去。我认为这三者结合，我今年50岁，你就能明白我好像适合从事新闻行业。我与中国的改革开放40年紧密相连，30岁生日时，站在松花江畔的那一天，40岁的时候，2008年的生日是在奥运会直播期间进入的，又在奥运会直播期间离开的。今年50岁，全国都在纪念改革开放40周年，所以确实有一个对应关系，如果说“大时代”40岁，中国的改革开放40年到底是不惑还是困惑？ 40年もの間、中国が社会経済的に発展してきた結果、物質的な面では多くの人々にとって十分な恵みをもたらしてきたと思います。国家にも大きな貢献をしてきましたが、同時に不安や混乱も増大し、減少することはありませんでした。強さや豊かさを手に入れたからといって全てがうまくいくと信じていたことですが、実際には物質的な貧困からの脱却は容易であり、精神的な豊かさへと富を蓄え、世界の大国となることは非常に困難であることがわかってきました。アメリカはすでにあなたの高科技製品に目を向け始めており、私たちは農産物を輸出することになります。この世界には「二番手の苦労」という言葉があります。アメリカでは、修理した2台の数だけあるのでしょうか？したがって、我々は長い年月をかけて、このような「二番手」意識を超越し、自分自身を超える存在へと成長していく必要があります。全てを得られるわけではありません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;私は25歳でテレビを始めた際、人物インタビューからスタートし、数百年から数千もの様々な光環を持つ人物に触れることができました。 当時まだ若かった頃は、これらの光環が彼女たちにとって必ずしも幸福をもたらしているのだろうと考えていましたが、実際に近づいてみると、そうではないことに気づきました。むしろ、光環と彼女たちの幸福とは逆の相関関係にあることもありました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先日、郭沫若の最後の29年を読み終えました。 郭沫若はほとんど苦難に満ちた人生であり、国务院副副总理、政協副主席、副委員長など高位の地位を歴任しましたが、自身の息子二人が一人自殺し、もう一人は屋上から投げ落とされて死亡するという悲劇に見舞われました。彼は幸福だったのでしょうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何を基準にして幸福を測るのでしょうか？ 67歳を超えて、連なるようにして息子二人を数年で失ったにもかかわらず、副首相は幸福を感じられたのでしょうか。 多くの名画を鑑賞することで幸福になり、安全な日々を送ることができればそれで十分です。結局、人は誰かを読めば読むほど良い鏡になるのでしょう。少し重点を置いて言えば、今の私たちのような人が抱える不安は、欲張りすぎること、そして本を読む量が少ないことに起因していると言えます。これは楊绛老人の若者への返答であり、本を読まずして手軽なものに頼ることはできません。賢くなる道は、笨（けむ）い本をたくさん読むことによって得られます。減量は、本を読む量が増えることで生まれる減少なのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;稿件-2&#34;&gt;稿件
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;だからこそ、皆に頼ることはできないが、比例として増えていくことを願っている。より多くの中国人たちが読書を通して自分自身を向上させられるようになることこそが最も重要だ。誰もが地面に座って空を見上げ、全てを理解しようとすることはない。私もそうではない。しかし、私は鏡を見て、数年前のBBCニュースの司会者が北京に来て、BBCで最も優れたニュースキャスターだと称賛されていた。その後、ある人物が国際飯店で私と中国のニュースキャスターとの対話を組織した。その彼が対話中に私に質問をした。「あなたはBBCがCCTVから何を学ぶべきだと思いますか？」私はまず冗談を言って、「もちろん、まず中国語を学ばなければならないだろう」と言った。
次に冗談を言い終えてから、「BBCはCCTVから最も学ぶべきことは、この世界に対する好奇心だ」と言った。「私たちは近年急速に世界へと進んでいるが」と続けた。 以下为日语翻译：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;さまざまな報道ステーション、現在70以上もの報道ステーションを展開しています。学生が海外の新しいものを見ると、非常に好奇心を持つのは当然のことだと考えています。大きな好奇心を持って世界を観察しているのですが、BBCは英国そのものを世界と見なしているため、もう好奇心がないというのは事実です。兄さんがテーブルを叩き、「おっしゃる通りだ」とおっしゃるので、まさにそうなんです。私たちが足りているのはこの点なのです。2007年に日本で彼を取材した作家が私にこう言いました。「日本の国は希望がなくるのはを除いて、残りのものはすべてある」と。後に理解できたのですが、本当に深い言葉でした。別の角度から言えば、10年前には中国を「希望があるのは除いて、残りのものはすべて不足している」と感じていましたが、希望だけは常にありました。誰もが前方に進むことを信じていました。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写-1&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;しかし、いつか私たちが希望をすべて持っている富裕国になってしまうのではないかと心配しています。率直に言って、中国が一日負の数になることを非常に懸念しています。何でも揃う状態になったときこそ自分が本当に貧しいと感じるからです。私が50歳になるとしたら、あらゆる物質的な条件を満たしても、非常に貧しい人間に成り下がってしまうのではないかと恐れています。私たちの現実では、高学歴でありながら文化に疎い人がたくさんいますし、口座には無数の数字の貧しい人々も多く存在します。これがまさにこの時代の問題なのです。真に貧しいことは恐れられません。なぜなら、前には進むべき道があるからです。これが私が徳の欠如と人性の欠損の原因であると考えている理由です。だからこそ、科学者が多くのものを発明したのは、最初から偉大な使命を担っていたわけではないのではないかと考えます。好奇心からだと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼を弄り転げることはできるのでしょうか？ だから、私は常に50歳くらいになった頃から自分を奮起させようと努力していて、とても嬉しいんです。 今一番悩んでいることの一つが「継続」です。 刚才お話していたように、「あなたはまだ続けているんですね」と言って、「絶対に続ければ死には遠く及ばない」と申し上げました。 過去には「坚持就是胜利（坚持即成功）」と言われていましたが、中国サッカーは「坚持黑色三分钟（坚持就是咬牙）」とか「坚持就咬牙了（坚持就靠咬牙）」で、方法や面白さがないのにただ続けている状態を指していました。 継続は時には重要ですが、ほとんどの場合、両面性があるものです。 例えば、誰かと話すときに、最後までやり遂げようとするのを見ると、「坚持（継続）」と言いますが、実際には私の時間もすでに過ぎてしまっています。 でも、好奇心から、皆さんとどう繋がっていくのか、どんな風になるのかを知りたいと思っています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写-2&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;自分に小さなキーワードを与えて、人々とインタラクティブにチャットするのですね。50歳になっても、大きな好奇心を持ち続けられるなら問題ないと思います。私は色んな面白いもの全てが好きですが、必ずしも今のトレンドが一番面白いとは限りません。今日の流行語はすぐに古くなり、年単位で変わりますよね。毎年、流行語がたくさんありますよね。今日のインターネット上のあるメディアが10年後に伝統的なメディアが考えていたかもしれません？ 結局のところ、面白いものは常にその面白さの中に面白さを持ち合わせているので、皆さんの好きなものを尊重しますが、長期的に見ると、中国人が一番好きなのはやっぱり麻雀を打つことだと思います。あなたがファストフードが好きなら、本格的な料理を提供するレストランは自然と衰退していきます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色んなことは単なる感想文で終わらせるだけではありません。毎日スマートフォンで断片的な情報を読むというのは、どれくらいでしょうか？ 長めの読書はどれくらいありますか？しかし、これはプロセスであり、スマートフォンが私たちの手錠になっているのです。だからこそ、短いものを見るのが増え、人は徐々に短視になってしまうと感じます。でも、これもまたプロセスであり、私は決してコンテンツ至上主義を心配しません。必ず戻ってきます。あなたは毎日娯楽に溺れ死するまで、40歳になるまで、ずっとその状態を維持するでしょう。私が10代の子供がコーラを飲むのを見ると、少なめにするように言うのですが、彼はきっと飲み続けるでしょう。しかし一方で、私は楽観的です。40歳になったときには、必ず茶の世界に戻ってくるはずです。これが中国人の人生なのですから。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それは正常なことですが、今後の変化はもう少し早く起こることを願っています。私たちはただ感慨を表明するだけです。今の調査報道記者が少なくなっているのは、あなたが読まなくなったからです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ありがとうございました。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>20年後の中国サッカーはどうなるでしょうか？</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/china-football-in-20-years/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 10:59:32 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/china-football-in-20-years/</guid>
        <description>&lt;p&gt;以下是翻译后的日语文本：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;読後感の補足は、ほとんどが2021年に随筆したものであり、白岩松先生の講演稿を文字に起こす作業は、ちょうどコロナ禍が始まった頃でした。二十年後のことや、一年後、二 χρόνια後のことなど、世界の変化は常に人々の予想を上回ります。現在、国内のコロナ禍は終息しつつありますが、海外の疫情は依然として騒がしいです。サッカーについては、数年前から中国代表がよくプレーしていました。コーチも積極的に攻撃を許容し、かつての無防備な時期に比べると、老人に付き添って観戦するのは少し意味がありました。ある国家チームの試合でさえ、おじいさんはチャンネルを変えたいほど飽きてしまうのです。それはどのような経験なのでしょうか？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画トランスクリプト&#34;&gt;動画トランスクリプト
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Youku Search でお願いします。以降、リンクは提供されません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中国サッカーにまだ興味がありますか？興味があります、とても興味があるし、他にどうすればいいのでしょうか？だから、中国サッカーが良くない理由はたくさんあることに気づき、そのうちの一つは、誰かがボールを落として自分のところに帰ってくるのを怖くて、人にパスしてしまって、結局自分はダメになるというプレイスタイルです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もちろん、これはほんの一部だけであり、20年のサッカー、20年後の中国サッカーはまるで遠い未来のようで、最初の拡大は48チームになり、中国が参加する可能性も、参加しない可能性もあります。ある国の代表チームにとって最適な年齢は26～30歳ですが、20年後には今日から6歳から10歳の子供たちがいます。20年後に楽観的に考えるのは良いのですが、20年後は必ず成功すると言っても、私は今日から6～10歳の子供たちに言及すると、すぐに表情が重くなるのです。因果応報、種を蒔けば豆が育つように、私たちは今日何を育てているのでしょうか？今日、リーグ戦で活躍できる大豆のような選手を育ててしまうと、何が生きてくるのでしょうか？ 誰がこの動きに出れば、退場する準備をしなければならないのは、これは法則に反しているからだ。だから私はそれほど深く考えなかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、本当に考えるべきは、今日の6～10歳の子供たちがサッカーをしているかどうかということだ。あなたは20年後の中国のサッカーがどうなっているかを知っているだろうか？&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>倫理的欠如、人性的喪失</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/moral-deficit-humanity-loss/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 01:20:34 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/moral-deficit-humanity-loss/</guid>
        <description>&lt;p&gt;まず、何かをすることにおいては、心が清々しくなければなりません。そうすれば、安心して眠りにつくことができ、些細な病気や根本的な問題について、誤った判断をしないように努めることができます。もし間違えてしまったとしても、それを隠蔽したり、忘れようとしたりするのではなく、できる限りのことをして救おうとすべきです。人は、忘れるのが得意であると同時に、記憶力も優れた種族です。心の平安は、帰る場所であり、自分自身に問いかけても答えられるような、穏やかな日々を送ることができます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画トランスクリプト&#34;&gt;動画トランスクリプト
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://v.youku.com/v_show/id_XNDI5MzA4NjQ4NA==.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;動画元のリンクはこちらをクリック&lt;/a&gt; 、著作権侵害の場合は、ご連絡の上削除してください。本文は単なる文字起こし翻訳です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;稿&#34;&gt;稿
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;私には八つの重い言葉があります。私たちは今、道徳的な欠陥を抱え、人間の本性が損なわれ、時代が問題が発生したとき、問題を解決し、完全に解決するという論理的なサイクルの中で前進していると感じています。あなたは忍耐を持って、その洗い換えを待つ必要があります。中国のような国にとって、多くのことはゆっくりとした洗い換えのプロセスであり、だから悲観せず、変化を受け入れ、洗い換えに備えましょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近、中国は二つの台風と戦っています。一つは形のない台風で、もう一つは形のある台風です。形のない台風はワクチンであり、それは私たちの内なる安全の堤防を打ち砕きます。そして、中国で上海から上陸した台風はまれで、北京や天津が被害を受けることはほとんどありませんでした。3つの直轄市が協力して対処した台風は、数十年に一度のことでした。 これは逸話です。次にあなたが考えるべきことは、あなた自身の善のために考え、あなたは大きく変化し、多くの答えを持つこと、そして周囲の環境が変わらないなら幸せになるのかということです。私は8つの言葉で言うのは重いと思います。今私たちは道徳的な欠乏と人性的欠陥であり、これが現在最大の欠乏と最も大きな損失であると感じています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;しかし人々が期待するのは、ワクチンの安全性に関する問題が完全に解決されることだ。これは当初の粉ミルク事件のようなものであり、時には過去を振り返り、アメリカの食品医薬品局（FDA）の設立と形成における包括的な法律や、当初の粉ミルク・乳製品の不安全との密接な関連性を理解する必要がある。そのため三鹿粉ミルク事件は中国の乳製品分野に大きな変革を迫らせた。ワクチンに関しては、次々と問題が解決されることを期待するだろう。しかし今回は、それが停止点となることを願う。つまり、時代は常に問題が発生し、それを解決し、完全に解決していくという論理的なサイクルの中で前進していくものだ。そうでなければジャーナリストは何をするのか？ 市民は何をするのか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だから私は、私たち一人ひとりができることは関心を持つことだと考える。しかし問題は、中国の人々が忘れやすいということだ。 まるで私が言ったように、相手の車をぶつけてから逃げたんです。路端に足を撒いて走り去り、一人の車に乗っている人たちの中に誰も止めようとしませんでした。私たちの隣人、同僚には、そのような人たちの割合がかなり高いのです。だからこそ、少しずつ変わっていくべきです。そして私たちのような普通の市民ができることは、彼らに気を配ること、忘れずにいることだと思います。理想を語ることに説得力があるとは言えないのではないでしょうか。食べるものがなく、寒さに耐えられない時に、毎日誰かと理想について議論するというのは、全く意味がないのです。しかし、彼らが食べても、暖かくなったら、中国が世界で一番糖尿病患者が多い国、高血圧患者が多い国…など、様々な「一番」の国になってしまうのです。すると、中国人たちが走り始める、中国人たちがダイエットを始める…となり、席に座っている皆さんの中で、誰でも経験したことがあるのではないでしょうか？我慢して食事をすることができないから、ダイエットがうまくいかないという残酷な経験…。それが小さな変化なのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写-1&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;私たちが話してきた精神的な側面も、同じ理合いです。食事に困らず、暖をとることができたら、走り出す、痩せるようにする時に、徐々に精神的な欲求も増えてきます。例えば、以前私は喫煙していましたが、ランニングを始めた後、まるで何が起こったのかわからないまま、ある日突然20日以上タバコを吸っていませんでした。それ以来、タバコはもう一本吸いませんでした。もちろん、わざわざ「完全にやめる」とは言いません。それはあまりにも形式的すぎますし、一年の中でたまたま2～3本吸うこともあります。生活習慣が変わる時に、多くのものがそれに伴って変わります。特に中国人の場合、変化を待つ忍耐が必要です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ますます多くの人が、自分自身を不幸だと感じて、それを許せないと感じています。 「うつ病の増加は事実ですが、一方で、ますます多くの人が積極的に生きる方法を模索しているのも確かです。このような状況で精神的な側面が強化されるので、悲観的にならず、同じ出来事をどう捉えるかによって変わります。例えば、街中で車道で割り込まれると落ち込むのですが、隣を見ると長蛇の列になっているのを見て、状況をポジティブに捉えることができます。皆様は雨上がりの夜に、このような無駄な話ばかりをしてくれることに喜びを感じていることでしょう。」&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;稿-1&#34;&gt;稿
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;これは変化そのものであり、そのためには多くのものを別の考え方で捉える必要があります。もちろん、将来的に成長すべき点はたくさんあると考えています。例えば、起業について言えば、誰が一生起業家であるというわけではありません。人々の人生はすべて起業家であり続けるべきです。私たちが起業に与えているものは、あまりにも時代的なものばかりですが、実際には起業は常に存在してきました。蘇軾は起業家ではありませんか？李白も起業者ではありませんか？人生の中で多くの創造を積み重ね、最終的に自分のブランドを生み出せなくても問題ありません。重要なのは、生きている間に十分な「味わい」を感じ、それが価値があると感じることです。今の私自身が感じているのは、中国には良い失敗という価値観が欠けているということです。中国人たちは成功した結果だけを受け入れますが、別の意味での良い失敗は成功であり、それを拒否します。 それは非常に難しいと思いますので、中国のサッカーがうまくいかない原因の一つは、誰でもボールを失うことを恐れて、自分から相手にパスしてしまおうとすることにあるのではないでしょうか。そのような戦略がない限り、もちろんこれはほんの一つの要因に過ぎません。私のような年齢になると30歳を超えてみると、序論ばかりを書くのではなく、透明感や喜びを表現することが難しいと感じますし、今の50歳になると少し焦りが生まれます。なぜなら時間は本当にあっという間に過ぎていくからです。期待していたことがまだ現実にならないことも多いですが、一方で中国のような国においては、多くのことがゆっくりと変化していく洗練されたプロセスであることも理解できます。親を見ていると、ある親は赤信号を無視して通り過ぎるようなものですが、時折子供が父親に言い聞かせることがあります。それは変化し、洗練されていくからです。ですから、根気強く待つ必要があると感じています。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>時間の経過についてですが、答えを見つけるためには多くの本を読む必要があります。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/about-time-and-books/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 07:27:21 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/about-time-and-books/</guid>
        <description>&lt;p&gt;国家全体として、より良い方向へ、より豊かになっていく傾向があり、個人の虚栄心もそれを支える強さを持つべきだ。1990年代から現在にかけて私が見た家庭においては、人々の生活は以前に比べて格段に向上しており、同時に富裕層も増えている。市場経済の発展に伴い、避けられない貧富の差拡大も起きてきた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「階級固化」「上昇通道が閉ざされる」といったことは、現在の世界の一般的な現象であり、我党が人民の基本的な福祉待遇や社会保障に貢献してきたことは、皆が認識すべきである。 生活会越来越好，你不想买房，可以租房子；孩子们上学也存在教育资源分配不均的问题，有时候需要做出取舍，你是想要更好的工作机会、更舒适的工作环境，还是更多的时间陪伴家人，不要把自己的想法强加在别人身上，包括你的孩子、家人。坐下来好好谈一谈，生活总归会越来越好的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画トランスクリプト&#34;&gt;動画トランスクリプト
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://v.youku.com/v_show/id_XNDI5MzA4NjcyNA&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;動画の元のリンクはこちらをクリック&lt;/a&gt; 、著作権侵害の場合は、ご連絡の上削除してください。本記事は単なる文字起こし翻訳のみです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;三十歳&#34;&gt;三十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/30%e6%ad%b3.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;30歳&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年、私はすでにちょうど50歳になりました。過去には、そう考えることはありませんでしたが、自分は老いたと感じていました。今になってようやく気づきました。これは30歳の頃の私です。30歳になると、若く、よく見え、素晴らしいと感じます。50歳になると振り返ってみると、それなりに良いこともあります。30歳最大の人生の感情は何だったでしょう？ 振り返ってみれば、減法だと感じています。キーワードは「減」です。ある意味では、「痛いに快がある」ことさえも一種の減法であり、多くのことを経験し、書き残し、新しい白い紙の上やランニングに走り出します。しかし私にとって30歳は、自分自身だけでなく、皆さんにしても、減法をすることこそが非常に重要だと気づかせてくれました。 私は現在、聯大（東京大学）に荷物を運んでいる学生で、彼らに頻繁に思い出させています。「30歳になる前に命を燃やすなら足し算をしなさい」「試してみなさい。自分には何があるか分からないし、運命がどんなチャンスを与えるかは分からない」。だから「どうする？」じゃなくて、ある人は20代で必死に頑張っているけれど、足し算ばかりしていて、いつまで経っても引き算を忘れていないことに気づきます。30歳くらいは人生において非常に重要な時期です。色々な足し算と行き当たりばったりした後で、一度引き算をするべきタイミングです。そうでなければ遅すぎます。「なぜ引き算をするの？」それはあなたに合わないことだから。全てやってみるべきだということです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8本のロープがあなたを縛り付けています。どれくらい走れるでしょうか？　互いに牽制し合うかもしれません。
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;%e5%bb%89%e4%bb%b7.jpg&#34; &gt;廉价&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;三十歳-1&#34;&gt;三十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;30歳になった頃には、私が破格で昇進していた。学術界では教授、ジャーナリストとしてはシニア記者の肩書きだった。29歳の時に破格で昇進し、現在のような状況は稀になっていたが、その頃から大きな混乱を感じ始めた。2000年のシドニーオリンピック制作時には、拍手も多かったものの、私は突然何かがおかしいと感じた。「結局、自分は何をすべきなのか？　何を捨てていくべきなのか？」そんな問いかけが頭に浮かんだ。その年に私が行った最も重要なことは、番組を休止することだった。1年間、海外に出ることもなく、何もせずに過ごした。周囲からは「司会者は、月に一度の出演でも半年間出ないとその名前は忘れられる」と忠告を受けた。「私の顔は本当に安物だ」と反論した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その年に、新しい番組の開発に着手することになった。 これは、仕事が一段落して痛快に過ごしたあと、01年にまる一日休んだことについてです。今日に至るすべての道は、あの頃の「減法」を振り返ることと繋がっています。当時私は色々なことができると思っていましたが、スポーツやE（おそらく英語学習）など、色々楽しむことができましたし、制作人などもしていました。しかし、「今はできない」「私はニュースに専念すべきだ」と考え、結局3つの番組の制作人を一気に辞めてしまい、それが今の私になった理由です。純粋な状態に戻ったのです。先日同僚と話している時に、私が30代の頃にした非常に重要な決断について言いました。「色々なことができるのに、私はニュースに専念する」「この深い井戸を掘り続けるべきではない」という決意をしたこと。多くのポジションが副主任といった役職に昇進する可能性もありましたが、それを拒否し、普通の生活に戻ったのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;三十岁&#34;&gt;三十岁
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/about-time-and-books/%E6%9C%AC%E7%A7%91%E7%94%9F.jpg&#34;
	width=&#34;896&#34;
	height=&#34;502&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;本科生&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;178&#34;
		data-flex-basis=&#34;428px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これまでのところ、私は中央电视台の連鎖級幹部であり、決して絶対的な学部卒業者ではありません。あなた方は私たちの体制を理解していますが、私はそれを拒否しました。ただ、一人の学部卒業者がどれだけ進むことができるのかを見てみたいし、一人の学部の学位がなぜ常に向上し続け、研究生を指導することができるのか疑問に思いました。ええと、今では研究生を11人指導しており、これは減算の結果です。もちろん、これは過去を振り返る感慨深いものだと思います。若い頃は、特に奔波の中で、何を感じているのか分からなくなってしまい、すべてを手に入れるべきだという気持ちになり、何か一つでも欠けていると、心に不快感を抱いてしまうのです。 皆様、ぜひ「減法」も学んでください。つまり、28歳、30歳に近づいた頃に、1996年のオリンピックを見て、私はこんな言葉を言い当てました。「欠点は完璧の重要な一部であり、この世界には完璧なものは存在しない」。曽国藩の長編小説の中にも、人生における最高の境界線について書かれています。曽国藩は自分の書斎に「求闕亭」（求めることと欠けることを意味する）と名付けようと考えました。花が完全に咲く前こそが最適です。月が完全に丸くなる前こそが最適です。しかし、一般の人々にとっては、これは欠点だと感じられ、完璧でなければならず、究極に到達しなければならないと考えてしまいます。人の最高の破壊の形は、彼を完璧を求めさせ、究極を目指させることです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;%e8%8a%b1%e3%81%8c%e5%85%a8%e9%96%8b%e3%81%ab%e3%81%aa%e3%81%a3%e3%81%a6%e3%81%84%e3%81%aa%e3%81%84.jpg&#34; &gt;花が全開になっていない&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;三十歳-2&#34;&gt;三十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;この世界はそうじゃない。花が完全に咲き誇る瞬間こそが一番素晴らしい。花が全開になると、散りたくなるほどすぐそこだ。月も完全に丸形になると、徐々に細月になるほどすぐそこだ。だからこそ、これは私にとって30歳という大切な推進力と啓示を与えてくれた年だと感じる。40歳はあの頃のように綺麗ではない。しかし、リラックスして、自由になっていると感じるから。なぜまたスーツや革の着こなしに戻らないのか？なぜまた黒白のイメージにこだわるのではなく、幸福を問うのだろうか？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;四十歳&#34;&gt;四十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/about-time-and-books/40%E5%B2%81.jpg&#34;
	width=&#34;894&#34;
	height=&#34;499&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;40歳&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;179&#34;
		data-flex-basis=&#34;429px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人有一句说法是“40不惑”，30岁是减法，40岁是困惑，并非不惑。我认为在这个时代，40岁恐怕困惑的最多。我的中年危机来的还比较早，到三十六七岁的时候就开始纠结，我干的一切是否有价值？
是否有意义？我到底想要什么幸福呢？这本书就是在这样的困惑基础上诞生的。在30岁的时候你会发现你的很多幸福目标与物质挂钩的，三十而立力指的是学历得立。你必须有车有房，否则丈母娘都不会考虑把你媳妇许配给你，非常物质，但“40不惑”却很难。 私は、古代人が現代よりも平均寿命が長かったため、それが濃縮されて40歳になったと考える。そうすると惑わないだろうと思っている。私も40歳で悩んでいるのは、物質が私に幸福をもたらすと期待したからだ。同じように40歳の時に多くの人が私に「幸せですか？」と尋ねる。私の本のタイトルは『幸福浪（幸福の波）』であり、これは疑問符を表し、私の内なる混乱を象徴している。中年危機の発生は、40歳で自分自身に多くの疑問に答えなければならないことを意味する。40歳頃には自分とよく話し、たくさんのものを読み、自分に答えを与えなさい。 三十六七歳頃に『論語』の世界に入ることができて本当に良かった。私は『白说』の中で既に触れているように、40歳になってからなお考察を深める必要がある状況だ。もし周囲の環境が変わらなければ——特にソフト環境が——心穏やかに家を出て、どこへ行っても信号無視で走り回っているような状態だと、物を買うことすら偽物で、ワクチン接種もできないだろう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;四十歳-1&#34;&gt;四十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;先日、中国が台風2つに立ち向かっていると聞いていました。一つは形のない台風で、もう一つは形のある台風です。形のない台風とはワクチンを指しており、それは私たちの内なる安全の堤防を揺るがすものです。もう一つの台風は、中国では上海への上陸が稀な台風であり、これは本題から逸脱しています。次に考えるべきことは、あなた自身のためだけを考え、大きな変化を起こし、多くの答えを持つ一方で、周囲の環境が変わらないと、あなたは幸せなのでしょうか？&lt;strong&gt;私は「有福八字」という言葉があります。私たちが今まさに抱えている問題は、道徳的な不足と人性的欠如であり、これが現状最大の欠乏と損害であると感じています。&lt;/strong&gt; 数日前，我亲眼目睹了两个车辆相撞。虽然事故的严重程度并不大，但他确实对另一辆车造成了损害。他当时跟对方说自己准备停在路边，对方也表示会慢慢地准备停到路边。然而，前面的车辆突然加速逃离现场，也没有人上前阻止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这会是一个负责任的父亲吗？这会是一个负责任的儿子吗？更何况，他怎么可能是一个负责任的公民呢？而且他可能是您的同事，这正是道德赤字和人性亏损的表现，必然会对您产生影响。无论您自己多么强大，除非您亲眼所见，但问题是，即使不亲眼所见，也不能阻止您的孩子接种疫苗。您送外卖，那外卖也可能存在问题！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;四十歳-2&#34;&gt;四十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;30歳を減量とすれば、40歳は混乱と私は50歳に私が自分自身に贈る言葉は好奇心だと考える。50歳は非常に尴尬な年齢であり、前には村がなく後にも村がない。進むなら攻めるべきで、退くなら混ざって隠れることもできる。自分が手に入れたものの上で10年間横たわり、退職するまで混ざり続けるのも可能だろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近、ある本を読んでいて、その中に書かれている内容が非常に興味深い。シリコンバレーで実際に成功した起業家は、56歳に偏っていると書かれていた。これは我々の概念とは異なる。中国が创业を全て若者の事業と捉えるのをいつまで続けるのか、中国がボランティアを青年ボランティアと捉えるのと同じだ。先週、中国が退職する小学校・中学校の教師を募集することになり、毎年23万～30万元の給与を得て村で教えることになった。また、優秀な教師である必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;五十歳&#34;&gt;五十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/about-time-and-books/50%E5%B2%81.jpg&#34;
	width=&#34;899&#34;
	height=&#34;506&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;50歳&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;177&#34;
		data-flex-basis=&#34;426px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;50歳の人にとって、最も重要なことは2つの課題である点です。1つ目は自分自身であり、まだ多くのことに好奇心があるか、人生観はどのようなものかです。私自身の50歳の最大の収穫、あるいは今、どのように生きているのかを考えると、&lt;strong&gt;私は今日という日を大切にし、20歳の頃のように未来ばかりを考えてしまうことや、50歳になって過去ばかりを懐かしむことを抑え込みます。常に今日を大切に生きていくのです。50歳の人であれば、いつも「明日になったら」とか「昔は良かったのに！」と考えるべきではありません。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔡琴さんの歌を聴いて、彼が言った言葉がとても良いと思いました。「写真を見るたびに、2年前の自分の方が綺麗だったと感じる」という言葉です。しかし、2年前の日には、自分が綺麗だと思っていなかったのです。この言葉は本当に味がありますね。 30歳になった頃には全く思っていなかったけれど、あの頃は自分はすごくかっこいいと思っていて、自分の欠点だらけだと思っていたんだ。でも今日、20年経って振り返ってみると、　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;やっぱり俺も若いんだと気づいたし、髪の毛がたくさんあったことも今は笑ってしまう。だから、君の今の瞬間を大切にしてほしい。そして2年後にまた振り返ったときには、君が今の最高の状態であるのが一番良いだろう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;五十歳-1&#34;&gt;五十歳
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;史铁生说过的那番话，当我的腿刚不能走路的时候，我坐在轮椅上天天怀念我能奔跑打篮球的时光，每天在怀念中都非常痛苦。
又隔了几年，我在轮椅上生了褥疮，浑身难受，那个时候天天怀念，几年前我什么都不疼，安静的能坐在轮椅上的时光。
又隔了一些年，我得了尿毒症，我总要去透析，这个时候我就怀念当初仅仅有褥疮的轮椅时光，那50岁如果再活不到善待每一个今天的地步，前面的50年白过了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;五十歳-2&#34;&gt;五十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;実は、50歳になってからこの道理を理解するのではなく、30代、40代で理解するのが良いのではないかと思います。すべてのものは、容易に過ぎ去ってしまい、気づけば手遅れになっているものです。旅の一度の食事も、食べなければすれば、30年後に食べるにはまだ間に合いませんし、味も保証されません。だからこそ、今日を大切にする気持ちが、50歳になった時の最初の感覚だと感じています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そして二つ目は好奇心です。私は、多くのことに好奇心を失うことができなくなったことに気づきました。それは、見たり経験したりしたことの多さによるものであり、それを自ら刺激し続けるように努めています。だから、今や私たちが何をするにも、好奇心を持って取り組んでいます。例えば、携帯電話を立てて写真を撮っても良いのか、あるいは、現場で報道するのか、それとも、荘厳で大きな会議にオンライン接続を簡単にできるか、もっと面白く、記憶に残るように、そして最後に新しいメディアを使って広めることができるのか、といったことを常に考えています。 好奇心は、人類の進歩を促す最も重要な動機の一つだと私は考えています。なぜそれが個々の成長を促す上で最も重要な動機とならないのでしょうか？ある民族が好奇心を失うと、その民族は衰退します。さらに大きな視点で見ると、50歳というのは重要な試練です。40代後半から50代の頃に、中国でどのような既得利益者になっているでしょうか。私自身、周りの多くの人が若いうちに夢を追いかけるのは素晴らしいことですが、一度夢を実現し、既得利益を得た人物が、他の人の夢の実現を阻むようになるのを見ることに非常に懸念を感じます。以前は嫌っていたやり方で若者を扱い、問題を先送りするようなことを繰り返すのですか？まるで時間が巻き戻ったように感じられますね。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;五十歳-3&#34;&gt;五十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;そのため、数年前から私はボランティアとして毎年11人の大学院生を招き、一期ごとに2年ほどで卒業させることができました。現在、5つの卒業生がおり、すべてが純粋な研究者です。これは非常に幸せなことです。ある程度の利益を得ることはでき、彼らを指導する能力も持っています。毎日授業が終わった後には夕食をご馳走したり、それほど費用がかからなかったりします。しかし、これは良い既得利益を築くべきであるというものであり、既得利益は2つの側面を持つ可能性があります。一方では、新たな人材育成のための礎石となることです。私が以前言っていたように、「助けてくれた人に感謝を言うのは控えたい。なぜなら、倍の力で新しい若者を育てなければならないから」というものです。これが私の感謝の形なのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;もし毎日感謝を言うだけで、それが障害になるのであれば…&lt;/strong&gt; 次に、他の人の礎石を作ることです。 中国無論是物質的、經濟的、思想的、文化的，還是各個領域的既得利益者，當你成為了他們之後，就要考慮該怎麼做？昨天推著車的人今天成了攔著車的人，回顧中國歷史，這點一直存在。現在也不會這樣，甚至有時候還會更多，所以呼籲所有的既得利益者能夠重新像你年輕的時候一樣，希望遇到什麼樣的人去做，那樣的人我可能做得不夠好，但至少我在想、在做、在說。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
