<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>転載 (Tenzai) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/categories/%E8%BB%A2%E8%BC%89-tenzai/</link>
        <description>Recent content in 転載 (Tenzai) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 23:01:06 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/categories/%E8%BB%A2%E8%BC%89-tenzai/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>浙江金信理财爆雷 - 拙劣な詐欺と制御不能の浙江金 (Zhejiang Jinxin Wealth Fraud – Poor Scam and Uncontrolled Zhejiang Jin)</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/zhejiang-jin-investment-fraud-a-poor-scam-and-out-of-control-zhejiang-jin/</link>
        <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:03:36 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/zhejiang-jin-investment-fraud-a-poor-scam-and-out-of-control-zhejiang-jin/</guid>
        <description>&lt;p&gt;個人補足：層層包裹的理财产品，普通投资者看不透的底层资产；背后的人知道不坑穷人，坑穷人，真和你拼命，坑中产，他大概率认栽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年末了，浙江大批投资者还在因为理财暴雷而堵门维权的事情上演，这个事情之所以在金融投资领域热度较高，大概能找到几个关键词：国资背景、较低收益、公务员/教师为投资主体（20万起购，验资40万）等等，事实证明，任何金融工具不管设计的有多精妙，背书有多强，哪些群体在买，都有演化成旁氏的风险。如果只看到上面这几个关键词，说明对于这个事情的全貌还原还是太浅了，这个暴雷产品真正值得深挖的地方多着呢。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;自己を自己破産させ担保として手形を提出して融資を受ける&#34;&gt;自己を自己破産させ、担保として手形を提出して融資を受ける
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;可控資源系の企業による融資、担保、発行プラットフォームは相互に関連しており、理解するとすれば、自分自身を自己破産させる行為であり、制御された国営資本の背景を持つ金融プラットフォームを通じて、売掛金債権を担保にして市場で融資を受け、増資も自分自身のものである。唯一の目的は、外部から新鮮な血液を得ることである。「球証、旁証に加えて主办、协办すべての機関がすべて私の人間だ。どうして私と争うんだ？」という言葉が非常に適切である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投資家に提示されるAA+の市場信用格付けは、一般の人々には経済体の国債よりも高いように見えるかもしれないが、実際に比較すると、恒大や碧桂園が暴雷する前はAAA級の評価に匹敵し、金印としての価値がある。深鉄の輸血を停止した後、小作文で生き延びた万科も、今年中国国内の信用格付け機関によって依然としてAAA級の高評価を得ている。真に資金を実行に移し、信用をほとんど気にかけないのだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このような異常な商品が、無数の障壁を乗り越え、高い信用格付けを獲得しながら成功裏に投資家に発行されることは、発行機関は愚か者なのか？　そうではない。この時点で二重の利益分配が行われるのである。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;極めて高い仲介コスト&#34;&gt;極めて高い仲介コスト
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;金融分野で不自然な取引が起こる場合、草台班子（空売り）の裏には必ず真の利益分配の関係が存在します。投資家に対する収益はわずか4%に過ぎませんが、発行側の総合的な資金調達コストは8～9%にも達し、中間4～5%程度の仲介手数料は、発行の中枢各段階における利益分配です。これは極めて誇張されたものです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これが金融体系の内在的な不安定性の基本特徴であり、利益面前にはビジネス能力を問うことはありません。投資家の金銭にみんなで分配していくのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは投資家が低金利の根源と見なし、2023年および2024年の無リスク収益が約2.5%という状況下で、リスクプレミアムが1.5%程度であり、国資背景を考慮すると、底流資産や株式構造を調査することなく、これは高リスク資産とは言えません。むしろ、投資家に対する低収益が、騙される側の抜け道となる主な原因です。なぜなら、6%、8%、10%の収益とリスクの対応関係は、過去数年間の集中暴雷の後、人々はハイリターン投資に警戒心を抱くようになったからです。まさに理想的な状況です。低収益は低リスクではなく、中間段階の仲介手数料が極めて高いことによるものです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真の企業端にとって、8～9%を融資コストとして出すことは、過去の大環境では大善人ではありません。純粋に投資家の元本を守るためなのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このようなリスクは外見上の人たちには理解しづらいですが、国資股东もそうでしょうか？これらの人の利害回避能力を見下すことはできません。もし暴雷が発生したらどうなるでしょうか？もちろん、暴雷前に静かに退出します。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;国資の金蝉脱壳&#34;&gt;国資の金蝉脱壳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;これは３番目の奇跡的な点です。株式譲渡は全て秘密裏に行われ、投資家に対して十分なリスク開示や通知が行われていません。購入時には国営企業による保証でしたが、満期に近づくと民営企業へと変わってしまうのです。結果として、大家が見るのは、明確化声明と、関係を強く否定する声明だけであり、投資家は混乱し、既に資金が底をついた殼（かぶら）しか見当たらず、責任者も見つかりません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前は浙江金融資産取引センターと呼ばれ、金交所としての属性を持っていました。しかし、去年の11月に発表された一紙の文書で金融許可が取り消され、今年になって浙江浙金資産運用股份有限公司に改名されました。そして、公式な保証なしの普通の投資機関として真正に機能するようになったのです。新規のリッチ・プラマイ（理財）商品を発行することはできませんが、前の商品の満期保証を担い、早めにEXIT（退出）戦略を立てることは、まさに金蝉脱壳を巧みに利用していると言えます。投資家は、国営企業による保証という罠に嵌められてしまったのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;房地产下行周期とリスクの波及&#34;&gt;房地产下行周期とリスクの波及
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;資産運用、あるいは不動産リスクの波及の問題について、我が国金融システム（銀行を含む）は、過去10年間で不動産から利益を得ることが非常に容易でした。10%の資金コストをかけても利益が出せるほど過熱したサイクルであり、プロジェクトを獲得し、迅速な売上回転を実現すれば、不動産企業（デベロッパー）は資金コストにほとんど気付かずにいました。しかし、不動産下行周期においては、不動産企業が破綻することが日常化し、真の危険は、自分が購入した資産運用商品の中にどれだけの不動産関連投資が含まれているのか全く分からないという点です。これは「東屋を壊して西屋を修理する」に似ており、最終的には破綻につながります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば、購入者の直接的な破綻、高純資産層の信託破綻、そしてこれらの不動産投資に関連した自己発行のリッチ（理財）商品が、近年では、不動産投資関連の資産が直接違約するだけでなく、債務を抱えながら債権を維持する形で「傍氏（旁氏）」と呼ばれる状態に陥り、流動性が枯渇した後も破綻し続けるという現象が見られます。これは誰が最後の鼓吹役となるのかによって決まります。例えば、浙金中心が発行した主要な商品は、ほぼすべて祥源グループ自身の不動産プロジェクトであり、2023年以降の割合は90%以上に達しています。あるいは、関連企業間の債務往来も同様です。核心的な問題は、住宅の売れ行きが悪化し、新しい血流が入り込まないことです。このような資産は最初の破綻者ではありませんし、最終的に破綻する可能性も低いとは言えません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;国资背景が陥る原因について&#34;&gt;国资背景が陥る原因について
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;さらに掘り下げていくと、浙金中心（ぜっきんちゅうせん）の裏に位置する理財商品が、特定の富裕層グループを精選し、つまり会員限定で展開され、余剰資金が20万～40万以上にも及ぶ理由、この巧妙な仕組みは一体何なのか。こうした富裕層グループが、地方の公務員や教師といった中流階級グループと高度に重なること、国資の背書を騙して体制内での取引や中国人同士の取引も問題ないと考えていたような滑稽さは、ある地方金交所が祥源集団の融資ツールとなる仕組み、恒大と盛京銀行のような唐突な状況を生み出すこと、さらには深く掘り下げる必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは2018年の華信グループ（かしんグループ）の違約に遡るべきであり、これは別の規模で大きな金融事件であった。暴雷した製品の規模は千億元を超えるにも関わらず、我々が金融体系が後進的であることは事実だが、このような金融イノベーションと「お金儲け」能力を持つ者は決して少ない。もちろん、我々は現在の浙金中心に関連する37億元の違約に焦点を当てているが、この責任は簡単に転嫁できないだろう。それは、ほぼ純粋な国資主導であり、今回のリスク損失により、浙金グループは高利回り資産と資金補填を急ぐことになり、それが祥源系との重要な関連性を生み出したのだ。毕竟、現在の不動産市場の熱狂を理由に、当時の浙金中心が資金雄厚な不動産企業経営陣によって投資されたことを否定できないだろう。なぜなら、当時の不動産企業はまさに「金鉱」であり、誰もが関わりたかったからだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば、深鉄グループ（しんてつグループ）が万科（ワンカ）に600億元投資したケースは、他の人がお金を投資してこのラインに乗る必要があるのに対し、2018年の不動産過熱期はピークを迎えており、浙金中心は無償で資金を集め、2019年には不動産企業による株式持ち比率を通じて12亿元注入された。悪魔と取引し、将来的な失墜を伏線として埋めた。問題が発生した際に、より大きな蓋をかけるのは、失控の第一歩であり、37億元の違約、不動産企業との投資、そして当時の高利回りプロジェクトを追求することで、浙金中心は徐々に深淵へと引き込まれていった。裁判官のレベルも見ていて面白いだろうが、すでに金蝉脱壳しており、浙金という旗印の下で活動しているのも昨年11月に廃止されたため、関係ない。文章の冒頭と完璧な閉環を形成している。訴訟を起こしたいなら、待つがいい！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最後に付け加えるならば、市場の収益は常に一定ではない。過去の平均収益を現在のリスク評価の基準として利用することはできない。例えば、専門家の欄の前幾年の無リスク収益率は3%程度であったが、現在は1.5%に過ぎない。そして、将来の判断はさらに複雑になるだろう。低収益が必ずしも低リスクを意味するとは限らない。この暴雷した製品のような包装のように、表面的なリスクと本質のリスクを混同してしまうのだ。普通の人+投資という言葉の組み合わせは、このような周期において、収益に注目するよりもリスクと元本に注目すべきである。絶対に「スキャルピング（短期売買）」をしないこと。底堅い資産に注目し、真実の信用背書を確認し、分散投資を行うこと。体制内にあるというだけで、より早い情報や安定した返済の裏付けがあるとは限らないことを忘れず、基本的な生活と将来の必要経費のための資金を確保し、低リスク・低収益またはほぼ無リスクの場所で、損することなく利益を得ることを目指すべきである。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>グローバル株式市場が連日暴落：米連邦準備制度理事会（FRB）、AIと量的緩和政策の影響</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/global-stock-markets-plunge-for-days-fed-ai-and-quantitative-easing/</link>
        <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 00:40:07 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/global-stock-markets-plunge-for-days-fed-ai-and-quantitative-easing/</guid>
        <description>&lt;p&gt;引き続き操作なし。小米は現在のサポートラインを割り込んだことなく、昨日から2日間連続で大幅に下落したが、最終的に買い戻しによって株価が安定した。昨晩の米国株式市場も興味深い動きを見せ、上昇したが、翌朝見ると全般崩れとなった。今日の中国国内では、A株や香港株も停滞している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このように大きく落ちたのは良いことだ。大盤に巻き込まれることなく、静観し、落ち着いてから対応する。仏的な精神でいる（佛系）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;跌破の原因&#34;&gt;跌破の原因
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://wallstreetcn.com/articles/3759889&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://wallstreetcn.com/articles/3759889&lt;/a&gt;
他の意見が正しいかどうかは不明ですが、定量的な資金が国内株式に与える影響はますます大きくなっています。個別の銘柄は多くの場合、指数と同じように動きます。原文は長いため、豆包が核心の内容を抽出しました。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;2025年11月、グローバルなリスク資産の大幅な下落に対し、高盛のシニアトレーダーであるRich Privorotsky氏が復習し、今回の暴落は多要因が段階的に伝播し、最終的にシステム的な売りにより発展した結果だと指摘しています。主な駆動要因は4つのレベルに及びます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;連邦準備制度理事会fedが金利を引き上げる暴落の連鎖の起点&#34;&gt;連邦準備制度理事会（Fed）が金利を引き上げる：暴落の連鎖の起点
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最新の雇用統計は矛盾した信号を示している：雇用ポジションの増加は堅調だが、失業率は4.44%に上昇（主に16～24歳の労働力の流入による）、過去3ヶ月の平均新規雇用数は6万2,000人、潜在的な新規雇用数は3万9,000人で、8月のデータも下方修正された。さらに企業による解雇傾向を考慮すると、市場は連邦準備制度理事会（Fed）が鸽派（ごうは）な姿勢を示すと予想していたが、連邦準備制度理事会は鷹派（おうは）な姿勢を維持し、12月の利下げ期待が打ち消された。利下げの可能性はほぼゼロとなり、これが暴落を引き起こす最初のドミノ骨牌となった。Privorotskyは、このような雇用状況下での鷹派的な立場を「政策の間違い」と直接指摘した。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ai叙事の再構築googleが勝利至上型格局を引き起こす&#34;&gt;AI叙事の再構築：Googleが勝利至上型格局を引き起こす
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;AIセクターにおいて、論理的な分化が鍵となる中、NVIDIAは業績が好調であるものの、投資の中心から外れる。Google Gemini-3モデルの画期的な進展がAI投資エコシステムを再構築し、「破壊的モデル」として他社に製品サイクルを遅らせ、資本支出を増加させ、投資リターンの不確実性を高めている。これにより、甲骨文などの企業ソフトウェア会社が上昇に乗れなくなった。市場は「勝利者と敗者」の明確な格局を形成し、AIは「普及」から「勝利至上型」へと転換し、関連セクターの調整を引き起こしている。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;仮想通貨の急落シャブル一般投資家のリスク許容度が低下&#34;&gt;仮想通貨の急落（シャブル）：一般投資家のリスク許容度が低下
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;暗号資産市場における劇的な価格変動が連鎖反応を引き起こした。過去2年間、持ち場で粘り続けた「ダイヤモンドハンド」（長期保有者）は、巨額の売り注文による鯨（機関投資家）による大量売却などの要因により、「売り手」へと転換し、積極的に暗号資産を売却してポジションをクローズするようになった。このようなパニック情绪が非上場テクノロジー企業やAI関連銘柄に波及し、Palantir社は直近で5.5%の上昇から6%の大幅な下落に転換したことを示しており、一般投資家のリスク許容度が著しく低下し、市場構造に根本的な変化が生じている。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;量規ファンドによる売り圧力急落を加速させる主要要因&#34;&gt;量規ファンドによる売り圧力：急落を加速させる主要要因
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;8月から、トレンド追跡ファンド（CTAs）は指数5000億ドル超のロングポジションを抱えており、指数が重要な水準を下回ることで集中清算を引き起こしました。同時に、ボラティリティの上昇によりボラティリティコントロール戦略ファンドが売りを開始し、VIX ETN資金の流れによって形成された「短足・短凸性」のポートフォリオが暴落効果を増幅させました。元々安定していた「低ボラティリティ構造」が崩壊し、量規とシステム投資家の「機械的な売り」が発動し、重大なイベントがないにもかかわらず市場が急激に水準を下げました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;基本面隐忧と安定条件&#34;&gt;基本面隐忧と安定条件
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;基本面を見ると、AI投資は「資本瓶頸」に直面しています。企業債の発行ラッシュが到来し、AIデータセンターが債務拡大に依存していますが、金利上昇によってAIの拡大速度が鈍化する可能性があり、このリスクはこれまで十分に価格付けされていませんでした。ゴールドマン・サックスはS&amp;amp;P 500ミニ契約が6500ポイント下落と予測するとともに、AIの長期的な価値は変わらず、自動化を通じて労働集約型企業におけるマージナル利益の拡大によって真の勝者は生まれると考えています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市場の安定には以下の3つの条件が必要です：CTA（共同投資ファンド）のポジション調整完了、個人投資家の過剰な買い超えが排除され、かつ、少なくとも以下のいずれかが実現する必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;暗号資産の安定化&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FRB（米連邦準備制度理事会）が明確に転換金利へと移行&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;AI資本支出が支えられている&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>あらゆるAIの恩恵は、すでに影で価格が設定されていた。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/all-the-gifts-of-ai-have-already-been-marked-up-with-prices-in-the-shadows/</link>
        <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 19:09:36 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/all-the-gifts-of-ai-have-already-been-marked-up-with-prices-in-the-shadows/</guid>
        <description>&lt;p&gt;記事の投稿頻度は、AIの使用に伴い著しく増加しています。私も記事内のタグで区別し、作者欄には大規模言語モデルの名前を記載する予定です。しかし問題は残っており、AIが生成した記事では、私の関与レベルは明らかに低下しています。多くの記事が半ヶ月ほど隔てられ、内容をほとんど忘れてしまいます。コーディングの際にも同様の状況が発生し、問題に遭遇したら、まずAIによる分析を思いつき、既存のものに基づいた問題解決やトラブルシューティングではなく、「怠惰」が顕著に向上しています。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;生成AIは業務効率を向上させる一方で、その「贈り物」には巨額な代償が伴います。北大研究チームが41万件の論文と縦断的な実験分析を通じて明らかにしたところ、AIは知識生産を加速させながらも、深刻な同質化を引き起こしています。ハーバード大学の研究では、AIが「資格偏向」をもたらし、初級職が7.7%減少するという結果を示しており、マタイ効果を悪化させています。個人的には、AIによる創造性の向上は一時的な「幻覚」に過ぎず、停止すると消え失せます。しかし、思想の同質化は持続的に存在し、「創造の傷痕」を生み出しています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;現状&#34;&gt;現状
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;生成式AIは、あらゆる産業を再構築するだけでなく、人間の文章作成、認知、思考の根本的な方法も変えています。&lt;strong&gt;ChatGPT 3.5 の発表後、楽観的な期待が広まりました：「AI は労働力を均等化する」という予測です。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023 年、マサチューセッツ工科大学の経済学博士 2 人が『Science』誌に実証研究を発表し、この見通しを裏付けました。生成式 AI が低パフォーマンス従業員のパフォーマンスを大幅に向上させ、そのギャップを埋めることで不平等感を軽減する可能性があるというものです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『Science』誌の編集部は、こうまとめました。「スキルが劣る参加者は ChatGPT から最も利益を得ており、これは生産性の不平等を AI で削減するという政策にとって重要な示唆を与えています。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/all-the-gifts-of-ai-have-already-been-marked-up-with-prices-in-the-shadows/20251010191432.png&#34;
	width=&#34;1024&#34;
	height=&#34;905&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Science 誌&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;113&#34;
		data-flex-basis=&#34;271px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかしながら、&lt;strong&gt;2 年が経過した今、現実がこの理想的な経路を完全にたどっているとは限りません。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025 年、ハーバード大学の経済学博士 2 人は、2015 ～ 2025 年にかけて 620 万人以上、1.5 億回以上の採用・雇用データ分析を通じて、冷酷な真実を明らかにしました。&lt;strong&gt;生成式 AI は「資格偏重」の形で労働市場を再構築しているのです。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/all-the-gifts-of-ai-have-already-been-marked-up-with-prices-in-the-shadows/20251010191527.png&#34;
	width=&#34;866&#34;
	height=&#34;544&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;資格偏重&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;159&#34;
		data-flex-basis=&#34;382px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示、2015 ～ 2022 年にかけて、初級職と高級職の雇用成長曲線はほぼ一致していましたが、2023 年以降、両者で分岐が生じ始めました。高級職は引き続き上昇し続けましたが、初級職は方向転換して下降しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AI を深く受け入れている企業の場合、その初級職の数は 6 四半期以内に約 7.7% 減少しましたが、高級職はほとんど影響を受けず、むしろわずかに増加しました。この現象の主な原因は採用の減少ではなく、大規模な解雇ではありませんでした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI は、普恵的な平権をもたらすどころか、「强者更强」のマタイ効果をますます強調しています。&lt;/strong&gt; 携程 CEO の梁建章氏は、この論文について「AI は初級の知的労働者を代替し、若者の教育、結婚、出生、職業初期といった段階における困難を悪化させるだろう」と評価しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;労働市場の構造変化は氷山の一角に過ぎません。&lt;strong&gt;より深層的な問題が浮上してきます。AI が大規模に私たちのワークフローに組み込まれるとき、それは人間の創造性自体にどのような影響を与えるのでしょうか？ AI がもたらす効率性の向上は、個人の能力の内化でしょうか？ それは、私たちが見過ごしている方法で、あるいは「統一」することで、私たちの思想を形作ったり、「統一」したりしているのでしょうか？ 個体が AI に過度に依存した後、彼らの独立した、オリジナルの思考能力は強化されたのか、それとも無意識のうちに弱体化されたのか？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近、北京大学 李圭泉 教授の研究チームが、社会学のトップジャーナル Technology in Society に発表した論文は、この一連の重要な問題に対する正面からの回答です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究の中心は 2 つの部分で構成されています。第一に、ChatGPT 3.5 のリリース前後の、全 21 科目の学術論文を分析する大規模な自然実験を通じて、AI が世界の知識生産に与える実際の影響を分析します。第二に、数か月続く縦断的な行動実験を通じて、ラボ環境で AI が個人の認知能力に及ぼす長期的な因果効果を探ります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究チームは、ブレイクポイント回帰設計と機械学習などの技術を組み合わせて、生成式 AI が個人創造性と集団同質性に与える長期的かつ現実の影響を明らかにしました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/all-the-gifts-of-ai-have-already-been-marked-up-with-prices-in-the-shadows/20251010191638.png&#34;
	width=&#34;1024&#34;
	height=&#34;747&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;ジャーナル&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;137&#34;
		data-flex-basis=&#34;328px&#34;
	
&gt;
このジャーナルは JCR 1区 top であり、影響因子 12.5 で、socialscience,Interdisciplinary 分類下 271本のジャーナル中ランキング第2&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;41万論文の集団無意識&#34;&gt;41万論文の「集団無意識」
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;最恐ろしいのはノイズではなく、衆聞一斉であることだ。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;41万論文の集団無意識-1&#34;&gt;41万論文の「集団無意識」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;この研究は大規模な自然実験でした。
研究チームは、Web of Scienceコアデータベースから、物理科学、生命科学・生物医学、応用科学、社会科学、芸術・人文など全部21分野の学術産出を抽出し、ChatGPT-3.5発表前の全419,344篇論文を約17,000名の研究者からのランダムサンプリングを通じて収集し、巨大なデータセットを作成することで、AIが世界の知識生産に与える真の影響を分析しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/all-the-gifts-of-ai-have-already-been-marked-up-with-prices-in-the-shadows/20251010191749.png&#34;
	width=&#34;1024&#34;
	height=&#34;493&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;大規模なデータセット&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;207&#34;
		data-flex-basis=&#34;498px&#34;
	
&gt;
生成AI発表前後の学術論文の同質性と創造性結果のイメージ図&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上記画像のように、2022年以前は世界の学術産出の創造性（赤/青線）と同質性（灰色線）が安定的に成長していました。しかし、ChatGPT3.5発表後、両者の傾斜が急激に上昇しました。
つまり、GPT3.5発表後、学界は知識産の創出（創造性）を著しく加速させる一方で、その内容の同質化もより速い速度で進み、生成AIが知識生産に対して持つ「両刃の剣」のような影響を明確に示すものでした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;観察された変化がAIによって引き起こされたことを証明するため、研究チームは「断点回帰デザイン」（RDD）と呼ばれる因果推論手法を採用しました。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;方法&#34;&gt;方法
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;2022年12月ChatGPT-3.5のリリースを、天然の「時間断切」と捉えることができる。論文がその日付より前か後かで、個々の研究者にとって制御できない偶然要因（例えば査読期間）が存在し、これはほぼランダムに「実験群」（AIを使用できる機会があるグループ）と「対照群」（AIを使用できないグループ）に割り当てられたようなものである。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;信頼性の理由&#34;&gt;信頼性の理由
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;この「準確率」特性により、研究者は他の長期的な要因の干渉を効果的に排除し、AIがもたらす因果効果を正確に特定することができます。その方法論の厳密性を確保するため、チームは一連の統計的検定を実施し、学者が「切り替え点」の前後に大規模な「稿を捏造する」や「早期発刊する」などの戦略的な行動を行っていないことを確認しました。これにより、研究結果の信頼性が保証されます。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;創造性と同質性の指標を定量化するには&#34;&gt;「創造性」と「同質性」の指標を定量化するには？
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;因果関係が確認された後、研究チームは40以上の論文に対して、「創造性」と「同質性」という2つの次元で定量分析を実施しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;創造性&lt;/strong&gt;：論文発表の「数」と発表ジャーナルの「質」（JCR分区）を評価します。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;数：学者が発表した論文の総数。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;質：論文が発表されたジャーナルのJCR分区（JournalCitationReportsQuartiles）。これは、JCR（ジャーナル引用レポート・クォータイルズ）という権威あるジャーナル評価システムで、Q1は当該分野における影響力上位25%に位置するトップジャーナルを指し、Q4は末位の25%を指します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;同質性&lt;/strong&gt;：内容類似度と言語スタイル類似度によって評価します。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;内容類似度：SBERT（Sentence BERT）という深層学習モデルを用いて論文の要約を数値「ベクトル」に変換し、そのベクトル間の「コサイン類似度」を計算することで、核心的な意味合いにおける類似度を測ります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;言語スタイル類似度：文字レベルでのマッチングアルゴリズムを用いて論文の要約から出現する短語や文型をスキャンし、それらの繰り返しをカウントすることで、文章スタイルの類似性を測定します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;冷徹な両刃の剣より効率的しかしより単調&#34;&gt;冷徹な両刃の剣：より効率的、しかしより単調
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;如图所示のように、分析結果は明確に「両刃の剣」効果を明らかにする。
一方、AIの登場は学術産出における強力な「加速器」となったことは確かである。研究者の1人あたりの年平均発表論文数は0.9篇増加し、発表ジャーナルの質は平均6%向上した。この効果は特に技術や物理科学などの分野で顕著である。
しかしながら、効率の向上が思想と表現の多様性を犠牲にしている。データによると、論文の言語スタイル類似度は平均毎年驚異的な79%増加し、同時に論文の内容テーマも著しく同質化しており、特に物理科学、芸術、人文科学における同一化現象が最も深刻である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;20251010192022.png&#34; &gt;断点回归结果图&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北大研究チームによるこの大規模な自然実験は、私たちに現実世界の宏観的な証拠を提供する。生成式AIは学術産出における強力な「加速器」であり、学者たちがより迅速に論文を執筆し、より優れたジャーナルに発表するのを助ける。しかし、このような効率の向上は、思想と表現の多様性を犠牲にしている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;世界の知識生産は、この「大交換」の中で、より効率的かつ「単調」になっているようだ。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同時に、研究二でも、より深いレベルの問題が提起された：この宏観的なトレンドが、その場にいる個人にどのような意味を持つのか？AIが生み出す創造性の向上は、実際の個人能力の成長を意味するのだろうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この問題を解決するために、研究チームは研究二で数ヶ月にわたる継続的な追跡調査を実施し、制御された実験環境においてAIが個人の認知能力に及ぼす長期的な因果効果を探求した。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;aiが生み出した創造性の傷跡&#34;&gt;AIが生み出した創造性の傷跡
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;思考が習慣に屈すると、創造性は失われてしまう。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;aiが生み出した創造性の傷跡-1&#34;&gt;AIが生み出した創造性の傷跡
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;実際には、すでに多くの研究所で、小規模なデータを用いた実証研究が、マクロデータが示唆するトレンドから異なる角度からその傾向を裏付けています。例えば、コーネル大学の研究では、AIライティングアシスタントが文化的独自性を犠牲にし、「西欧の規範」に従うような表現へと誘導するという傾向が見られました。また、サンタクララ大学の研究でも、ChatGPTを使用している個人は、その創造性が意味レベルでより類似していることが示唆されました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特に注目すべきは、マサチューセッツ工科大学の研究チームが脳波（EEG）技術を用いて、個人の脳活動を直接観察したことです。彼らは、ChatGPTを使用していた学生グループの脳活動レベルが、自分自身で考えるか、検索エンジンを使用するグループと比較して著しく低いことを発見しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これらの研究は、AIが認知投入を減らし、多様性を犠牲にして効率を高めるという結論を導き出しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、ほとんどの研究は、AIの使用による即時の影響に焦点を当てており、AIが「離場」した後、その効果が持続するか、そしてその長期的な負の側面が軽減されるかについては、ほとんど探求されていません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京大学はこの点において新たな試みを行いました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それは、7日間の実験中にAIの即時的な影響を観察するだけでなく、実験終了後の30日目と60日目の独立した追跡テストを通じて、AI依存によってもたらされる長期的な結果を体系的に検証することにも取り組んだのです。これにより、AIがもたらすのは、転移可能な「能力」なのか、それとも一時的で内化できない「幻影」なのかを真正に理解することが可能になりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体的には、北京大学の研究チームは、61名の大学生を2つのグループに無作為割り当てました。「AI実験群」（ChatGPT-4を使用可能）と「純粋な脳力対照群」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実験デザインには、3つの主要な段階が含まれていました。まず、すべての参加者が最初の日にAIを使用せず、創造力基線テストを実施しました。次に、2日から6日までの間、「AI実験群」はAIの支援を受けて毎日の創造力タスクを完了させ、「純粋な脳力対照群」はAIの支援なしでタスクを完了させました。最後に、そして最も重要なのは、7日目、30日目、および60日目に、すべての参加者がAIの支援なしに最終的な追跡テストを実施したことです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/all-the-gifts-of-ai-have-already-been-marked-up-with-prices-in-the-shadows/20251010192137.png&#34;
	width=&#34;1024&#34;
	height=&#34;656&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;実験デザイン示意图&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;156&#34;
		data-flex-basis=&#34;374px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究者は、創造性を評価するために、複合的なタスクモードを採用し、複数の次元をカバーしました。これらのタスクには以下が含まれます：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;発散的思考テスト:&lt;/strong&gt; 従来の「代替用途タスク」（AUT）で、参加者が日常のアイテム（例えば、「ペン」）について可能な限り多くの新しい用途を思いつくように求められます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;創造的な問題解決:&lt;/strong&gt; より現実世界のビジネスシナリオに基づいた課題で、例えば、「スマート自転車」のデザインにおける革新的な機能を考案するように求められます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;集約的思考テスト:&lt;/strong&gt; 追跡段階に組み込まれた「遠距連想クイズ」（RAT）で、参加者が関連性のない3つの単語を同時に結びつける単語を見つけ出すように求められます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;洞察力問題:&lt;/strong&gt; 「キャンドル問題」の古典的なもので、参加者が箱に入った金槌、一本のロウソク、そして火打ち石を使って、ロウソクを壁に固定し、かつロウがテーブルに落ちないようにする必要があります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;評価の科学性を確保するために、研究者は分野における「ゴールドスタンダード」である専門家合意評価法（CAT）を採用しました。多位の専門家評委は、「双盲」条件下で、グループ分けや研究目的を全く知らない状態で、数千件の創造的なアウトプット（発散的思考タスクと複雑な問題解決策を含む）の新規性、実用性、柔軟性などの複数の次元について独立して評価しました。極めて高いデータの一貫性（評価者信度ICC &amp;gt; 0.90）が確保され、評価結果の科学性と公正性が保証されました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究二では、同質性の測定方法として、研究一で採用された技術方法を完全に同一のものを使用し、2つの研究間の評価基準の一致性を確保しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実験の結果は、明確な非対称性を示び露しました：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;創造性の向上は一時的で持続不可能である:&lt;/strong&gt; AIを使用していた期間（第2～6日） 停止使用AI 2か月後でも、「AI実験グループ」の出力内容は、意味レベルおよび言語スタイルにおいて、対照群と比較して依然として著しく高い類似性を示した。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;この縦断研究により、直接的な因果関係を示す証拠が得られ、AIが個人の創造性に及ぼす長期的な影響を実証した。AIが生み出すものは単なる内化できない「創造性の錯覚」に過ぎず、残された思考の同調は、長期間にわたって認知や表現習慣の中に残り続ける「創造的傷痕」となる可能性がある。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;もし世界に新しいアイデアがなくなったら&#34;&gt;もし世界に新しいアイデアがなくなったら
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;これは最良の時代であり、最悪の時代である。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;新しい創造性が世界にない場合&#34;&gt;新しい創造性が世界にない場合
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;北大が行ったこの研究の結論は、私たちが「挫折してAIを完全に放棄する」のではなく、AI時代においてAIを理解し対処するための意識的な努力を促すものである。長期的にAIに依存することで、個人の思考や認知習慣に及ぼされる深遠な影響を認識する必要があるという警告である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究で明らかになった「同質化（Homogenization）」の傾向は、その根底には深い認知科学の原理が存在する。「AIの出力は、ユーザーに対して強力な「アンカー効果（Anchoring Effect）」を引き起こしやすく」、AIが迅速に「それなりによい」と思われる答えやフレームワークを生成すると、私たちの思考がその初期の提案に「固定化され」、その後の思考や創造性が大幅に逸脱することが難しくなる。それが集団レベルで思想の収束につながるのである。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年7月に黄仁勋氏がCNNのインタビューで述べた冷静な判断は、「世界に新しい創造性がない場合、AIが生み出す生産性の向上は失業へとつながる」というものだった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生成AIが継続的に使用されることで、インターネットの情報や人間の知識基盤がかつてない速度で同質化が進んでいる。北大的研究は、この傾向が実際に存在することを冷徹なデータによって証明している。社会が常に新しい創造性を生み出すことができれば、AIはより多様な雇用機会を生み出すことになる。しかし、単に既存のタスクを繰り返すだけでは、AIは数秒でそれを完了してしまうだろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AIは創造性を増幅させるだけでなく、「アイデア枯渇（Mental Block）」した人々を排除する加速剤となる。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ai時代における思考の鋭さの維持について&#34;&gt;AI時代における思考の鋭さの維持について
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;AIは私たちの仕事を軽減する一方で、深く考えることができる思考体系を構築し、AIとインタラクティブに連携することが重要です。解決したい問題をAIに記述するだけでなく、問題自体を推論し、AIの回答が正しいかどうか判断する必要があります。そのためには、弁証法的思考が必要です。—黄仁勋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;ai時代における思考の鋭さの維持について-1&#34;&gt;AI時代における思考の鋭さの維持について
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;AI時代を生きる個人として、私たちはどのように向き合うべきか？AIの利便性を享受しながらも、創造性の荒廃を防ぐにはどうすればよいか？研究からの示唆に基づいて、以下に具体的な行動提案を示します。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AIを「思考のコーチ」と捉える&lt;/strong&gt;: 疲れることなく、無限の視点を提供してくれる「思考のコーチ」として活用する。アイデア出しや可能性の生成、固定観念への挑戦などに利用するが、最終的な選別、深化、意思決定、そして結果に対する責任は、依然として自分自身で行うべきだ。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「認知摩擦」を意図的に作り出す&lt;/strong&gt;: 「アンカー効果」に対抗する最も有効な方法は、積極的に「認知摩擦」を生み出すことである。AIが最初に提示する答えに安易に同意せず、その論理的欠陥を探し出し、考慮されていない側面を质疑する。このような批判的思考の訓練こそが、私たちが独立した思考能力を維持するための鍵となる。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「AIなしの時間」を設ける&lt;/strong&gt;: 筋肉が萎縮しないように定期的に運動するように、脳もAIのサポートなしに鍛える必要がある。週単位で「AIなしの時間」を設け、最も基本的な紙とペン、または空白のドキュメントを使って思考、計画、創作を行う。このような意図的な「認知断捨離」は、脳の中核的な創造性と推論能力が、安逸の中で退化することを防ぐのに役立つ。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>現代貨幣理論は、世界の経済体の未来なのでしょうか？</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/modern-monetary-theory-future-global-economy/</link>
        <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 23:16:34 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/modern-monetary-theory-future-global-economy/</guid>
        <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;株式市場の継続的な上昇トレンド（バブル）は、アメリカ本国の「硬直化された強み」を無視し、ドルの大規模な供給が主な要因である。
現代貨幣制度は、&lt;strong&gt;2008年の金融危機&lt;/strong&gt;の後、世界中の複数の経済体にとって、默認で重要な理論的基盤となりつつある。その特徴は、政府による市場介入の主観的な積極性を強調し、政府財政赤字を主要なツールとして利用し、市場における完全雇用とインフレの安定を実現することにある。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;大政府とは、一般的に&lt;strong&gt;ケインズ主義&lt;/strong&gt;を指し、景気変動において「ピークを抑え、谷を埋める」役割を重視する。例えば、過熱した時期には抑制し、収縮した時期には刺激するなど、政府支出の乘数効果（同じ金額の政府支出が、消費全体のどれだけを拡大させるか）に注目し、政府支出1に対して企業や個人が追加で増やす収入を計算する。これにより、経済の落ち込みを食い止め、回復を促す。同時に、財政赤字の上限と持続可能性については比較的保守的な見方を取り、&lt;strong&gt;消費乘数&lt;/strong&gt;を通じて市場を回復させ、結果として政府の収入が増加する。特に、経済が過熱している時期には、次の景気循環のための刺激資金を蓄え、例えば、政府債の発行余地や金利水準を活用する。
現代貨幣制度は、ケインズ主義の極端な延伸と言えるが、いくつかの違いもある。最大の点は、政府債務に対する制限がないことである。中央銀行は独立性を持ち続けず、主な目標は&lt;strong&gt;インフレと完全雇用&lt;/strong&gt;であり、限られた資源と生産力に対して、政府は無制限の財政赤字を通じて市場に購買力を供給し、理想的な完全雇用と生産性のボトルネックを達成するまで、継続的に増量していく。この段階でさらに通貨が増加するとインフレを引き起こすため、財政赤字の上限を設定する。ただし、市場にまだ余剰な生産手段が存在すれば、政府は赤字を拡大し続けることができる。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;金融危機後&#34;&gt;金融危機後
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;もちろん現実には理想の世界ではない。各段階の実行は人に関与しており、ケインズ主義も選択的に適用されるため、その結果は景気の下落を刺激するものが多く、景気の過熱を抑制するものが少ない。経済的な差が刺激をもたらし、過熱も政党の成果となるため、根本的に抑制することが難しく、もたらされた多くの経済的問題、新たな金融危機は従来の生産能力過多による経済的衝撃ほどではない。2008年の世界的な金融危機は、まさにケインズ主義の下での市場の自己強化の結果であるバブルであり、不動産や不動産を基盤とする金融投資商品など、多数の派生構造金融投資品が登場した。危機が勃発する以前に、学界、政界、市場レベルにおいてリスク認識が不足しており、債務で支える繁栄を政党の成果とみなし、より多くの利益を得た。例えば、巨大な金融システムは、損失はあなたのもの、配当は私たちのもの、破産は当然、十分に儲けた。お金は吐き出すことはできない。最終的に大量の参加者が先行者の各段階の収益を負担することになった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このとき現代貨幣体系の影が金融危機後に入り、典型的な特徴は急速な&lt;strong&gt;財政赤字のモノジ化と中央銀行による無限量の量的緩和&lt;/strong&gt;、そしていわゆる緊急中央銀行融資政策である。中央銀行が最終的な貸し手として無限に弾を供給し、政府も継続的に債務を抱えることができる。中央銀行は国債の購入を通じて政府財政赤字支出を支援し、政策目標の一致性を確保することもある。これが現代の金融政策と財政政策の境界線がますます曖昧になっている理由である。基礎貨幣投下に関しては、中央銀行が直接国債の購入に関与することを強く依存している。左手で紙幣を発行し、右手で花を咲かせる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ユーロ圏と米国は類似した状況を示している。2008年、欧州連合の政府債務は約67兆ユーロ、政府レバレッジ率は約66％で、一般的に認識されている警戒線である60％よりもわずかに高い。2014年、つまり救済5年の時点で、債務規模は95兆ユーロに達し、レバレッジ率は93%となった。米国はさらに誇張されており、2008年に米政府債務は約10兆ドルで、2014年には約18兆ドルに達し、最近では再び政府債務上限を打ち出している。もちろん、毎回のアすなわち政府停滞を噱頭にしており、毎回債務限度を超えるが、現在36兆ドルの突破まで拡大しており、GDP成長の要因を考慮すると、政府レバレッジは60%から120％以上に増加した。連邦準備制度理事会（FRB）は最終的な貸し手として、何度も救済において重要な役割を果たし、政府債務の主要な購入者の一人でもある。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;現代貨幣体系の弊端と限界&#34;&gt;現代貨幣体系の弊端と限界
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;この政府主導の経済刺激策は、計画経済とは言えないものの、直面する問題は一貫しており、市場の全知全能性とあらゆる环节参与者の無私無畏をどのように保証できるのか？ 最もシンプルな例として、政府部門が特定の方向に予算100万ドルを追加した場合、それは上司の小甥に与えられるのか、それともよりコスト効率の高いオークションに参加させるのか？ もちろん現実には、より複雑な形で利益の輸送が生じ、結果として政府は負債と支出を拡大させながらも、完全に制御不能な方向に流れる。最近アメリカで騒がれている政府効率部門の設立は、まさにこうした問題の延伸である。もちろんこれらのことは、異なる腐敗指数経済体において、その表现は一様ではない。私たちがより議論すべきは、普遍的な問題である。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-インフレーションの問題&#34;&gt;1. インフレーションの問題
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;現代の情報ネットワークの発展に伴い、政府が市場情報の掌握程度は過去に比べて著しく向上したが、全知全能ではないため、市場自体には変動があり、市場は常に期待によって変化し、ループ構造に入ることが予想される。私はあなたの予測を予測する。実態での例を挙げると、2008年～2020年の間に、現代貨幣理論の実践的な成果は目覚ましく、短期的に経済の回復とインフレーションの安定を実現したものの、ユーロ圏では段階的なデフレ問題が発生し、アメリカでもインフレーションは概ね1～3%という予測範囲内に維持されたため、人々は過去のようにケインズ主義を信じるようになった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際には、2008年以降も発展途上国の製造業が引き続き高い成長傾向を示しており、例えば、この期間中に世界の生産地位を確立した我が国や、それに続く東南アジアおよびインドなどの経済体も、製造業の付加価値を維持していたため、現代貨幣理論における最大の制約である資源供給の制約を打ち消し、欧米は産業減少と過剰な金融化下でも、政府債務と通貨供給の急増を背景に、比較的安定したインフレーションを維持することができた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、2020年以降、より大規模な景気刺激策の使用により、ユーロ圏およびアメリカで顕著なインフレが発生し、ピーク時にはそれぞれ10%程度まで上昇したが、現在でも利上げ3年近く経っても、アメリカの雇用市場は異常に過熱した状態が続いており、金融市場は通貨の支えの下で経済成長を上回る過剰な繁栄を示しており、基数効果が消失すると、アメリカのインフレは再び3%に向かって加速している。このような利上げ中の過熱状態は、財政赤字と密接に関連しており、利上げは金融政策における収縮であり、財政政策においては依然として拡大しており、2020年の超大規模な通貨投機を組み合わせることで、アメリカのインフレは異常に頑固になっている。現代貨幣理論最大の制約は、インフレーションが高止まりすることである。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-政府債務問題&#34;&gt;2. 政府債務問題
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;原則上、政府は債務で財政を賄う（以債養債）ことは可能ですが、その前提は&lt;strong&gt;中央銀行が完全に傀儡となること&lt;/strong&gt;、すなわち現代貨幣体系における&lt;strong&gt;財政政策と金融政策の目標一致性&lt;/strong&gt;です。これは、連邦準備制度（美聯儲）が政府に完全な権限を委譲する用意がないという事実に照らし合わせると、長らく積み上がってきた政府債務残高、特に利息支出が、財政にとって巨大な負担となっている現状と合致します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023财年：アメリカの2023财年の财政收入は44390億ドルで、その際の债务利息支出は财政收入の約15%を占めました。2024年も高金利の状態が継続し、米国財務省発表のデータによると…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024财年：アメリカ連邦政府の財政赤字は1兆833億ドルに達し、債務利息支出は8820億ドルで、これはアメリカ連邦収入の約18%を占めます。さらに、社会保障支出を上回る水準です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これが財政の持続可能性の問題であり、長期的に低金利、低インフレ、高債務（例えば日本）が維持されれば、現代貨幣理論に基づいた「72ルール」に従い、利息が十分に低い場合、債務で財政を賄うことは緩やかな増長に繋がります。しかし、もしインフレーションによってこの微妙なバランスが崩れれば、債務の利息支出と累積が進み、複利効果により将来の債務は制御不能となり、本金よりも利息が主要な要因となる可能性があります。中央銀行が再び政府の目標と一致しない場合、この問題はさらに深刻化します。また、トランプ政権の政治的主張は、現在の連邦準備制度（美聯儲）の鷹派的な姿勢とは対照的であり、これがこの任期内におけるアメリカ政府と連邦準備制度（美聯儲）の関係激化の重要な要因となりました。現在主席が任期を終えることができるかどうかは、世論の関心の中心となっています。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-金融バブルと貨幣信用問題&#34;&gt;3. 金融バブルと貨幣信用問題
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;理想的には、政府が拡大した支出が家計および企業部門に流入し、皆が支出を拡大することで有効需要が増加しますが、皆さんは2000年以来の多くの金融バブルの第一人者であるため、投資と消費の選択において、大きな資産価値上昇の傾向が見られ、特に高い資産価値を期待できる商品が存在する場合、皆さんは一斉に金融市場でより高い資産価値を求めて集まり、生活水準の圧縮やレバレッジをかけて乗ることも厭わないでしょう。これは、日本の不動産高成長期、アメリカ、そして我が国の不動産高成長期でも同様の現象でした。政策的な刺激と、業者の自己利益最大化への追求、次級ローンなどの問題が多発し、多くの「救済措置」は実際には借金を促すものでした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;歴史的経緯から見て、貨幣政策と財政政策が大規模に展開されると、常に&lt;strong&gt;資産バブルと富の再分配の狂騒&lt;/strong&gt;が発生します。資産バブルが先行し、富の再分配が後を追うため、別の問題が生じます。それは、極端なケインズ主義または現代貨幣理論で頻繁に使われる経済的ピラミッド（ミン스키時間）です。熱錢があれば資産価格は継続的に上昇し、それが続けば後から来る人々が持ちお金をしてきます。物価指数（CPI）のような生活費の変化を測るものは変化せず、お金が特定の分野で空回りし、後から来る人々は無力化されます。&lt;strong&gt;狂騒の後に破綻&lt;/strong&gt;が訪れます。それはミンスキー時間における裁きであり、屡々的中しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さらに、貨幣自体にも需給の関係があります。市場供給が過剰になると、従来の投資品では容認できなくなったり、資金を集められなくなる場合（例えば、何度も崩壊した不動産バブルのように、日本人は数十年にわたって不動産投資に足を踏み入れない）、税制などの政策による抑制、不動産保有税を導入して投機需要を減らすことは、金融投機のコストを高めます。そのため、貨幣供給過剰の土壌においては、資金を集め、課税がかからない投資品が急増します。仮想投資商品も次々と登場し、アメリカ大統領夫妻もその一角を占める始末です。ある見方では、ドル圏を狭めることですが、実際には世界的な通貨供給過剰と金融空転下における法定通貨の信用低下は必然の結果です。現代貨測理論が最も依存している国家の独占的権利に基づく信用通貨地位さえも、挑戦を受ける可能性があります。どのような土壌かによって、どのような金融ゲームが生まれるのか。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;まとめると、現代貨幣理論とケインズ主義は、より一層の介入と市場への関与を重視し、財政赤字や中央銀行の独立性に対する姿勢がより強硬であるという点で、一種の段階的・代替関係と言えます。ケインズ主義の過剰な使用は、デフレーションと金融危機をもたらし、人工的な経済過熱からの解消には、現代貨幣理論が2008年以降に受け継ぎました。経済グローバル化下で生産性が向上しているため、短期的に成長を回復させ、インフレ率を維持しましたが、同時に大量の政府債務と金融バブルも蓄積しました。インフレが反騰し、中央銀行と政府の目標が一致しない場合、金利が高く、レバレッジも高ければ、政府財政負担はさらに増大し、財政持続可能性が大幅に低下します。また、過剰な政府介入による基礎貨幣供給は金融バブルを招き、通貨自体の信用を削弱します。見かけ上はドルが強そうに見えますが、それは他者へのごまかしであり、巨額の投資需要が土壌となり、様々な新しい金融投資投機ツールが生み出され、従来の金融投資品に対する税制上の制限から逃れることもあります。これは世界の縮図です。現代貨幣理論は未来ではなく、2008年以降使い始めた過去式であり、逆グローバル化と組み合わさることで、過去の金融バブルが大きくなるほど、政府債務が増え、金融投機ツールが狂騒的になり、富の歪んだ分配を達成する効率が高まるほど、将来的にハードランディングのリスクは大きくなります。経済的・社会的リスクを含み、ケインズ主義であろうと現代貨幣理論であろうと、貨幣供給が多ければ、富の構造問題を解決することは&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>価格が下がった、価格が下がった、国内の超大型ETFが大量に価格調整を行った。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/etf-fees-cut-china/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 03:08:48 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/etf-fees-cut-china/</guid>
        <description>&lt;p&gt;華泰柏瑞沪深300ETFなどに関する公告で、総合手数料を同業他社最安値に引き下げました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月19日、華泰柏瑞基金は、投資家および資産形成ニーズのより良い充足のために、&lt;code&gt;11月22日から開始し&lt;/code&gt;、華泰柏瑞沪深300ETFとその関連ファンドの運用管理手数料および信託手数料を減額し、関連ファンド契約内容を修正しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;変更後、華泰柏瑞沪深300ETFとその関連ファンドの年間運用管理手数料は0.15%に、年間信託手数料は0.05%にそれぞれ引き下げられ、すべてインデックスファンドの最安値帯に設定されました。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ほぼ同時期、業界上位規模の華夏沪深300ETF、華夏上證50ETF、南方中证500ETF、嘉实沪深300ETF、易方達创业板ETFなども管理手数料および信託手数料を減額する公告を出しており、手数料はすべて0.15%と0.05%に設定されています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これまでの多くのETFの減価金減額とは異なり、今回は規模優位の品種が主体的に動き出したことで、業界への影響は大きくなる見込みです。証券取引所によると、11月18日時点で、華泰柏瑞沪深300ETFの規模は3700億元を超え、現在市場で最も規模が大きいETFとなっています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最大規模のスーパーETFが最初に減価金減額を実施したことは、投資家への利益還元する積極的な意思を示すとともに、投資家がより高い性价比で人気があり流動性の良いファンドに投資することを可能にします。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;業界の見解では、規模優位のETFによる減価金減額は、公募基金を通じた金融サービスの機能を発揮し、投資家の保有コストを削減し、収益性を高め、投資満足度を高めるのに役立ちます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;また、低手数料は製品自体の競争力をさらに高め、流動性虹吸効果とコスト運営上の優位性が加わると、製品はより多くの中長期増額資金を引き付ける可能性があり、「長投長持」の良好な生態系を構築するのに役立ちます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年、取引の柔軟性、透明性の高さ、流動性の強さ、投資ハードルが低いなど、独自の利点により、広範指数ETFは資金の低位流入と「長投長持」の主要なチャネルとなっています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今回の減価金減額は、ある程度「加速器」となり、A股市場への長期資金の流入をよりスムーズにする可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;跋談&#34;&gt;跋談
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;筆者が定投している天弘ファンドはまだ公告が出ていませんが、追跡されるべきです。もし更新されない場合は、他のファンドへの変更を検討する必要があります。
元の手数料：0.5%、委託手数料：0.1%。新手数料：0.15%、委託手数料：0.05%。この割引幅はかなり大きいです。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>三者上場投資顧問の規制が強化され、「抖音（ティックトック）株取引」の裏で利益を上げた人物たちが取り締まりを受ける見通しとなりましたか？</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 02:59:18 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</guid>
        <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;巨大なハンマーが落下する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;金融アドバイザーサービスがショート動画の風を追い風に、または加速車道に乗ろうとしている。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;今年9月の下旬、A株市場は熱狂的な情熱を示した後、抖音の推奨投資が各方面からの注目を集めた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;複数の金融系ストリーマーが抖音で人気を獲得し、間接的に資本市場に一定の変動をもたらした。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;しかし、急速に人気を博している多くの金融系ストリーマーの裏には見過ごせない力がある。それは、サードパーティ型金融アドバイザーサービス会社だ。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;調査によると、多くのサードパーティ型金融アドバイザーサービス会社は、ショート動画での複数のアカウント運営を通じて投流を活用してユーザーが投資教育ビデオを見るようにし、関連する金融アドバイザー製品の購入熱意を高めている。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;さらに、あるサードパーティ型金融アドバイザーサービス会社は、今年10月にすでに10億元を稼ぎ出し、今年の上半期の収入を上回ったという噂もある。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;しかし、「好日」はより多くの不確実性に直面している。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;11月以来、複数の省庁が連名で、証券サービス機関に対し、自媒体アカウントのコンプライアンス管理を強化するように求めた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;11月15日の夕方、同花顺（300033.SZ）は、子会社がライブビジネスにおける個股推奨などの行為を含むため、証券規制委員会から罰款を受けたことを発表した。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;これは市場に厳格な規制の信号を伝えているのかもしれない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;九方智投（9636.HK）をはじめとする多くのサードパーティ型金融アドバイザーサービス機関の展開も、より多くの圧力に直面するだろう。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;厳密な監督が注目されるライブ配信&#34;&gt;厳密な監督が注目されるライブ配信
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;TikTokなどの短動画プラットフォームの台頭により、感情的な声が強調され、間接的に取引行動に影響を与えている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巨量算数によると、9月27日から10月8日の成交額が創高を記録した期間において、抖音A株キーワード検索指数は423.84万から1277.86万へと、実に2倍以上に膨張した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このような状況下で、サードパーティの投資アドバイザー機関が「波を起こし助ける」行為に注目が集まっている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投資アドバイザーの職員がライブ配信を通じて様々な方法で個別の株式を推奨することは、高頻度の違反行為である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月8日、広東証券監理局は、ある企業のライブ配信において、「個別株式の暗示的推奨」などの状況が存在することに対し、新規顧客の追加を一時停止する規制措置を実施した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月14日午後、広東証券フューチャーズ協会は、「ライブ配信における管理体制の不備により、機関が業務停止処分を受けた」と発文し、一部の有証券投資アドバイザー資格を持つ機関がライブ配信での事業展開において、管理体制が不十分であったことや、ライブ配信中に個別の株式を推奨したことを指摘した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;広東証券フューチャーズ協会は、「ライブ配信における推奨株行為を厳禁する」と表明した。ライブ配信は公共メディアの伝達手段であり、ライブ配信者（セクטור投資アドバイザーとして登録されているかどうかに関わらず）、ライブ配信中に個別の株式を推奨してはならない。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは例外ではない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月7日に上海証券監理局が公開した罰金通知には、また、ソーシャルメディアプラットフォームで違法に株式を推奨する事例も含まれていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;規制当局の調査の結果、海顺证券投資顧問有限公司上海分社の投資アドバイザーである王永は、微信视频号を通じて誤解を招く動画コンテンツを公開し、これは専門家の規範に反していた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海証券監理局は、この件について、王永に対して警告書を発行する監督管理措置を実施した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信風（ID:TradeWind01）によると、資格のない投資アドバイザー機関が、抖音で券商を介して株式を推奨しているケースもあり、現在では配信が停止されている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「業界の有人が抖音でライブ配信を行っているのは、実際には券商の下に位置付けられており、これにより投資アドバイザーの資格を得ることができ、オンラインでのライブ配信を通じて顧客を引きつけ、オフラインで投資アドバイザー製品を販売している。」華南の一人の投資アドバイザーは信風（ID:TradeWind01）に説明した。「しかし、ライブ配信中に株式を推奨されたため発覚し、配信が停止された。正規の券商は、セクטור状況についてライブ配信で説明するだけで、個別の株式については言及しない。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在、規制当局はソーシャルメディアにおける違法な株式推奨に対して高い注意を払っている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば、深圳証券監理局は最近、業界内で一部の機関や個人が自媒体を通じて違法に株式を推奨するなど、違反行為が発生していることを通知した。これは、辖区证券投資咨询机构の自媒体運営管理をさらに規範するために、各機関が自媒体の運営管理をさらに強化する必要があるためである。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これにより、サードパーティの投資アドバイザーサービスの事業展開には、より多くの課題が生じる可能性がある。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;トラフィックビジネスは誤り&#34;&gt;「トラフィックビジネス」は誤り
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ショート動画に惹かれて参入した投資家たちが儲かるのかどうかは不明だが、水供給業者としてのサードパーティ投顧サービスの二级市場での評価はすでに急騰している。
「オンライン投教第一の株式」である九方智投の時価総額は、今年9月初めの28.78亿元から、11月13日の終値で124.64亿元に急騰し、49回の取引日で既に333.08%の大幅上昇となっている。
半期報告書によると、今年の上半年九方智投は抖音（ドウイン）、小紅書（シャオホンシュー）などのソーシャルメディアプラットフォームでブランド露出を行い、今年6月末までにすでに488のアカウントと0.46億人のフォロワーを獲得した。
例えば、九方智投の首席投資顧問である「洪帮主（ホン・ハンブ）」の抖音上のフォロワー数は226万人を誇る。
「当社はMCN運営に深く取り組んでおり、ユーザー中心で、流量、ブランド、製品の包括的な発展を促進しています。」九方智投は指摘する。「ライブ配信、ショート動画などの新メディアツールとの深い融合を通じて、AI技術を活用し、ファンネットワークを構築し、積極的により効果的なeコマースモデルを探求することで、流量の効率的な変換を実現します。」
九方智投の投顧コースパッケージは数十元から十数万元まで幅広い価格帯をカバーしている。中でも最も高価なコースパッケージである「スーパー投資家」は、半年で13.96万元とされており、独占的な見解や投顧私享サービスなどが含まれている。
ただし、九方智投の投顧商品の返品率は10%以上となっている。
2024年の上半期には、九方智投のフラッグシップシリーズ、九方智投擒龍（チンロン）シリーズの返品率はそれぞれ14.7%、18.5%に達した。
しかし規制嵐の下で、九方智投の展開が影響を受けるかどうかが引き続き注目される。
最近、メディアは九方智投などのサードパーティ投顧会社旗下のアカウントが影響を受けていることを報道している。
11月7日、あるメディアは「洪帮主」がライブ配信を一時停止されたと報じた。
しかし11月15日の夕方、信風（ID:TradeWind01）がそのアカウントを検索したところ、「洪帮主」のライブ配信インターフェースで依然として11月18日のライブ配信を予約することができた。
同時に、関係機関が九方智投を検査しているという市場消息も伝わった。
しかし、九方智投に近い人物は信風（ID:TradeWind01）に、その検査は通常の検査であり、すでに完了したと述べた。
これは最近巻き込まれた規制嵐の一例ではない。
同花順（トウカシュン）も非法勧誘投資で立案され、営業を一時停止する可能性があるという報道があった。
これに対し、同花順は11月15日に「違法な勧誘投資の状況はなく、調査を受けているわけではありません」と回答した。
しかしその夜、同花順は子会社である浙江同花順雲ソフトウェア有限公司がライブビジネスプロモーション中にコンプライアンス管理が不十分であり、個別の株式を推奨するような状況にあったため、浙江証券局から3ヶ月間の新規顧客の追加停止などの制裁を受けたことを発表した。
これは、短動画プラットフォーム上の勧誘投資コンテンツに対する規制当局の関心のさらなる高まりを意味している可能性がある。
実際、ショート動画のケーキは多くの証券会社を引き付けたが、コンプライアンス要件に限定されるため、現在、証券会社はこれに対して比較的慎重になっている。
ある証券会社の人物は、同社が短動画運営やリードジェネレーションの方法を探求し、人員を短動画プラットフォーム会社に派遣して学習を行っていることを伝え、コンプライアンス要件により、現在も探索段階にあると述べた。
規制当局のさまざまなコンプライアンス要件の背後には、短動画プラットフォームの内容が明確な感情的色彩を持っていることがあり、投資は市場参加者が理性的に対応する必要があり、これら二つには天然の対立がある。
もし放漫行為の影響で資本市場が激しく変動すると、資本市場の長期的な健全な発展に反する。
証券免許機関は、短縮された時代への到来をどのような方法で受け入れ、レッドライン&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>コンピュータがなぜ一般的にlittle-endianなストレージを採用するのか？</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/little-endian-storage-why/</link>
        <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 10:43:05 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/little-endian-storage-why/</guid>
        <description>&lt;p&gt;バイアスの解説 &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://ttf248.life/ja/p/host-network-byte-order-debugger/&#34; &gt;ホスト序、ネットワーク序、デバッガで直接観察&lt;/a&gt;
コンピュータ分野の歴史的経緯から生まれた特定の設計習慣は、お尻の幅がロケットエンジンの幅を決定するように、内部の「利点」や「欠点」を分析する必要はありません。単なる歴史的な習慣です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;元文章リンク&#34;&gt;元文章リンク
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;著: 北極
リンク: &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.zhihu.com/question/637413724/answer/3346032134&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.zhihu.com/question/637413724/answer/3346032134&lt;/a&gt;
出典: 知乎
著作権は著作者に帰属します。商業的な転載をご希望の場合は、著者に連絡して許可を得てください。非営利の転載の場合は、出所を明記してください。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;正文转载&#34;&gt;正文转载
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;現代の様々なデバイスの状態は、歴史的な慣習と商業化の結果であり、技術そのものとは関係がありません。ARMはビッグエンディアン（大端）でも、リトルエンディアン（小端）でも設定できます。TCP/IPヘッダも現在もビッグエンディアン（ネットワークバイト順序）です。ストレージ分野にも、大端方式でデータを保存する多くのストレージプロトコルや仕様があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;したがって、質問者の3つの問題は、今日から見ると次のようになります。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;コンピュータが一般的に小端形式で保存するのはなぜ？ → 間違い。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;低バイトを低アドレスに配置した小端形式の方が、大端形式よりも効率的である理由は何ですか？ → 効率は高くなりません。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;現在の技術を用いてこれらの問題を論証するものは、すべて矢を射てから的を描くような行為です。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;しかし、大端または小端の選択が、コンピュータの開発史において、確かに一定の客観的な要因があったことは事実です。ホストバイト順序（小端）の利点は、小端形式の加算器は比較的簡単に作れることです。8ビット×4の加算器を作成するには、単一の8ビット加算器で、低アドレスから高アドレスまで順番に各バイトを加算するだけで済みます。桁上がり回路は非常にシンプルであり、大端形式では32ビットを一度ロードする必要があるため、計算できません。現在では、8ビットと32ビットのロードの違いはほとんどありませんが、数十年前にはメモリ価格が高価であったため、より単純な方が有利でした。そのため、ホストバイト順序を選択したのはコストを考慮した結果です。ネットワークバイト順序（大端）の利点は、初期のデバイスのキャッシュが非常に小さかったことです。最初に高バイトを受信することで、パケットの長さ（どの程度のキャッシュが必要か）やアドレス範囲（IPアドレスは前から後ろにマッチングする）を迅速に判断できます。当時のネットワークデバイスのキャッシュはバイト単位であり、先頭のバイトを取得することがより速い場合がありました。そのため、ネットワークデバイスが大端を使用したのはコストを考慮した結果です。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;したがって、バイト順序の選択は、歴史的に見て、多くの場合、アプリケーションシナリオとコストを重視したもの（例えば、PPC/MIPSはネットワークデバイスに適している）であり、その後の技術発展において、互換性のために大端小端の設定が引き継がれているものです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今日から見れば、これらの利点はすべて存在せず、単なる歴史的な慣習に過ぎません。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>私たちは人生の限り、何を追い求めていたのでしょうか。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/what-we-seek-throughout-life/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 21:09:58 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/what-we-seek-throughout-life/</guid>
        <description>&lt;p&gt;王羲之は言う：「妻との交わりにおいては、上下の人々を思うように、あるいは自分の胸中に納め、世の理を悟る言葉を一つの部屋に集める。あるいは、彼女への信頼を託し、その形骸から離れて放浪する。 」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生の一生涯、如昙花一現。草木の春緑枯榮、曦月東升西落。
偏偏人生欲望却有很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幼少の頃、溪頭で臥剥蓮蓬を忙しめ、東風に紙鸢を放ち、急ぎ追う黄蝶も追いかけ、傍桑影で瓜を種付け、帰ってきては飯が食い、黄昏時に蓑衣を脱ぐことなく月明かりの下で眠る。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大人になったら、金榜題名することを願い、佳人との同伴を願う、財産が絶えず増えることを願う、地位が上がり続けることを願う、高朋の席に満ちることを願う、夜通し笙歌を奏でることを願う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老いては健康長寿を望み、童仆が歓迎され、稚子が門前に候い、一盤の棋、一知己、一壺の酒、一庭院を持ち、天倫に安らぐ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世人は慌ただしく、ただ碎銀几兩を得ようとするだけだ。しかし、その碎銀几兩こそが、世間の万種な惆悵を解くことができるのだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多くの人々が生活のために苦闘し、人生の意味を追い求める時間があるのだろうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実は人生は、草木や日月のように、欲望の輪廻を体験するほんの一瞬のことだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意味を理解できずに「天地に蜉蝣（かぶつ）と、海に粟（あわ）の一つ」と感じたり、「生は一瞬、長江は無限」と嘆き悲しんだりすることもあるだろう。意味を理解すれば、出会うものに喜び、一時的に自分のもとに与えられたものを大切にし、快楽を知って自足し、老いの到来を悟ることなく生きることができる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金銭や名誉を追い求めることもできるし、詩酒花茶（しゅせいか ちゃ）を楽しむこともできる。江上の清風（こうじょうの せいふう）を求めたり、山間の明月（さんげんの めいづつ）を眺めたりすることもできるだろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、結果に過度に執着する必要はない。結果は必ず過ぎ去ってしまうからだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生の終わりに辿り着くとき、世の中の喜びや悲しみ、怒りや哀れみを最大限に経験し、生老病死（せいろうぼうし）を味わうことが大切だ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『大魚海棠』の言葉が好きだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我々の人生は短い。失われてしまうのだから、大胆に愛することもあるだろう。山を登ることもあるだろう。夢を追いかけることもあるだろう。答えのない多くのことに、大胆になることを。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私は『蘭亭集序』と『赤壁賦』を大変気に入っています。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;過去の賢者の興亡に心を動かされることしばしば、もしそれが一つの契機となれば、未だ嘆き悲しむこともなく、そのことを心に留めることができたのに。しかし、結局は一生を死として笑い飛ばすことは虚偽であり、斉彭の犠牲はただの戯言に過ぎないことを知っている。後世が今の私を見れば、今の私が昔のあなたを見ているように思われるだろう。ああ、嘆かわしい！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>将来の中国は、きっと良いお爺さんやお婆さんがたくさんいる国になるだろう</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/future-china-with-good-grandparents/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 11:28:28 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/future-china-with-good-grandparents/</guid>
        <description>&lt;p&gt;二十年後に、可愛らしいおじいさんと、可愛らしいおばあさんのそばにいることを願っています。お金持ちや権力者になることにはこだわらないけれど、体が丈夫で、色々なところを旅することができるように。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画トランスクリプト&#34;&gt;動画トランスクリプト
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Youku Search でお願いします。以降、リンクは提供されません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;稿件&#34;&gt;稿件
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;私が10年後の素敵なご高齢者である自分を想像しています。そうありたいと努力します。未来は良いものでなければなりません。中国には、将来、多くの公民のように公民になる人、そして規則を理解し、活気のある若者が必要です。素晴らしい中国は、魅力的なご高齢者やご高齢婦人がいる国でなければなりません。私が10年後に60歳になったとしても、世界で最も若く、第三の国度に住んでいることになります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;率直に言うと、皆さんが私の50歳の中国人の男性がこの体型であるなら素晴らしいと思いますが、これは私が信じていることです。越す自律（じりつ）すればするほど自由になる！雨が止むとすぐにランニングに行きます。明日の午後はサッカーをします。50歳になっても、まだ大きな試合でプレーできます。冗談ではありませんし、よくプロと一緒にプレイします。しかし、その裏には何がありますか？それは自律です。私は残りの日々をランニングに費やし、ランニングは多くの人が退屈だと感じるものです。越す自律（じりつ）すればするほど自由になるのです。私は自律することで自由に走ることができます。音楽は聴きません。なぜなら、自分の呼吸が最も美しい音楽だからです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;また、私は基本的にトレッドミルを走ることがありません。北京の霧霾が非常に深刻であるにもかかわらず、私は週に5日間ランニングし、そのうち2日間は霧霾のために休むのです。そして、他の人と違う点を冗談っぽく言うと、「断続的に」走っているだけなのです。毎月、日記に自分のランニング体験を記録します。私の経験を1日ごとに描き出すもので、少なくとも18日は走り続け、ランニング中はメガネも外してしまいます。しかし、最も重要なのは、私は毎週サッカーをするということです。私の研究室の学生が最後に授業を受ける場所は、いつも私たちの家です。テーマは「楽しさ」であり、私は楽しさを非常に重要だと考えています。私は、何の楽しみや趣味もない人々と交流することはありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敬うべき存在を遠ざけるべきです。そのような人はとても恐ろしいのです。楽しみがないと、何をしているのか分からず、私は本当に何もしていないように見えます。あなたはどんな仕事が好きですか？私の学生の一人が中国の新聞週刊紙に寄稿し、ある特集で「未来」というテーマについて書きました。10年後の私の学生が卒業するたびに、最後に彼らに課す課題は、10年後に自分自身を書いた文章を書いてもらうことです。そして、私はそれを残して、10年後に彼らに次々と提示します。私自身が50歳で60歳に書いたものを書き、60歳は私が今まで想像もしなかった遠い場所であり、地図上では存在しない場所ですが、それは私の次の20歳への道です。30歳の学生たちへの手紙は、春の情熱を伝えるものです。しかし、50歳で60歳に書くのは、秋末に独り言をつぶやくようなものです。今、私は10年後の自分に向けて、世界から少しずつ自分のベッド、食事、家族のそばを書いているのです。これは自然なことです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、60歳になってどのような人になりたいか、私の目標は明確です。長い文章の中で、「快適な」序文を書いています。私が10年後の素敵なご高齢者である自分を想像しています。そうありたいと努力します。中国が魅力的になるためには、将来、多くの公民のように公民になる人、そして規則を理解し、活気のある若者が必要です。現在、60歳以上の人口はすでに2億3千万人を超えています。10年後には3億人を超えるでしょう。つまり、60歳以上の人々の人口だけで見れば、中国の人口は世界で5番目、あるいは3番目の国になる可能性があります。想像してみてください。恐ろしくないですか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私はそう思っていません。皆さんが今日オンラインで見た表が、中国の各省市直轄市の平均寿命です。上海と北京の両方が80歳を超えています。男女を合わせて平均寿命を計算しています。平均寿命は男性の方が女性よりも多いでしょう。つまり、私が10年後に60歳になったとしても、世界で最も若く、第三の国度に住んでいることになります。未来。女性が55歳で退職し、80歳まで平均寿命になる場合、退職後の25年間は活動を続けることができます。男性は60歳で退職し、80歳まで平均寿命になる場合、退職後の20年間は活動を続けることができます。ダンスだけをするのではなく、 私は60歳になったとき、最も若いチームの一員として参加しましたが、自分に何をしてほしいのか？中国画では60歳の耳は順じると言われ、信じていますが、あの頃は絶対に聞き入れないでしょう。何に喜ぶか、何に不満を感じるか、常に変化し、より重要なのは若者たちのために何ができるのか！
良いことのために何をすればいいのでしょうか？怠惰をせず、簡単に妥協せず、反対すべきことは反対し、若者が利益を損なう可能性がある場合、それを阻止することができるでしょうか？今、私はよく鏡を見つめています。私の親友である陶偉はすでに亡くなっていますが、あの頃は頻繁に集まり、私たちの家で会いました。彼は私に一度真実を語ってくれました。私たちは皆、悲しみに暮れ、陳老一代（陳老一代）のような人々は家に集まって物々交換をし、30個ものものを床下に隠してしまったり。彼らに自分の意見を伝えなければなりませんでした。「この服は500元で買ったんだ」「完了、供養のために使います」「毎日お香を焚きます」。だから、私たちの世代は親と知恵比べをする習慣があり、700元で買ったものはいくらになるでしょう？
220。しかし、それは危険です。陶偉は一度、彼の父親に400元以上のTシャツを買いました。そのTシャツは本当に良かったので、いくらでしたか？99元で買ったものを私も着ました。次の日には、夜帰ってきて陶偉に400元をあげて、私のために4枚買い直してもらうと褒められました。私はそのTシャツを着て出ると、張さんと李大爷（李大爷）たちは皆、そのTシャツが素晴らしいと思って、後に「このような嘘をつくリスクは非常に大きい」と言いました。将来、あなたはこのような老人でなくなるべきではありません。具体的な人物を挙げるわけではありませんが、病院の骨科で高齢者が骨折した原因は、地攤（地摊）で買った靴を履いたことであることが判明しました。もちろん、これは私が話している内容のほんの一部であり、年老いても精神的な生活を維持し、好奇心を持ち続け、若者たちを守るために自分自身を犠牲にすることを拒否しなければなりません。一日を楽しく過ごすことが大切です。
私は60歳になるのを待ち遠しく思っており、それは素晴らしい時が始まると思っており、感謝します。
ありがとうございました。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>私は18歳で、あなた方とは少し違うかもしれません。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/my-18th-might-be-different/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 11:19:33 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/my-18th-might-be-different/</guid>
        <description>&lt;p&gt;非常に一般的な用語である「情報断片化」。高校卒業以来、小説を読む時間を疎かにして以来、じっくり静かに一冊の本を読もうと思っていないのが長い。時々振り返ってみると、仕事をしてきた年月を感じて、自分が毎年何をしたのか覚えていられるだろうか？　多くの場合は、半年が終わる頃には、前半の出来事を忘れてしまっている。ブログを書くことは良い習慣であり、私が書く内容は多くが下品なものでも関係ない。本来は自分自身に向けて書いているものだ。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;私にとって最も忠実な読者は私自身だ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画トランスクリプト&#34;&gt;動画トランスクリプト
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Youku Search でお願いします。以降、リンクは提供されません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;稿件&#34;&gt;稿件
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;それぞれの18歳は、期待と問いかけの眼差しのようなものであり、誰でも時々、自分の18歳の時に「自分は何者になりたかったのだろうか？」と自問自答します！今の時代、誰もがたくさんのSNSを持ち、友達がいなくて毎日チャットしたり、心を開く人がいなくて、知識は無限にあるけれど知恵には程遠い状況に陥っていること。人はそれぞれ自分の18歳の時に「人を騙しているのではないか？�tそれは本当に自分自身がなりたかったものなのか？」と自問自答すべきです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私は、それぞれの18歳が期待と問いかけの眼差しのようなものであると考えています。他人を騙せるかもしれませんが、自分の18歳の時の自分を騙すことはできません。今の自分が、18歳の時になりたかった姿ですか？　まあいいでしょう。物質的な成功や名声など、18歳の時よりもずっと多くのものを手に入れていますが、一方で常に「まだだ」と思っています。18歳の私は放送学院でジャーナリズムを学び、「ファラキのような最高のジャーナリストになる」という夢を持っていました。今もなおその道を歩み続けていますが、これがまさに多くの人が白先生に言っている「あなたはなぜCCTVに残っているのですか？」の理由です。ニュースは変わらず続いています。これは18歳の時の私の視点であり、だからこそ私は、誰でも時々自分の18歳の時に「当初自分は何者になりたかったのだろうか？」と自問自答すべきだと考えています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは真に他人を騙すことはできません。これは18歳の時の私自身の姿です。あっという間に32年の歳月が流れました。北京大学に入学する学生たちには、必ずこの一枚の写真が残ります。あの時代、天門広場に身につけていた皺くちゃのスーツ、胸元には校章を付けていました。なぜなら、当時の大学生は少なくて校章を付ける必要がないからです。とても誇らしかったのです。その頃の髪は長く、18歳の時の自分自身をとても愛していました。長い年月が経ってから、私は18歳の時に直面したものを振り返り、感謝しています。なぜなら、それは静かに私を形作ってきたからです。1986年5月8日、王府井書店で朦胧詩集を購入しました。その年に国体（中国国家体育館）で崔健の「一无所有」を聴き、今、私は自分の文章スタイルが最も影響を受けたことを突然気づきました。包括的に、私の性格も朦胧詩、ロック音楽、古龍の武侠小説の影響を受けています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18歳の時、あなたはどんな経験をしましたか？ それらを持ち込んで道を歩むことができます。今日の18歳はどんな経験をしているのか、特に知りたいです。まるで刀で彫刻するように、一筋縄ではいかないのでしょうか？ 彼はどんな道具を使って、どんな姿にあなたを磨き上げているのでしょうか。今の18歳がたくさんのSNSを持ち、友達がいなくて毎日チャットしたり、心を開く人がいなくて、知識は無限にあるけれど知恵には程遠い状況に陥っていること。誰もが「個性」を語るように見えますが、私のような傍観者からすると、今の若者はとても似通っています。どうすればいいのでしょうか？ 18歳の時に彼らにどんな経験をさせればいいのでしょうか？ 私は1986年をとても好きです。なぜなら、1986年は1966年を解決するための最良の方法だからです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1966年の文化大革命は、76年に四人帮を打倒することで終わりました。それは偶然であり、1986年の啓蒙と人間の目覚め、そして個人の成長によってのみ、あなたが心配する根本的な問題を解消できるのです。中国社会が経済的にどれほど進歩し変化しても、人間性を理解するための「一刻」が補えない限り、人性をコントロールし悪の部分を抑制し善の部分を活性化することはできません。未来には依然として多くの懸念事項があるでしょう。だからこそ、私の18歳の時もこの時代の18歳でした。遠くまで行きましたが、当初の出発点に立ち返らずにはいられません。今は「初心」という4つの言葉に凝縮されています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だからこそ、どんなに遠くへ行っても、人はそれぞれ自分の18歳の時に自問自答すべきです。18歳の時の写真を撮っておき、定期的に見返すのは良いことです。他人の意見は関係ありません。人を騙すのは簡単ですが、自分自身を騙すのは非常に困難です。私が今20歳の人に言うことは、あなたは常に自分の18歳の時を観察する一&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>この社会にはどのようなジャーナリストが必要でしょうか。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/what-kind-of-journalists-does-society-need/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 11:08:38 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/what-kind-of-journalists-does-society-need/</guid>
        <description>&lt;p&gt;記者の職業に対する筆者の見解を述べ、記者には社会の良心、知識、そして長距離走のような粘り強さが必要だと強調している。また、50歳の時の自身の洞察も共有し、好奇心の維持、物質と精神のバランス、そして未来への考察について語っている。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画トランスクリプト&#34;&gt;動画トランスクリプト
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Youku Search でお願いします。以降、リンクは提供されません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;最好的记者首先要有社会良心，其次要有知识储备，第三是持久力。我不能只跑100米觉得不够瘾了，就跑了。我认为这三者结合，人们期待的是疫苗安全的问题彻底解决掉，就像当初的奶粉事件一样，总是先出了问题、再解决问题，彻底解决问题的这种逻辑循环中前进。否则记者要干什么？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;稿件&#34;&gt;稿件
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;まず、一番良いジャーナリストは社会良心を持っていることだと思われます。次に知識を蓄えていることが重要で、そして長距離走も、100メートル走るのに飽きたら、やってみなければなりません。これらの三つが組み合わさって今年50歳になったので、あなた方は私がニュース業界に合う理由を理解できたと思います。私は中国の改革40年と密接に結びついており、30歳の誕生日に松花江の岸辺で、40歳の時に2008年のオリンピック中に入り、オリンピック中に出ることができました。今年50歳になり、全国的に改革開放40周年を記念しているので、確かに対応があります。大時代が40歳、中国の改革40歳は惑っているのか、混乱しているのか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;40年もの道のりを歩んできた中国は、物質面で多くの人々や国家に十分なものを与えてきました。しかし、不安や混乱が増え続けており、強大で豊かなだけでは良い結果が得られるとは限らないのです。アメリカもあなた方の高科技を攻めていますから、私たちは農産物を輸出する必要があります。この世界には「二番手は簡単ではない」という言葉があります。アメリカでは修理した2台がどれくらいあるでしょうか？したがって、私たちが長い年月を経て、二番手を超越する存在になる必要があります。私は全てを得られるわけではありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸運なことに、25歳の時にテレビに出始めたところ、まず人物インタビューから始めました。私は数百人、数千人の光環を持つ人物に接触し、若かりし頃は光環が彼女たちを幸せにするものだと考えていましたが、近づいてみるとno、光環と彼女たちの幸福には関係がないことや、むしろ逆の関係にあることもありました。最近、郭沫若の最後の29年を読んだのですが、郭沫若はほとんど苦労せず、国务院副副总理、什么政协副主席、副委员长などの地位に就いていたにもかかわらず、自分の息子が自殺し、もう一人は屋上から投げ落とされて死んだのです。彼は幸せだったでしょうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸福を測る基準は何ですか？67歳になった時に、連なるようにして二人の息子を失うことは、彼女にとって幸福と言えるのでしょうか。名画や安全な生活は幸福をもたらすことがあります。ですから、私は人を見るのが、最も良い鏡だと考えています。少し重点を置いて言うと、今の多くの人が不安を感じているのは、考えすぎ、読書が少ないからです。これは楊绛老人が若い人に答えた言葉です。読まなければ快餐しかありません。スマートフォンで大力丸を探すなんて、ありえません。私は本を読みながら、ゆっくりと賢くなることを学びました。減算は、本を読む量が増えるにつれて行われる減算です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ですから、私は全ての人に期待するわけではありませんが、その割合が増えることを願っています。より多くの中国人たちが読書を通して自分自身を向上させることを目指すべきだと考えています。それが最も重要です。誰も地上で星空を見上げて、全てのことを理解しようとするわけではありません。私は鏡を見て、数年前のBBCニュースの司会者が北京に来て、BBCで最も優れたニュースの司会者だと言われ、中国のニュースの司会者と対談しました。その人は対話の中で私に質問をしました。「あなたはBBCがCCTVから何を学ぶべきだと思いますか？」私はまず冗談を言いました。「もちろん、まず中国語を学ばなければなりません。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次に冗談を言うと、「BBCは世界に対する好奇心を持つことを学ぶべきです。」私たちはここ数年で急速に世界に行き、さまざまな報道局を設立しました。現在、私たちの学生が海外の新しいものを見ると、非常に興味を持ちます。私たちは大きな好奇心を持って世界を観察し、BBCはすでに英国自体を世界として考えています。彼らは拍子で言いました。「あなた方が不足しているのはこのことです。」2007年に日本を取材した作家が私にこう言いました。「日本の国は希望がない以外、残りのものはすべてあります。」後に理解しました。これは本当に深い言葉です。逆の角度から言うと、10年前には中国は希望がある以外、残りのものが不足していると思っていましたが、今は希望があります。誰も前方に進んでいることを感じています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、いつか私たちが希望を失った富裕な国になってしまうのではないかと心配しますか？ 坦白地说，我非常担心中国走到一天是负的，什么都有的时候才觉得自己真穷，我50岁的时候就唯恐自己成为一个一切物质条件都可以得到满足，却成为一个非常贫穷的人。在我们的现实生活中，高学历的、没文化的人很多，存折上有无数个数字的穷人很多，这才是这个时代的问题。真穷是不可怕的，因为前面有奔头有希望。这就是我说道德赤字和人性亏损的原因所在，所以我觉得科学家之所以发明了很多的东西，不是说一开始就承载着伟大的什么使命等等，我觉得好奇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好奇我能弄出来他吗？所以我始终在50岁左右的时候就开始督促自己要更好奇，所以我都很开心，我现在很烦的一件事就是坚持，刚才聊天的时候在说您还在坚持，我说别我说一旦坚持离死不远了。过去我们都说坚持就是胜利，中国足球只要坚持黑色三分钟，坚持就咬牙了，没乐趣了就靠坚持了，坚持有的时候很重要，但是相当多的时候这句话要有AB面。我很怕我在做一件某件事情的时候是坚持，比如说这会跟大家聊天的时候，我就坚持把剩下说完，其实到现在我的时间都到了，可是我觉得好奇，跟大家的交流，我会说成什么样？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;给自己一个很小的关键词，但是你自己跟跟大家的互动去聊天，我觉得在50岁的时候，只要你还能保有很大的好奇，没问题，我喜欢所有好玩的东西，但不一定跟现在最好玩的东西，今天的时髦有可能一转眼。每年都有流行词，您还记着几个？今天的互联网某个媒体可能10年后是传统媒体想过吗？所以好玩的东西永远有它好玩的内在的东西，我尊重每一个大家的喜欢，那一定有他的道理，但是长期下来看，最后发现中国人最喜欢的还是打麻将，当你也喜欢吃快餐的时候，做大菜的饭馆自然会慢慢的倒闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多东西不仅仅是发个感慨就过了。您每天让在手机碎片化的阅读是多少？您长一点的阅读有多少？但是这也是一个过程，手机正在成为我们的手铐。所以我觉得看越短的东西多，慢慢人也会变得短视，但这也是一个过程，我从不担心内容为王。还会回来，您会每天娱乐至死，一直到自己的40岁，就像我看见十几岁的孩子喝可乐，你劝他少喝一点，但你知道他一定会喝，但是另一方面我又乐观，40岁他一定会回到茶的世界里来，这就是中国人的一生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很正常，但是我希望接下来的转变会更快一点。我们就是发个感慨，现在的调查记者这么少了，您不看调查了。
谢谢各位。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>20年後の中国サッカーはどうなるでしょうか？</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/china-football-in-20-years/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 10:59:32 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/china-football-in-20-years/</guid>
        <description>&lt;p&gt;以下是翻译后的日语文本：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;読後感の補足は、ほとんどが2021年に随筆したものであり、白岩松先生の講演稿を文字に起こす作業は、ちょうどコロナ禍が始まった頃でした。二十年後のことや、一年後、二 χρόνια後のことなど、世界の変化は常に人々の予想を上回ります。現在、国内のコロナ禍は終息しつつありますが、海外の疫情は依然として騒がしいです。サッカーについては、数年前から中国代表がよくプレーしていました。コーチも積極的に攻撃を許容し、かつての無邪気な頃に比べると、老人に付き添って観戦することは少し意味がありました。ある国家チームの試合でさえ、おじいさんはチャンネルを変えたいほど飽きてしまうのです。それはどのような経験なのでしょうか？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画トランスクリプト&#34;&gt;動画トランスクリプト
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Youku Searchでお願いします。以降、リンクは提供されません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;あなたはまだ中国サッカーに興味がありますか？興味があります、非常に興味があり、さらにどうなることが可能でしょうか？だからこそ、中国サッカーが良くない理由がたくさんあることに気づき、その一つは、誰かがボールを落として自分のところに返ってくるのを恐れ、他の人にパスしてしまえばそれで終わりだということです。そのようなプレー法がないのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もちろん、これはほんの小さな原因に過ぎません。20年のサッカー、20年後の中国サッカーはまるで遠い未来のように感じられます。最初の拡大で48チームになり、中国が参加する可能性も、参加しない可能性もあります。ある国の代表チームにとって最適な年齢は26～30歳ですが、20年後には現在6歳から10歳の子供たちがいます。20年後に楽観的に考えるのは当然ですが、20年後は必ず成功すると言っても、私が今日6歳から10歳の子供たちについて話すと、すぐに表情が厳しくなります。因果関係、種を蒔けば豆が育つように、私たちは今日何を育てているのでしょうか？今日、リーグ戦でプレーする代表選手を育てるためにほぼ種を植えているのと同じことを、私たちは何を生み出しているのでしょうか？誰かがその動きに出ると、すぐに退場処分になる準備をしなければなりません。これは規則に反するので、私はそれほど深く考えませんでした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、真剣に考えるべきは、今日6歳から10歳の子供たちがサッカーをしているかどうかということです。あなたがそう思うように20年後の中国サッカーがどうなるかを知ることができます。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>倫理的欠如、人性的喪失</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/moral-deficit-humanity-loss/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 01:20:34 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/moral-deficit-humanity-loss/</guid>
        <description>&lt;p&gt;まず、何かをすることにおいては、心が清々しくなければなりません。そうすれば、安心して眠りにつけ、些細な病気や根本的な問題について、誤った判断をする心配がありません。もし間違えてしまったとしても、それを隠蔽したり、忘れようとしたりするのではなく、できる限りの努力をして救おうとすべきです。記憶力が良い種族もいますが、心が安らかであることは、帰る場所であり、自分自身に問いかけても答えられるような、穏やかな生活を送る上で重要です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画トランスクリプト&#34;&gt;動画トランスクリプト
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://v.youku.com/v_show/id_XNDI5MzA4NjQ4NA==.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;動画の元のリンクはこちらをクリック&lt;/a&gt; 、著作権侵害の場合は、ご連絡の上削除してください。この文書は単なる文字起こし翻訳のみを目的としています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;稿件&#34;&gt;稿件
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;私は八つの字を言い、それが重いと感じています。今私たちは道徳的な赤字と人性的欠如に陥っており、時代は問題が発生するたびに解決策を見つけ出し、完全に解決するための論理的なサイクルの中で前進していく必要があります。あなたは忍耐を持ってその洗練を待つべきです。中国のような国にとって、多くのことはゆっくりとした洗練プロセスであり、絶望的にならず、洗練に専念する必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ここ数日間、中国は二つの台風と戦っています。一つは形のないものであり、もう一つは形のあるものです。形のない台風はワクチンであり、それは私たちの内なる安全の堤防を打ち砕こうとしています。もう一つの台風は上海から上陸したことがほとんどなく、北京や天津が被害を受けることはありませんでした。これは脇の話です。次にあなたは、自分自身のために善を行うこと、そして大きな変化を起こし、多くの答えを持つことを考える必要があります。周囲の環境が変わらない場合、あなたは幸せですか？私は八つの字を言い、それが重いと感じています。今私たちは道徳的な赤字と人性的欠如に陥っており、これが現在最大の赤字と最大の欠如です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし人々はワクチンが安全上のリスクを完全に解決することを期待しています。これは当初の粉ミルク事件と同じであり、時には歴史を見ることが重要です。また、米国食薬局の設立と形成における包括的な法律も、当初の粉ミルクや乳製品の不安全に関連しています。三鹿粉ミルク事件は中国を乳製品分野で大きな変革に導き、ワクチンは次々と問題を引き起こしましたが、今回は中止されることを願っています。あなたは時代が問題が発生し、解決策を見つけ出し、完全に解決するための論理的なサイクルの中で前進していくことを知る必要があります。そうでなければ、ジャーナリストは何をするのですか？そうでなければ市民は何をするのですか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ですから、私は私たち一人ひとりができることは関心を持つことです。しかし中国の人々は簡単に忘れてしまいます。私が言ったように、誰かの車にぶつかってから走り去り、他の人は誰もそれを阻止しません。私たちの隣人や同僚の多くは、そのような人々です。ですから、ゆっくりと変化していく必要があります。そして私のような普通の市民ができることは、彼らに注意を払い、忘れないことです。私はそれが何かを欠いているのではなく、飢えや寒さの中で理想について毎日議論することではないと思います。説得力がないかもしれませんが、彼らが満たされたとき、世界で一番糖尿病患者が多く、高血圧患者が多い国になってしまうのです。そして中国人が走り始め、ダイエットを始めるのを見て、座っている各位の女性は、誰が一度も食事に困った経験をしたことがありますか？それは私です。少し変化があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精神的な側面も同じ原理に従うべきです。満腹になったら走り始め、ダイエットをしなければならないとき、精神的なニーズもそれに伴って増大します。例えば、以前はタバコを吸っていました。しかし、ランニングを始めた後、突然20日以上タバコを吸っていませんでした。私はそれを完全にやめようとしなかったからです。それはあまりにも儀式感がありすぎます。年に数本吸うこともあります。生活習慣が変わるにつれて、多くのものが変わります。中国人の場合、忍耐を持ってその洗練を待つ必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ますます多くの人が自分自身が幸せではないと感じています。抑うつ状態が増加していますが、一方で、より多くの人々が積極的に生きる方法を探しているという事実もあります。このとき精神的な側面は成長します。だから絶望しないでください。同じ出来事をどのように見るかによって異なります。私は通りで車を追い越し、落胆しますが、すぐに反対側に並んでいる人がもっと多いことに気づき、楽観的になります。これはまさにそのプロセスです。座っている各位が雨上がりの夜にこのような無駄なことを話すこと自体は楽しいことではありませんか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これはまた変化であり、多くのことを別の方法で考える必要があります。もちろん、将来的に成長するものはたくさんあります。例えば、起業について言えば、誰の人生も起業ではありませんか？蘇軾は起業しましたか？李白は起業しましたか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;mdash; - 成功事例の創出（そうせいひれいのごうしゅつ）&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;深層学習（しんそう gakushū）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ニューラルネットワーク（nyuraru nettowāku）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;（以下、原文の内容を日本語に翻訳します。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生にはたくさんの挫折があるだろうが、最終的に自分のブランドを生み出すことができたからこそ、ほとんどの挫折は関係ない。大切なのは、生きている間に十分な味わいを持ち、自分にとって価値のあるものだと感じることだ。今の私は、中国特有の欠如しているのが、良い失敗を別の成功として捉える価値観だと思っている。中国人たちは成功した結果だけを受け入れるが、反対に良い失敗も成功と見なさない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それが難しいと感じるからこそ、中国サッカーがうまく機能しない原因の一つは、誰もボールを失うことを恐れず、自分からパスをすることさえ避けるという点にある。そのような戦略がない限り、もちろんこれはほんの一つの要因に過ぎない。だから私は、30歳を超えてからは、序論でさえも透明な喜びや、すぐに実現できないことなどを書き記すことに焦りを感じるようになった。そして50歳になると、時間が過ぎ去っていくのが非常に早く、期待していたものがまだ現実にならないことを理解するようになった。しかし一方で、中国のような国にとって、多くのことはゆっくりと洗練されていくプロセスであることも理解している。親の世代の中には、赤や緑の信号が全く意味を持たないものもいるが、時折子供が父親を引っ張るのを目にする。変化し、洗練される。だからこそ、私は忍耐が必要だと考えている。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>時間の経過についてですが、答えを見つけるには多くの本を読む必要があります。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/about-time-and-books/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 07:27:21 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/about-time-and-books/</guid>
        <description>&lt;p&gt;国家全体として、より良い方向へ、富強さを増していく傾向にある。もし人々の虚栄心がなければ、そうした変化を理解しやすくなるだろう。1990年代から現在にかけて私が見聞きしてきた家庭においては、皆さんの生活水準は以前に比べて格段に向上しており、同時に富裕層も増加している。市場経済の発展に伴い、避けられない貧富の差拡大も生じている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人々が言う「階級固化」「上昇通道の閉塞」といった現象は、現代社会における共通の問題である。中国共産党が人民の基本的な生活水準や社会保障に貢献してきたことは、皆さんが認識すべきだろう。子供たちの教育資源の不均衡問題や、より良い仕事機会や環境、あるいは家族との時間を優先するかという選択など、個人の考えを他者に押し付けるべきではない。特に子供や家族に対して。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;静かに話し合い、生活は着実に向上していく。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画トランスクリプト&#34;&gt;動画トランスクリプト
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://v.youku.com/v_show/id_XNDI5MzA4NjcyNA&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;動画の元のリンクはこちらをクリック&lt;/a&gt; 、著作権侵害の場合は、ご連絡の上削除してください。本記事は単なる文字起こし翻訳のみです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;三十歳&#34;&gt;三十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/about-time-and-books/30%E5%B2%81.jpg&#34;
	width=&#34;896&#34;
	height=&#34;503&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;30歳&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;178&#34;
		data-flex-basis=&#34;427px&#34;
	
&gt;
今年、私を含めるとちょうど50歳です。過去は、自分にとって「老頭（おじいさん）」だと思っていたことがないのですが、今になって本当に老頭だと気づきました。これは30歳頃の自分です。30歳になると、自分が若く、とても良く見え、素敵だと思っていましたが、50歳になると振り返ってみると、それなりに良い方へ向いていると思います。30歳で人生で最も感じた最大のことは何でしょうか？　振り返ってみると、「減法（かんぽ）」だと感じます。キーワードは「減」です。ある意味では、「痛並快樂着（つねるなかれがくしゃつ）」も一種の「減」であり、色々なことを経験して、それを言葉にして残し、新しい白い紙やランニングに挑戦します。しかし私にとって30歳は、自分自身だけでなく、皆さんのためにしても、本当に「減法」をすることは非常に重要だと感じました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今、私は大学生のビッグプロジェクトを担当しており、彼らに30歳になる前には「加法（か）」を最大限に行い、様々なことに挑戦するように促しています。あなたは自分の可能性や運命がどのようなものなのか分からないので、思いっきり試すべきです。結果がどうなるかは分かりませんが、それでも多くの人は20代に必死に「加法」を積み重ねていきますが、いつまで経っても「減法」を忘れてしまうのです。30歳頃は人生において非常に重要な時期であり、「加法」と「乱走（らんそう）」をしてきた後に、「減法」を行うべき時期です。もし遅れれば、後悔することになります。なぜなら、全てがあなたに合っているわけではなく、合うものもたくさんあるからです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8本のロープがあなたを縛り付けている場合、どれだけ走り進めるでしょうか？　それは互いに牽制し合う可能性があります。
&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/about-time-and-books/%E5%BB%89%E4%BB%B7.jpg&#34;
	width=&#34;896&#34;
	height=&#34;505&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;廉价&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;177&#34;
		data-flex-basis=&#34;425px&#34;
	
&gt;
30歳になると、私は「格上げ（かくあげ）」されたことになります。つまり、学術的には教授、「ジャーナリスト」としては高級ジャーナリストです。29歳の時に格上げされ、今でも稀なことです。しかし同時に大きな混乱も感じました。2000年のシドニーオリンピックの時の掌声はたくさんありました。私は突然「自分は何をすべきなのか？」と自問するようになりました。捨てるべきものは何か？　その年に私が行った最も重要な「減法」は、番組を打ち切ることでした。1年間出演せず、海外に出ることもなく、当時、「司会者」の仕事は、月に一度でも出鏡すれば十分だと言われました。半年以上出鏡しなければ誰も覚えてもらえないと告げられました。私は自分の顔が「廉価（けんか）」だと言いました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その年に番組を打ち切って、新しい番組を開発することにしました。これは「痛並快樂着」が終わった後、01年の1年間番組を打ち切ったことに繋がっています。今日私が歩んでいる道全ては、あの時の「減法」を感慨深く思っているからです。当時、私は多くのことができると思っていましたが、スポーツもできますし、E（インターネット）もできますし、色々な面白いことをしたり、制作人として活躍することもできました。しかし、「ニュース」をするのが一番だと考え、突然3つの番組の制作人を辞めて、今日のような自分になったのです。純粋な気持ちでした。先日、同僚と話している時に、「30歳頃に私が決めた非常に重要なことは、色々なことができるにも関わらず、私はニュースをすることを選んだことだ」と話しました。この決断は、副主任になる可能性のある普通の人よりも優れているものでした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/about-time-and-books/%E6%9C%AC%E7%A7%91%E7%94%9F.jpg&#34;
	width=&#34;896&#34;
	height=&#34;502&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;本科生&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;178&#34;
		data-flex-basis=&#34;428px&#34;
	
&gt;
今も中央电视台の幹部であり、必ずしも大学生出身ではありません。皆さんが私たちの体制を理解していることを知っていますが、私はそれを拒否しました。私は見てみたいと思っていました。大学生はどれくらい進めることができるのか？　大学生の学歴は、常に学習し、研究生に指導するまで、その可能性を追求できますか？　もちろん、今も研究生を指導しており、毎年11人を指導しています。これは「減法」の結果です。もちろん、これは振り返ったものです。若い頃には、奔波の中で、「全てにおいて私は得られるべきだ」と考えることがあり、もし何か一つでも欠けていることや、何か一つのことが完璧でなければ、とても不快に感じていました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皆さんも、ぜひ「減法」を学んでください。30歳になる前に、28歳の時に1996年のオリンピックを見て、「缺陷 月がまだ満ち欠けしていない時ほど素晴らしいけれど、常人から見ればそれは欠陥であり、完璧でなく、究極に達していないとしか思えない。人の人生を台無しにする最も効果的な方法は、彼に完璧を求めさせ、究極を目指させることだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;%e8%8a%b1%e3%81%8c%e5%ae%8c%e5%85%a8%e3%81%ab%e5%92%b2%e3%81%8b%e3%81%aa%e3%81%84.jpg&#34; &gt;花が完全に咲かない&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この世界はそうではない。花が完全に咲く前こそ最高だ。満ちた花には、すぐに散りゆく運命が待っている。月もまた同様で、満月に近づくと、次第に薄れていく残月へと変わるのだ。だからこそ、私はこれが30歳の私にとって非常に重要な推進力と啓示だと感じている。40歳はあの頃ほど美しくない。しかし、リラックスし、自由になれたと感じたからだ。なぜ、またスーツや革の着こなしに戻らず、幸福を問うべきではないのだろうか？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;四十岁&#34;&gt;四十岁
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/about-time-and-books/40%E5%B2%81.jpg&#34;
	width=&#34;894&#34;
	height=&#34;499&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;40岁&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;179&#34;
		data-flex-basis=&#34;429px&#34;
	
&gt;
中国人有一句话说40不惑，30岁是减法，40岁是困惑，不是不惑。我觉得现在这个时代40岁恐怕困惑的是最多的。我的中年危机来的还偏偏很早，到三十六七岁的时候就开始纠结，我干的这一切有价值吗？
有意义吗？我到底要什么幸福了吗？这本书就是在这个困惑的基础上诞生出来了，在30岁的时候你会发现你的很多幸福目标是与物质挂钩的。三十而立力指的是学历得立。你得有车有房，要不丈母娘都不打算把你媳妇许配给你，很物质，但是40不惑很难。我觉得古人可能是平均预期寿命比现在长，因此它要浓缩40，他就不惑了。我觉得我40正困惑了，&lt;strong&gt;物质没有给我带来，我以为会带给我的幸福&lt;/strong&gt;。同样在40岁的时候，之所以很多人问我，你幸福吗？
我那书名是幸福浪吗？是问号，代表的是我内心的困惑。中年危机的诞生，40岁你要去回答自己很多的问号，40岁左右要多跟自己聊聊天，要去读很多的东西，给自己一些答案。我很庆幸在我三十六七的时候走进了《道德经》的世界，我在《白说》里头已经谈到，在40岁的时候还要去思考的时候，如果周边的环境不发生改变，尤其是软环境，您心情舒畅的走出家门，到处是乱闯红绿灯的，你买个东西都是假的，打个疫苗。
我说这两天中国都在跟台风两个台风做斗争，一个台风是无形的，一个台风是有形的，无形的台风就是疫苗，它冲击的是我们内心安全的堤坝。 另一个台风，中国很少有从上海登陆的台风，这是题外话，接下来你就要去思考的是，你独善其身，你发生了很大的变化，你拥有了很多的答案，周围的环境不变化，你会幸福吗？&lt;strong&gt;我有八个字说得比较重，我觉得我们现在是道德赤字人性亏损，这才是目前最大的赤字和最大的亏损&lt;/strong&gt;。前些天就在离这不远，我亲眼见到了两个车相撞，其实撞的没那么严重，该负责任的，因为他撞了另一个车，跟人家说咱停到路边，人家好也慢慢说准备停到路边了，前面的车撒丫子跑了，一车人也没有拦着他的。
这会是一个负责任的父亲吗？这会是一个负责任的儿子吗？更不要说他怎么会是一个负责任的公民，而他可能是您的同事，这就是道德赤字和人性亏损也，必然会影响到你。你不管自己是多么一个大写的人，除非你足不出户，但问题是，足不出户也不妨碍您的孩子要打疫苗，您送外卖，那外卖也有可能有问题！
所以中国人如何学会由一个小老百姓变成一个公民，这可能是在我40岁的时候，既问给自己这个人，也问给社会的一个重要的命题。
如果说30岁是减法，40岁是困惑，我觉得50岁应该是我送给自己的词是好奇，50岁很尴尬，前不着村后不着店，进、可攻；退、要混，也可以。在自己取得的某种东西上躺10年，混到退休也似乎可以。
最近看一本书，其中一本书上写得非常有意思，说在硅谷里真正成功的创业者，五六十岁的偏多，这跟我们的概念是不同的。中国如何什么时候能够不把创业全部当成年轻的事业，就跟中国不该把志愿者都当成青年志愿者一样。上一周我做了一期节目，是中国马上要招募退休的中小学教师，每年有二三万块钱的补助，然后去乡村当老师，而且必须是优秀的。我说这正是开启了退休后再就业的先河，当然不光是慈善了，但是回到50，离那块还有点距离，你怎么去向前走？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;五十歳&#34;&gt;五十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/50%e6%ad%b3.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;50歳&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;50歳の人にとって、最大の課題は2つあります。1つ目は自分自身です。まだ色々なことに興味があるでしょうか？ 人生観はどのようなものですか？ 私自身の50歳の最大の収穫、あるいは今私が生きるやり方は、&lt;strong&gt;今日を大切にするということです。20歳の頃は未来ばかりを考えてしまいがちですが、50歳になると過去ばかり思い出すことがあります。しかし、私は自分を抑え込み、未来も過去も気にせず、今日を大切に生きています。50歳の人には、いつも「明日になったら…」とか「昔は良かった…」と言わないように。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今日なら蔡琴のCDを聴くのが良いだろうと思います。蔡琴が言った言葉の一つがとても良いものです。「写真を見るたびに、2年前の自分の方が綺麗だったと思うけど、2年前の一日も、自分が綺麗だと思っていたことは一度もない。」本当に味がありますね。30歳の頃はそう思っていませんでした。あの頃は自分の欠点ばかり気にしていたけれど、今振り返ってみると…。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「私も若いんだ」「髪が多かったな」と、過去を振り返ることで、今日を大切に生きる意味が見えてきます。2年後に今の自分を見返して考えるのは、きっと良いことだと思います。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;史铁生さんが言った言葉のように、私の足が動かなくなった時、私は輪椅子いて毎日、走ったりバスケットボールをしたりした日々を懐かしみました。毎日、懐かしむことでとても苦痛でした。
それから数年後、輪椅子いて褥瘡（ろくそう）になって全身に痛みがありました。その時は、以前何も痛わなかった静かな輪椅子いて過ごす時間を懐かえました。
さらに数年経って、私は尿毒症（にょうどくしょう）になり、透析（とうせき）を受けていました。その時、私は褥瘡だけだった輪椅子の時間に戻りたいと思いました。もし、今日を大切に生きることができなければ、残りの50年は無駄になってしまうだろうと。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;五十歳-1&#34;&gt;五十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;実は50歳になってからこの道理を理解するのではなく、30代、40代で理解するのが良いと思います。旅行の一食も、食べなければ30年後に食べることになるでしょう。味もわからないかもしれません。だからこそ、今日という日を大切にすることを知ったのは、50歳になった時のことです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2つ目は好奇心です。私は、見すぎて、経験してしまって、多くのことに興味を持つのをやめることはできません。むしろ、自分自身で好奇心を刺激するようにしています。今取り組んでいることにも、常に好奇心を持って取り組んでいます。例えば、携帯電話を立てて写真を撮ってもいいのか、会議に参加してもいいのか、オンライン接続はスムーズに行えるのか、もっと面白く、より印象的なものにしたいと考えています。そして、新メディアを使って発信することも可能です。好奇心こそが、人類の進歩を促す最も重要な原動力です。なぜ、個人を促す最重要動力にはなりえないのでしょうか？ある民族が好奇心を失うと、その民族は衰退します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さらに大きな視点として、50歳は重要な試練です。40代、50代になると、中国で「既得利益者」とは何でしょうか。私自身を取り巻く多くの人が、若いうちに夢を追いかけるのは素晴らしいことですが、夢を実現したら「既得利益者」になり、他の人が夢を叶えるのを妨げるようになった場合を考えると心配です。以前は嫌っていたやり方で若い人たちや物事に対処するようになります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だからこそ、数年前からボランティアとして毎年11人の大学院生を受け入れ、2年ほど育成してきました。現在、5期目となり、すでに55名の純粋な大学院生が卒業しました。既得利益者になることは素晴らしいことです。ある経験や能力を活かして若い人たちを導き、授業の後に食事をご馳走したり、少額のお金を使えば十分です。しかし、これは良い既得利益者がすべきことです。既得利益者は、2つの側面から存在します。一つは、新たな人材に道を切り開く役割です。「私を助けてくれた人に感謝を言うのはいいけれど、感謝の言葉で阻むべきではない」と私は以前から言っています。もう一つの側面は、他の人のために道を切り開くことです。中国において、物質的、経済的、思想的、文化的など、あらゆる分野の既得利益者がなったとき、どのように行動すべきか考える必要があります。昨日、押し車を引いていた人が、今度は列車を止める立場になるかもしれません。中国の歴史には、このようなことが何度も繰り返されてきました。しかし、そうではありません。時には、もっと多くなることもあります。だからこそ、すべての既得利益者が、若い頃のように希望を持って行動するよう呼びかけています。私が十分に良いことをできなかったとしても、考えて、行動し、発言することを心がけています。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
