<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>国民的誇り (Kokumin No Hokori)

Alternatively, Depending on the Context, You Could Also Use:

*   愛国心 (Aigokushin) - Patriotism
*   民族意識 (Minzokuishiki) - National Consciousness on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E5%9B%BD%E6%B0%91%E7%9A%84%E8%AA%87%E3%82%8A-kokumin-no-hokori-alternatively-depending-on-the-context-you-could-also-use-%E6%84%9B%E5%9B%BD%E5%BF%83-aigokushin-patriotism-%E6%B0%91%E6%97%8F%E6%84%8F%E8%AD%98-minzokuishiki-national-consciousness/</link>
        <description>Recent content in 国民的誇り (Kokumin No Hokori)

Alternatively, Depending on the Context, You Could Also Use:

*   愛国心 (Aigokushin) - Patriotism
*   民族意識 (Minzokuishiki) - National Consciousness on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 07:41:32 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E5%9B%BD%E6%B0%91%E7%9A%84%E8%AA%87%E3%82%8A-kokumin-no-hokori-alternatively-depending-on-the-context-you-could-also-use-%E6%84%9B%E5%9B%BD%E5%BF%83-aigokushin-patriotism-%E6%B0%91%E6%97%8F%E6%84%8F%E8%AD%98-minzokuishiki-national-consciousness/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>春節檔 哪吒出圈 (Shunsetsu gaku Nata dashikku)

(This is a direct translation, as the phrase itself is a popular and recognizable meme/phrase.)</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/chinese-new-year-nizha-breakthrough/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 03:40:07 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/chinese-new-year-nizha-breakthrough/</guid>
        <description>&lt;p&gt;私たちが中国人だというのに、旧正月を迎えるたびに家族みんなで団らんをして映画を見るのは、なくてはならない娯楽の一つです。今年の旧正月公開作品『哪吒』は、一言で言うと大ヒットし、話題になり尽くしました。街中や商店では皆が話し合っていて、この勢いは、以前の『戦狼』を彷彿とさせます。どこか懐かしい愛国心に満ちた雰囲気があり、自然と国民的誇りを感じさせてくれます。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;プロンプト：記事を作成し、テーマは旧正月公開作品『哪吒』の大ヒット出圈、そして見え隠れする民族自豪感、以前の映画『戦狼』のような愛国的主題。否定できない進歩があるものの、これほど良いレベルには達していない。ゲーム党としては、多くの面が油っぽい印象を与え、格闘の場面はオンラインゲームの影響を強く受けている。すでに、『哪吒』の興行収入のために映画チケットを購入したが実際には見に行かないという人たちも多くいる。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;戰闘シーンの質感が足りない&#34;&gt;戰闘シーンの質感が足りない
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;私はゲーム党として、普段は色々なオンラインゲームの世界に没頭しているので、映画にはあまり期待していませんでした。しかし、この『哪吒』の話題が非常に高かったので、周りの人たちが口々に褒めていて、自分も「まあ、見てみるか」と思って入影しました。スクリーンに映像が映し出されると、その瞬間、私の心の中で「カチリ」と音が鳴りました。以前よりも画面制作は進んでいるのは認めますが、いくつかのシーンを見ると、本当に油ぎった感じがしますね。特に戦いの場面ですが、どう表現すればいいのか…。オンラインゲームの雰囲気が強すぎて、映画には本来あるべき質感が欠けていると感じました。私は長年ゲームをプレイしてきたので、この映像スタイルとゲームの中の特定のシーンが非常に似ていて、映画に求められるような重厚感や深みが足りないのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;狂気のシャドウミステリー&#34;&gt;狂気のシャドウ・ミステリー
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;映画を観終わって外に出てみると、うわー！ネット上には、この『哪吒』の興行収入のためにチケットを買ったのに映画を見なかったという人が結構いるらしい。その行動も私も感服するよ。みんながこの映画を支持する熱意は本当に高く、何かしてくれるために尽力するだろう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;物語のあらすじ&#34;&gt;物語のあらすじ
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以前の『戦狼』で呉京が「私を侮辱すれば、遠くからでも必ず討つ」と叫んだとき、多くの人が熱い思いを持ち、「中国軍は本当にすごい」「中国は本当に強い」と感じました。本作『哪吒』には、それほど直接的な愛国心に訴えるスローガンはありませんが、中国の伝統文化を鮮やかに描き出しています。哪吒や敖丙といった神話上の人物たちは、幼い頃から彼らの物語を聞いて育ちましたが、映画では彼らの因縁、成長の過程を血生きたように描いています。これがまさに中国文化の魅力なのでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば哪吒の場合、幼少期に誤解され、冷視される中で、決して屈せず「私の運命は私自身で決める」と叫ぶ彼の精神力は、中国人たちの骨子にある強靭さによく似ています。どんな困難にも屈することなく、自分の努力で運命を変えていくのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;アニメ映画の進歩&#34;&gt;アニメ映画の進歩
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;『哪吒』がどこかでは完璧とは言えないものの、中国伝統文化と現代映画技術を巧みに融合させた点が高く評価され、中国アニメ映画の進歩を私たちに示すことができた。まるで『戦狼』が中国映画をアクション映画分野で飛躍させるきっかけにしたように。このような進歩は、中国映画が国際舞台でその存在感を示し、外国人にも中国文化の魅力を伝えることができると信念させた。
中国人たるもの、どこへ行っても自国の国や文化を大切にする。『哪吒』や『戦狼』のような作品は、まるで鍵のように、私たちの内奥にある民族誇りの扉を開いた。喜びにあふれた中で、国家の強さや文化の魅力を感じ、それぞれの立場で努力を重ね、国家の繁栄に貢献しようという意欲を高めるのだ。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
