<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>富 (と) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E5%AF%8C-%E3%81%A8/</link>
        <description>Recent content in 富 (と) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 19:00:25 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E5%AF%8C-%E3%81%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>投資して儲けるというのは、急がないと意味がない。焦っても無駄だ。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/investing-takes-time/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 20:30:24 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/investing-takes-time/</guid>
        <description>&lt;p&gt;数年間の株式投資の経験を振り返ると、大金を稼げなかったものの、大きな損失も出なかった。最大の課題は資金流計画の不合理さと、不安定なメンタルのみだりにあった。現在の段階では、主な収入源は仕事であり、毎日労働によって固定給を得ている。お金の流れに対する耐性は、債券や銀行預金といった変動に乏しいものにとどまっている。しかし、人は皆欲張りで、少しくらい買えば株価が上がれば利益を得られるはずだが、多すぎると株価が下落すれば損失を被る。このような状況では、メンタルの安定性が非常に重要となり、富を保ち続けるための助けとなる。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;過去の損失事例&#34;&gt;過去の損失事例
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;新規参入時を除けば、小盤株や次新株に触れて以来、その後は主に大型株や主要指数ファンドに投資してきました：工商銀行、中国通信、恒生電子、中興通信など。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「期待した年平均リターンを掲げて銀行3年定期預金と同等であることを口では主張したが」、実際には貪欲でさらに多くの利益を求めており、当初からポジションを積極的に拡大し、その後キャッシュフローが枯渇してしまった。保険の購入、住宅ローン、結婚など、資金の流れの大半は、全体的な計画において十分な資金流を確保できておらず、その結果、後期の資金不足につながった。 大手株を握るということは、つまり「老資金」と肩を組むということだ：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;恒大の問題が出たとき、銀行株がそれに伴って暴落し、洗練された取引帯を把握することに欠陥があることが明らかになった。不動産は国家経済の中で過剰に占める割合が高く、関連する問題は「硬着陸」を避ける必要があり、その後の株式市場の継続的な下落により、&lt;strong&gt;工商銀行&lt;/strong&gt;のような優良株が2年ほど上昇した。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;貿易戦が始まった初期段階で、&lt;strong&gt;中興電訊&lt;/strong&gt;が深刻な打撃を受け、株価も大幅に下落したが、その後徐々に回復した。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;恒生電子&lt;/strong&gt;は旧株であり、アリババの金融サービス事業が撤退した後、株価も大幅に下落したが、この株式には庄家による操縦があり、毎年何度か急騰することができた。適切なポジション管理を行うことで、大きな損失を被ることはなかった。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;貪欲吞噬理性的怪獸&#34;&gt;貪欲：吞噬理性的「怪獸」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;貪欲是炒股心态中最为常見的問題&lt;/strong&gt;。當股票行情一路飄紅，投資者帳面盈利不斷攀升時，貪欲便悄然滋生。許多人在股價已經處於高位時，仍幻想其能繼續上漲，渴望獲得更多收益，從而不舍得止盈。他們被貪慾蒙蔽了雙眼，忘記了市場規律和風險的存在。例如，在某些熱門題材股炒作過程中，部分投資者看到股價短期內翻倍甚至數倍上漲，便深陷其中，不斷加倉，期望成為最後的贏家。然而，市場不會一直瘋狂，當泡沫破裂，股價斷崖式下跌時，這些被貪慾驅使的投資者往往損失慘重。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;恐怖足枷となる鎖&#34;&gt;恐怖：足枷となる「鎖」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;貪欲に対立するものは恐怖である。恐怖は株式市場においても同様に強力な破壊力を持つ。市場行情が急激に下落し、株価が大幅に暴落した場合、投資家はパニックに陥りやすい。恐怖によって彼らは市場に対する信頼を失い、手元にある株式の基本面が良好であっても、さらなる損失を恐れて慌てて売却してしまうのだ。例えば、世界的な金融危機が発生した期間中、多くの優良なブルーチップ株の株価も連動して大幅に下落した。一部の投資家は恐怖に覆われ、これらの企業の長期的な価値を見過ごし、極めて低い価格で株式を抛売りし、その後の市場反騰と企業の業績成長による莫大なリターンを逃すことになった。恐怖は投資家に短期的な損失をもたらすだけでなく、股市に対する長期的な心理的陰影を生み出し、再び入ることを恐れ、投資機会との決別を招き、結果として投資のチャンスを失ってしまう可能性がある。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;盲目追随迷失方向的霧&#34;&gt;盲目追随：迷失方向的「霧」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;株式投資や資産運用において、盲目追随は投資家が陥りやすいもう一つの心理的な問題です。情報過多の時代において、様々な投資アドバイス、市場の噂話、そしてホットなニュースが溢れかえっています。多くの投資家は、独立した思考と判断能力に欠け、他人の操作を盲目的に追うことになります。周りの人がある株式を買い上げて利益を得ているのを見て、彼らは疑うことなく追随して買い始めます。また、「内部情報」と呼ばれるものを聞いただけで、躊躇なく投資します。このような盲目追随は、株式そのものに対する研究や分析を無視させ、投資家が霧の中に迷い込んだ船のように、自らの方向性を失ってしまいます。 例えば、一部の概念株が市場で過熱炒めされる初期段階では、追随者たちが短期的に利益を得ることができたものの、その熱気が冷めると株価は一気に暴落します。その知識や理解が不足し、無分別に追随した投資家たちは、「受け皿」と呼ばれるようになります。彼らは、すべての投資家のリスク許容度、投資目標、および投資期間が異なることを認識していないのです。他者にとって適切な投資戦略が必ずしも自分に適しているとは限りません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;過度自信隠された暗礁&#34;&gt;過度自信：隠された「暗礁」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;過度自信は、株式投資や資産形成における心理的な問題であり、軽視することはできません。一部の投資家が数回の投資成功を収めた後、自己を過大評価し始め、「市場のルールを完全に理解しており、株価の変動を正確に予測できる」と信じ始めることがあります。彼らは市場の複雑さと不確実性を無視し、過剰な取引を行い、無謀に投資規模を拡大したり、高レバレッジを利用して投機的な行為を行うことがあります。しかし、市場は常に変化しており、過度自信を持つ投資家は、予期せぬ市場変動の中で大きな損失を被ることがあります。例えば、経験が浅いものの初戦で勝利した投資家が、「専門的な投資能力を持っている」と信じ込み、頻繁に株式を売買し、投資額を増やします。市場にシステム性リスクや個別の株の悪材料が出現した場合、過度自信からくる判断ミスにより、損失を最小限に抑えられず、資金が大幅に減少してしまうのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;心構えを整えて堅実な資産形成をするには&#34;&gt;心構えを整えて、堅実な資産形成をするには
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;正しい投資理念を確立する：投資家は株式投資による資産形成が、一夜にして大儲けすることではなく、長期的な安定した資本増強を実現するためのものであることを明確にするべきです。投資に関する知識を学び、市場のルールを理解し、バリュー投資や長期投資といった理念を確立することで、短期的な利益や市場心理に左右されるのを防ぎます。例えば、企業の基本面を深く研究し、その収益性、業界での地位、経営チームなどの要素に注目して、長期的に投資価値のある株式を選び、盲目的に短期的なトレンドを追いかけるのではなく、持続させるようにしましょう。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;合理的な投資計画を立てる：自身の財政状況、リスク許容度、投資目標に基づいて、科学的で合理的な投資計画を策定します。投資金額、投資期間、期待リターン、損切りポイントなどの重要な要素を明確にし、計画に厳密に従って実行することが重要です。 これにより、投資プロセスにおける感情的な変動による衝動的な意思決定を回避できます。たとえば、各株式への投資比率が総資産の一定割合を超えないように設定し、株価が予想収益に達したら早めに利益確定したり、株価が損失許容範囲に達したら果断に損切りをするなどの対策を講じます。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市場変動に対しては、感情をコントロールし冷静さを保つことが重要です。分散的な注意の振り付け、運動などによるストレス解消、他者とのコミュニケーションなどを通じて投資へのプレッシャーを軽減し、感情が投資判断に悪影響を与えるのを防ぎましょう。市場が大幅に変動した場合は、まず冷静に原因を分析し、自身の投資戦略と株式の基本面を考慮して合理的な判断を下すことが重要です。盲目的に追随したり、恐怖で売りに出たりするのではなく、冷静な姿勢を保ちましょう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;心構えを整えて堅実な資産形成&#34;&gt;心構えを整えて、堅実な資産形成
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;継続的な学習と反省：株式市場は常に変化し続けるため、投資家は新しい投資知識やスキルを継続的に学び、マクロ経済の動向、業界のトレンド、企業情報などを注視し、自身の投資レベルを向上させる必要があります。同時に、自身の投資行動を定期的に振り返り、経験から教訓を得て、心構えや意思決定における問題点を発見し、適切に修正していくことが重要です。例えば、投資後には毎回、投資プロセス全体を見直し、成功と失敗の原因を分析し、今後の投資で同様のミスを防ぐ方法を検討します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;株式投資は長期にわたり、多くの課題が伴う旅です。心構えは、その中で非常に重要な役割を果たします。冷静沈着で、謙虚な姿勢を持ち、独立した思考を保つことができれば、株式市場の変動の中で堅実に前進し、資産価値の維持と増加を実現できます。 ## 心構えを整えて、堅実な資産形成&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;継続的な学習と反省：株式市場は常に変化し続けるため、投資家は新しい投資知識やスキルを継続的に学び、マクロ経済の動向、業界のトレンド、企業情報などを注視し、自身の投資レベルを向上させる必要があります。同時に、自身の投資行動を定期的に振り返り、経験から教訓を得て、心構えや意思決定における問題点を発見し、適切に修正していくことが重要です。例えば、投資後には毎回、投資プロセス全体を見直し、成功と失敗の原因を分析し、今後の投資で同様のミスを防ぐ方法を検討します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;株式投資は長期にわたり、多くの課題が伴う旅です。心構えは、その中で非常に重要な役割を果たします。冷静沈着で、謙虚な姿勢を持ち、独立した思考を保つことができれば、株式市場の変動の中で堅実に前進し、資産価値の維持と増加を実現できます。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
