<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>富 (と) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E5%AF%8C-%E3%81%A8/</link>
        <description>Recent content in 富 (と) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 20:54:02 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E5%AF%8C-%E3%81%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>投資して儲けるというのは、急がないと意味がない。焦っても無駄だ。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/investing-takes-time/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 20:30:24 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/investing-takes-time/</guid>
        <description>&lt;p&gt;数年間の株式投資の経験を振り返ると、大金を稼げなかったものの、大きな損失も出せなかった。最大の問題は、資金の流れの計画が不合理であり、精神状態が不安定だったことにある。現在の段階では、主な収入源は仕事で、毎日労働によって固定給を得ている。お金の変化に対する耐性は、債券や銀行預金といったものに留まっている。しかし、人は皆欲張りであり、少額しか買わなかった場合、株価が上がっても利益を得られないし、多く購入した場合、株価が下落すると損失を被る。このような状況では、精神状態の安定が非常に重要となり、富を保つための舵取りを助けてくれる。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;過去の損失事例&#34;&gt;過去の損失事例
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;新規参入時を除いて、小盤株や次新株に触れてから、接触する銘柄は基本的にブルーチップの大盤株でした：工商銀行、中国聯通、恒生電子、中興通信、各種大盤指数基金など。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「期待年化で口では銀行の3年定期預金と同等のパフォーマンスを謳っていた」という状況は、実際には貪欲さからさらに多くの利益を求めており、当初からの増配に焦り、その後キャッシュフローが枯渇したことが原因です。保険の購入、住宅ローン、結婚など、資金の流れの大半は、全体的な計画において十分な資金を確保できておらず、その結果、後々の資金不足につながりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ブルーチップ投資は、「老資金」と相場に乗るということ：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;恒大の問題が発生した際、銀行株も暴落し、洗練されたタイミングで出退市することは、経済全体の認識に欠けており、不動産が国家経済における割合が大きいため、牽引される要素が多く、無理な着地（ハードランディング）は避けなければならず、その後の株式市場の低迷により、工商銀行のような優良株が2年ほど上昇しました。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;貿易戦が始まった当初、中興通信が大きな打撃を受け、株価も大幅に下落しましたが、その後徐々に回復しました。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;恒生電子は老舗企業であり、アリババ（蚂蚁金服）が退任した後も株価は大幅に下落しましたが、この銘柄には庄家による操配が存在し、毎年何度かチャージアップすることができ、適切なポジション管理を行えば、大きな損失を被ることはありませんでした。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;貪欲吞噬理性的怪獸&#34;&gt;貪欲：吞噬理性的「怪獸」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;貪欲是炒股心态中最为常見的問題&lt;/strong&gt;。當股票行情一路飄紅，投資者帳面盈利不斷攀升時，貪欲便悄然滋生。許多人在股價已經處於高位時，仍幻想其能繼續上漲，渴望獲得更多收益，從而不舍得止盈。他們被貪慾蒙蔽了雙眼，忘記了市場規律和風險的存在。例如，在某些熱門題材股炒作過程中，部分投資者看到股價短期內翻倍甚至數倍上漲，便深陷其中，不斷加倉，期望成為最後的贏家。然而，市場不會一直瘋狂，當泡沫破裂，股價斷崖式下跌時，這些被貪慾驅使的投資者往往損失慘重。貪慾讓他們失去了理性分析和決策的能力，成為了股市中的「賭徒」，而非明智的投資者。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;恐怖足枷となる鎖&#34;&gt;恐怖：足枷となる「鎖」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;貪欲に対立するものは恐怖である。恐怖は株式市場においても同様に強力な破壊力を持つ。市場の行情的急激な下落、株価の大幅な減少といった状況において、投資家はパニックに陥りやすい。恐怖によって彼らは市場への信頼を失い、手元にある株式の基本面が良好であっても、さらなる損失を恐れて慌てて売却してしまうのだ。例えば、世界的な金融危機が発生した際に、多くの優良なブルーチップ株の株価も目測を合わせるように下落した。一部の投資家は恐怖に覆われ、これらの企業の長期的な価値を見抜かず、極めて低い価格で株式を抛売りし、その後の市場反騰や企業業績の成長による莫大なリターンを逃してしまった。恐怖は投資家に短期的な損失をもたらすだけでなく、股市に対して長期間にわたる心理的な影を落とし、再び入市することを躊躇させ、投資機会との決別を招く可能性もあるのだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;盲目模倣霧の中を漂流するミスト&#34;&gt;盲目模倣：霧の中を漂流する「ミスト」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;株式投資や資産運用において、盲目模倣は投資家が陥りやすい心理的な問題の一つです。情報過多の時代において、様々な投資アドバイス、市場の噂話、そしてホットなニュースが溢れかえっています。多くの投資家は、独立した思考力と判断力を欠き、他人の操作を盲目的に追うことになります。周りの人がある株式に投資して利益を得ているのを見て、彼らは疑うことなく模倣投資を行います。また、「内部情報」と呼ばれるものを聞いただけで、躊躇なく資金を投入します。このような盲目模倣は、株式そのものに対する研究や分析を無視させ、投資家をまるで霧の中に迷い込んだ船のように、自らの方向性を失わせます。例えば、ある人気銘柄が市場で過熱炒めされる初期段階では、模倣投資家は短期間で利益を得ることがありますが、その炒作熱が高まるにつれて株価は急落し、理解不足で盲目的に模倣した投資家たちは「クッション投資家」と呼ばれるようになります。彼らは、すべての投資家のリスク許容度、投資目標、そして投資期間が異なることを認識していません。他者が成功している投資戦略が必ずしも自分に適しているとは限りません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;過度自信隠された暗礁&#34;&gt;過度自信：隠された「暗礁」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;過度自信は、株式投資や資産形成における心構えにおいて軽視できない問題です。いくつかの投資で成功を収めた後、一部の投資家は自己膨張し始め、「市場のルールを完全に理解しており、株価の変動を正確に予測できる」と信じます。彼らは市場の複雑さと不確実性を無視し、過剰な取引を行い、無謀に投資規模を拡大したり、高レバレッジを利用して投機行為を行ったりします。しかし、市場は常に変化するものであり、過度自信を持つ投資家は、予期せぬ市場変動の中で大きな打撃を受けることがあります。例えば、経験が浅いものの初戦で勝利した投資家の中には、「専門的な投資能力を備えている」と信じ込み、頻繁に株式を売買し、投資額を増やしていくものがあります。市場にシステム性リスクや個別株の突発的な悪材料が出現した場合、過度自信のために損切りを怠り、資金が大幅に減少してしまうのです。過度自信は、海面下にある隠れた暗礁のようなもので、一見すると穏やかで無害に見えますが、気づかないうちに投資家の財産船を衝突させ、沈没させる可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;心構想堅実な資産形成について&#34;&gt;心構想、堅実な資産形成について
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;正しい投資理念を確立する：投資家は、株式投資や資産形成が長期的な堅実な資産価値の向上を実現するためのものであり、一攫千金を目指すものではないことを明確にする必要があります。投資に関する知識を習得し、市場のルールを理解し、バリュー投資や長期投資といった理念を確立することで、短期的な利益や市場心理に左右されるのを防ぎます。例えば、企業の基本面を深く研究し、その収益力、業界での地位、経営チームなどの要素に注目して、長期的な投資価値を持つ株式を選び、盲目的に短期的なトレンドを追いかけるのではなく、持続します。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;合理的な投資計画を策定する：自身の財政状況、リスク許容度、投資目標に基づいて、科学的かつ合理的な投資計画を立てます。投資金額、投資期間、期待リターン、損切りポイントなどの重要な要素を明確にし、計画に厳密に従って実行します。これにより、投資中に感情の変動によって衝動的な意思決定を行うことを防ぎます。例えば、各株式への投資比率を総資産の一定割合を超えないように設定し、株価が期待リターンに達したら利益確定し、損切りポイントに到達したら躊躇なく損切りを行います。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;感情をコントロールし、冷静さを保つ：市場の変動に対応する際には、自分の感情をコントロールし、冷静さと理性を持つことを学びます。投資ストレスを軽減するために、注意をそらす、運動をする、他の人と交流するなど、さまざまな方法を用います。市場が大幅に変動した場合、まず冷静に原因を分析し、自身の投資戦略と株式基本面に基づいて合理的な判断を行い、盲目的に追随したり、パニックで売却したりすることはありません。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;継続的な学習と反省：株式市場は常に進化しており、投資家は新しい投資知識やスキルを継続的に学び、マクロ経済状況、業界動向、企業情報などにも注目し、自身の投資レベルを向上させる必要があります。同時に、自分の投資行動を定期的に反省し、経験から教訓を得て、心構えや意思決定における問題点を特定し、適切に調整および改善する必要があります。例えば、各投資終了後、投資プロセス全体を見直し、成功と失敗の原因を分析し、将来の投資で同様の誤りを回避する方法について考えます。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;株式投資・資産形成は、長期にわたり挑戦的な旅です。心構えがその中で非常に重要な役割を果たします。理性的に、冷静に、謙虚に、そして独立した思考を持つ心構えを保つことで、株式市場の波濤の中で堅実に前進し、富の保全と成長を実現できます。投資家は、心構えを鍛えることを投資プロセスにおける必須科目のものとして捉え、良好な心構えで富の舟を操り、株式投資・資産形成の道を進んでいくべきです。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
