<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>インターネット on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%83%8D%E3%83%83%E3%83%88/</link>
        <description>Recent content in インターネット on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Tue, 18 Nov 2025 22:47:05 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%83%8D%E3%83%83%E3%83%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Cloudflareが世界的なネットワーク障害を引き起こし、X（旧Twitter）、ChatGPTなどの主要ウェブサイトがダウン。株価は大幅に下落しました。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/cloudflare-experienced-a-global-network-outage-causing-websites-like-x-formerly-twitter-and-chatgpt-to-crash-the-stock-price-suffered-a-setback-ahead-of-the-market-open/</link>
        <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:34:02 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/cloudflare-experienced-a-global-network-outage-causing-websites-like-x-formerly-twitter-and-chatgpt-to-crash-the-stock-price-suffered-a-setback-ahead-of-the-market-open/</guid>
        <description>&lt;p&gt;このサイトのメインドメインはGitHub Pages、ブログのサブドメインはVercel加速で運用していましたが、バックエンド管理ページが古臭くて退却しました。本来静かに育っていた水面下での記事ですが、ブログ界隈のグループ内の情報が絶えず流れ込み、これは通常では非常に静かな状態です。開いてみたらCFがダウンしており、多くのブロガーさんのサイトが開けなくなっていました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;インターネットインフラとしての基本的な問題であり、故障がこれほど長く続いているべきではありません。株価の大暴落は予想外でした。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Cloudflareの障害により、多くの知名ウェブサイトにアクセスできず、事前に株価下落、関連情報を整理し、記事を作成&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025年11月18日（火）発表&lt;/strong&gt; — 本日（11月18日）、米国株式市場のオープン前に、主要なグローバルインターネットインフラストラクチャサービスプロバイダーであるCloudflareが大規模なネットワーク障害に見舞われ、数千ものそのサービスの依存している著名なウェブサイトやアプリケーションがダウンまたはアクセス困難になりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この事態を受け、Cloudflare（ニューヨーク証券取引所：NET）の株価はオープン前の取引中に下落しました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;-世界規模での障害が主要サービスを次々とダウンさせる&#34;&gt;🌍 世界規模での障害が、主要サービスを次々と「ダウン」させる
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;この障害は火曜早朝（米国東部時間午前7時頃、協定世界時刻午後11時48分頃）に発生し始めました。世界各地のユーザーから、X (旧Twitter)、OpenAI (ChatGPT) の人工知能サービス、Spotify の音楽ストリーミングサービス、League of Legends および Valorant などのゲームプラットフォーム、BitMEX や DefiLlama などの暗号通貨取引所など、多数の人気サービスへのアクセスができないとの報告がありました。
これらのウェブサイトにアクセスしようとしたユーザーは、一般的に「500 Internal Server Error」（サーバー内部エラー）というメッセージが表示されました。Cloudflare はインターネットの「仲介者」として、世界数百万のウェブサイトにコンテンツ配信 (CDN) および DDoS 対策サービスを提供しており、そのネットワーク内のわずかな「不安定さ」が瞬く間に世界規模での連鎖反応を引き起こしました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;-市場反応は迅速net-盤前株価下落&#34;&gt;📉 市場反応は迅速、(NET) 盤前株価下落
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;インターネットの重要なインフラストラクチャの一つであるCloudflareサービスの安定性は投資家の関心を強く惹いていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故障消息が伝わった後、資本市場は迅速に反応した。Cloudflare (NYSE: NET) の株式は火曜日の盤前取引において顕著な売り圧力となった。金融データによると、株価は約 &lt;strong&gt;3.5%～4%&lt;/strong&gt; 下落し、前回の取引日（11月17日）の約202.25米ドルからの閉場価格から、一時195米ドル付近まで下落した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは投資家が今回のサービス中断の深刻さと、それが会社名誉や短期収益に与える可能性のある影響に対する懸念を反映したものだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;-公式声明已定位问题正在修复&#34;&gt;🛠️ 公式声明：已定位问题，正在修复
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Cloudflare 官方迅速在其系统状态页面上确认了这一事件。公司于北京时间今天下午（2023年11月18日 13:09 UTC）更新状态称：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“问题已经确定，正在实施修复。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;-公式声明问题已定位正在修复&#34;&gt;🛠️ 公式声明：问题已定位，正在修复
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Cloudflare 的报告表明，此次事件被定性为“全球ネットワークに問題が発生”（Gukan netwāku ni mondai ga hassei）——“全球网络遇到问题”，并伴随“広範な500エラー”（Kōhan no 500 ērā) ——“大范围500错误”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cloudflare 表示，他们正在努力缓解此问题，并且已经看到服务开始恢复，但警告称在修复工作继续进行期间，客户可能仍会观察到“正常よりも高いエラー率”（Nōtō yori takai error-ritsu）——“高于正常的错误率”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至发稿时，部分网站的访问已开始逐步恢复，但全球ネットワークの遅延とエラー率は依然として高水準にある。我们将持续关注事态的后续发展。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>AIを使いすぎると、後遺症のようなものがある。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/ai-overuse-side-effects/</link>
        <pubDate>Wed, 14 May 2025 19:39:50 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/ai-overuse-side-effects/</guid>
        <description>&lt;p&gt;新しい「AI 灵感碰撞坊」を立ち上げたことで、様々なものが溢れてしまい、AIを使って記録したり、発信したりするものが増え続けていますが、静かに自分自身で考え込むようなものは減ってきているようです。今後はこの欄の出力をある程度コントロールし、月刊形式にまとめるのが良いかもしれません。毎月1本の内容を公開すればよいでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これはまるで、一種の副作用のようなもの、あるいは後遺症と言えるかもしれません。効率は上がっていますが、思考の深さや幅は縮んでしまっているように感じます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;効率向上否定できない&#34;&gt;効率向上：否定できない
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以前、ブログのコーナー「魚の七秒鐘見聞」はあまりメンテナンスされていませんでした。いくつかの話題事件を放置し、インターネット検索や記録整理を行わずにいたためです。しかし、様々なAIツールが登場し、大枠を整理するだけで、AIが自動的に関連するイベントを検索・記録し、必要な文章を生成したり、簡単なフォーマット調整を行うことができます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これはまさに怠惰な人にとっての福音であり、効率は大幅に向上しました。さらには、執筆やコーディングにおいても同様です。以前はAPIインターフェースドキュメントの詳細な読み込みが必要でしたが、現在はAIがそれを代わりに行うため、非常に効率的です。APIの習得は「肉体労働」であり、「知的労働」ではありません。AIにこの部分を任せるのが最適です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;垃圾コンテンツ&#34;&gt;垃圾コンテンツ
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;多くの稿子で、内容の質が低いと言わざるを得ません。読み応えがなく、煙火の息吹がないという点で、以前私が好まなかったスタイルです。まるで蝋を噛むようなものです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;別の角度から言えば、AI生成コンテンツは、まさに流水線のようなもので、魂が欠けていると感じられます。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;新時代のインターネットゴミ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;忘却性&#34;&gt;忘却性
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;このタイプの稿子は、読者の状況が不明確であり、時間が経つにつれて、私の記憶も曖昧になり、つい忘れかけてしまうことがあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同様の問題は、コードを書く際にも発生します。コードの提交記録を振り返らずに、自分がどのように考え、なぜそう書いたのか全く思い出せないのです。特に、コードとAIが繰り返しコミュニケーションを通じて生成されたコードは、当初のアイデアとは大きく異なり、場合によっては全く異なるものになってしまうことがあります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;検索&#34;&gt;検索
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最近、Googleや百度を開く回数が明らかに減りました。多くの問題はAIを使って検索したり、インタラクティブな部分も検索結果も、従来の検索エンジンよりもずっと良いからです。
現在では、まだ生きているかどうか分からない&lt;code&gt;bing ai&lt;/code&gt;を追悼しましょう。これは大手企業の中で最初に公開された、インターネットに接続して検索できるAIツールです。
Googleの使用頻度が減り、&lt;code&gt;stackoverflow&lt;/code&gt;へのアクセス回数も減りました。多くの問題は直接AIに質問するだけで済みます。このサイトも時代の淘汰にさらされるでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;おわりに&#34;&gt;おわりに
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;筆記がメンテナンスしているブログですが、元々アクセス数は少なかったこともあり、現在はさらに期待していません。むしろ、自分宛の記録場所という性格になっています。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
