<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>インターネット on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%83%8D%E3%83%83%E3%83%88/</link>
        <description>Recent content in インターネット on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 20:54:02 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%83%8D%E3%83%83%E3%83%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>AIを使いすぎると、後遺症のようなものがある。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/ai-overuse-side-effects/</link>
        <pubDate>Wed, 14 May 2025 19:39:50 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/ai-overuse-side-effects/</guid>
        <description>&lt;p&gt;新しい「AI 灵感碰撞坊」を立ち上げたことで、様々なものが溢れてしまい、AIを使って記録したり、発信したりするものが増え続けていますが、静かに自分自身で考え込むようなものは減ってきているようです。今後はこの欄の出力をある程度コントロールし、月刊形式にまとめるのが良いかもしれません。毎月1本の内容を公開すればよいでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これはまるで、一種の副作用のようなもの、あるいは後遺症と言えるかもしれません。効率は上がっていますが、思考の深さや幅は縮んでしまっているように感じます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;効率向上否定できない&#34;&gt;効率向上：否定できない
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以前、ブログのコーナー「魚の七秒鐘見聞」はあまりメンテナンスされていませんでした。いくつかの話題事件を放置し、インターネット検索や記録整理を行わずにいたためです。しかし、様々なAIツールが登場し、大枠を整理するだけで、AIが自動的に関連するイベントを検索・記録し、必要な文章を生成したり、簡単なフォーマット調整を行うことができます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これはまさに怠惰な人にとっての福音であり、効率は大幅に向上しました。さらには、執筆やコーディングにおいても同様です。以前はAPIインターフェースドキュメントの詳細な読み込みが必要でしたが、現在はAIがそれを代わりに行うため、非常に効率的です。APIの習得は「肉体労働」であり、「知的労働」ではありません。AIにこの部分を任せるのが最適です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;垃圾コンテンツ&#34;&gt;垃圾コンテンツ
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;多くの稿子で、内容の質が低いと言わざるを得ません。読み応えがなく、煙火の息吹がないという点で、以前私が好まなかったスタイルです。まるで蝋を噛むようなものです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;別の角度から言えば、AI生成コンテンツは、まさに流水線のようなもので、魂が欠けていると感じられます。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;新時代のインターネットゴミ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;忘却性&#34;&gt;忘却性
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;このタイプの稿子は、読者の状況が不明確であり、時間が経つにつれて、私の記憶も曖昧になり、つい忘れかけてしまうことがあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同様の問題は、コードを書く際にも発生します。コードの提交記録を振り返らずに、自分がどのように考え、なぜそう書いたのか全く思い出せないのです。特に、コードとAIが繰り返しコミュニケーションを通じて生成されたコードは、当初のアイデアとは大きく異なり、場合によっては全く異なるものになってしまうことがあります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;検索&#34;&gt;検索
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最近、Googleや百度を開く回数が明らかに減りました。多くの問題はAIを使って検索したり、インタラクティブな部分も検索結果も、従来の検索エンジンよりもずっと良いからです。
現在では、まだ生きているかどうか分からない&lt;code&gt;bing ai&lt;/code&gt;を追悼しましょう。これは大手企業の中で最初に公開された、インターネットに接続して検索できるAIツールです。
Googleの使用頻度が減り、&lt;code&gt;stackoverflow&lt;/code&gt;へのアクセス回数も減りました。多くの問題は直接AIに質問するだけで済みます。このサイトも時代の淘汰にさらされるでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;おわりに&#34;&gt;おわりに
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;筆記がメンテナンスしているブログですが、元々アクセス数は少なかったこともあり、現在はさらに期待していません。むしろ、自分宛の記録場所という性格になっています。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
