<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>インターネット on 向叔の手帳</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/tags/%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%83%8D%E3%83%83%E3%83%88/</link>
        <description>Recent content in インターネット on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.ttf248.life/ja/tags/%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%83%8D%E3%83%83%E3%83%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>AIを使いすぎたせいか、少し後遺症が出ている。</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/ai-overuse-side-effects/</link>
        <pubDate>Wed, 14 May 2025 19:39:50 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/ai-overuse-side-effects/</guid>
        <description>&lt;p&gt;新しい___INLINE_CODE_0__ができて以来、色々なものの試しにAIで記録し発信するものが増えたため、静まって自分自身で考える時間が増えていない。今後はこの欄の産出を少しコントロールし、月刊形式にまとめるのが良いだろう。毎月一記事の発行で十分である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;まるで何らかの後遺症や副作用のようで、効率は上がったものの、思考の深さと広がりが低下している。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;効率向上否定できない&#34;&gt;効率向上：否定できない
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以前はあまりメンテナンスしていなかったこのコーナーだが、時事問題に対しては面倒がらずにインターネットで情報を検索し、記録としてまとめなかった。しかし今では様々なAIツールがあり、アウトラインを作成するだけで、AIが自動的に関連イベントを検索・記録し、必要な記事を生成してくれる。簡単なフォーマット調整をして公開すれば良い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;まるで怠け者の救いもの、効率が大幅に上がり、まさに少ない労力で大きな成果だ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;コーディングに集中すると、執筆作業を脇に置いた時と比べて、効率が確実に向上します。以前はAPIインターフェースドキュメントを詳細に読む必要があったコードの記述も、今は直接スキップできることが多くなり、そのスキップは非常に重要です。APIへの習熟は&lt;code&gt;体力劳动&lt;/code&gt;，而不是&lt;code&gt;脑力劳动&lt;/code&gt;であり、AIにこの部分を任せるのがちょうど良いです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ゴミ情報&#34;&gt;ゴミ情報
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;多くの原稿だが、内容はそれほど良くなく、完全に無価値というわけではないものの、どこか活気が感じられず、以前から好まない傾向のある、味が無いような内容だ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;別の視点で見ると、AIが生成したコンテンツは確かに、まるでベルトコンベアで大量生産されたようなもので、魂がないように感じる。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;新しい時代のインターネットゴミ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;忘却性&#34;&gt;忘却性
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;この手の原稿は、すべてAI生成で、読者の状況も不明なため、時間が経つと私の記憶も曖昧になり、忘れそうになる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;類似の問題は、コードを書く時にも起こる。コードのコミット履歴を見ないと、自分が当時どう考えていたのか、なぜそう書いたのか全く分からない。特に、コードが通るまでAIと何度もやり取りして生成されたコードは、当初の考え方と大きく異なったり、全く違うものだったりする。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;検索&#34;&gt;検索
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最近、Googleや百度を開く回数が明らかに減った。多くの問題をAIで検索すると、インタラクションも検索結果も、従来の検索エンジンよりもずっと良い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在、生存しているかどうか定かではない__INLINE_CODE_0__に追悼を捧げましょう。これは大手企業で最初にリリースされた、インターネット検索が可能なAIツールです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;グーグルを使う人が減り、アクセス数も減っている。多くの質問はAIに直接聞けるし、このサイトも時代に取り残されていくだろう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;結びに&#34;&gt;結びに
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ブログは現在もメンテナンス中で、以前からアクセス数は少なかったのですが、今はさらに期待できません。むしろ、自分用の記録として、自分自身に見るための場所です。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
