<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>インターネット on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%83%8D%E3%83%83%E3%83%88/</link>
        <description>Recent content in インターネット on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%83%8D%E3%83%83%E3%83%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>AIを使いすぎたせいか、少し後遺症が出ている。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/ai-overuse-side-effects/</link>
        <pubDate>Wed, 14 May 2025 19:39:50 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/ai-overuse-side-effects/</guid>
        <description>&lt;p&gt;新しい&lt;code&gt;AI インスピレーションラボ&lt;/code&gt;を設立してから、色々なものの試しにAIで記録し、発表するものが増えたせいで、静まって自分自身で考える時間が減ってしまった。今後はこの欄の産出を少しコントロールして、月刊形式にするのが良いだろう。毎月1記事ずつ発表するのがいい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;まるで何らかの後遺症や副作用のようで、効率は上がったものの、思考の深さと広がりが低下している。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;効率向上否定できない&#34;&gt;効率向上：否定できない
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;魚の七秒間の見聞 以前、この欄目はあまり維持されていませんでした。いくつかのホットな話題については、怠惰ゆえにインターネットで資料を検索したり、記録をまとめたりしませんでしたが、今では様々なAIツールがあるので、大まかなアウトラインを作成するだけで、AIが自動的に関連イベントを検索し記録し、必要な記事を生成してくれます。簡単なフォーマットの整理をして公開すれば良いのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これはまさに怠け者の救いといったものだ、効率がかなり上がり、まるで労少なく成果を上げているかのようだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原稿を書く作業を脇に置いてコードを書いている時の効率は、間違いなく向上しています。以前は詳細なAPIインターフェースドキュメントの説明を読む必要があった多くのコードの作成ですが、今はそれを直接スキップできます。このスキップは非常に重要です。APIへの慣れは「体力仕事」であり、「頭脳労働」ではありません。AIにこの部分を任せるのは、まさにそのものです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ゴミコンテンツ&#34;&gt;ゴミコンテンツ
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;たくさんの原稿があって、内容はあまり良くない。完全に否定できるわけではないけれど、読んでいてどうだろうか、生活感がないというか、昔から好かなかったスタイルで、味が無い感じだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;別の視点から言うと、AIが生成するコンテンツは、確かにベルトコンベアで大量生産されたようなもので、魂がないように見える。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新時代のインターネットゴミ&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;忘却性&#34;&gt;忘却性
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;この手の原稿は、すべてAI生成もので、読者の状況は不明ですが、時間が経つと、自分の記憶も曖昧になり、忘れそうになることがあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似した問題は、コードを書いている時にも起こります。コードのコミット履歴を見ないと、自分が当時どう考えていたのか、なぜそう書いたのか全く分かりません。特に、コードが通るまでAIと何度もやり取りして生成されたコードは、当初の考え方とは大きく異なり、場合によっては全く違うものになります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;検索&#34;&gt;検索
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最近Googleや百度を開く回数が明らかに減った。多くの問題をAIで検索すると、インタラクションも検索結果も従来の検索エンジンよりずっと良い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今、生存しているかどうか分からない「빙 아이(bing ai)」に追悼の意を捧げましょう。大手企業の中で最初にリリースされ、インターネット検索が可能なAIツールです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;グーグルを使う機会が減り、&lt;code&gt;stackoverflow&lt;/code&gt;へのアクセスも減った。多くの問題は直接AIに聞けるし、このサイトも時代に取り残されていくのだろう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;結び&#34;&gt;結び
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;筆者が現在もメンテナンス中のブログですが、元々アクセス数はそれほど多くなかったし、今はさらに期待できません。むしろ、記録しておく場所という側面が強く、自分自身が見るためのものです。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
