<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>제조업 on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/tags/%EC%A0%9C%EC%A1%B0%EC%97%85/</link>
        <description>Recent content in 제조업 on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ko/tags/%EC%A0%9C%EC%A1%B0%EC%97%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>미국과 중국 간 무역 전쟁</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/us-china-trade-war/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 19:52:41 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/us-china-trade-war/</guid>
        <description>&lt;p&gt;먼저 본론과 거리가 있는 이야기를 좀 할게요. 중국 특색 사회주의와 자본주의의 차이점에 대해 말이죠. 선대들의 입에서 부를 쌓으려면 먼저 도로를 정비해야 한다는 말을 들어봤을 겁니다. 중국의 기반 시설 건설은 국가가 비용을 지출하는 것이고, 자본주의 사회에서는 이런 것들을 모두 위탁할 텐데요. 이익이 전혀 없는 외딴 지역이라면 기업들이 맡아줄 의사가 없을 겁니다. 너무 많이 이야기하면 현재 기사 주제에서 벗어나는 감이 있습니다. 일반인들은 무역 전쟁이 생활에 큰 영향을 미치지 않는다고 생각할 수도 있지만, 사실 우리나라는 고성능 제조업이 오랫동안 상대적으로 취약했습니다. 제가 종사하는 IT 분야를 보면 메모리, 하드 디스크, CPU, 그래픽 카드 등 컴퓨터를 조립하기 위한 핵심 부품들은 모두 해외 공장에서 생산되고, 이러한 부품 비용은 전체 가격의 50%를 차지합니다. 고성능 제조업은 반드시 필요합니다. 중국과 미국의 충돌은 피할 수 없을 것입니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;참고-자료&#34;&gt;참고 자료
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;미국과 중국 간의 무역 전쟁 (2018년 발발)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;중국제조 2025&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;위키백과&#34;&gt;위키백과
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2018년에서 2020년 사이에 발생한 미중 무역 전쟁(영어: China–United States trade war)은, 약칭으로 미중 무역 분쟁, 미중 무역 마찰, 미중 무역 소송 또는 미중 무역 전쟁이라고도 불리며, 중화인민공화국과 미국 간의 무역 전쟁이다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;미국 대통령 도널드 트럼프가 2018년 3월 22일 메모를 서명하면서 “중국이 미국의 지적재산과 영업 비밀을 훔치고 있다”라고 주장하고, 1974년 무역법 제301조에 따라 미국무역대표부가 중국으로부터 수입되는 상품에 대해 관세를 부과하도록 요구했으며, 관련 상품의 총 가치는 약 600억 달러에 달했다. 이에 따라 미국은 2018년 7월 6일 중국으로 수출되는 340억 달러 규모의 상품에 대해 25%의 추가 관세를 부과했다. 중국 상무부는 같은 날 반제재 조치로 미국으로부터 수입되는 340억 달러 규모의 상품에 대해 25%의 추가 관세를 부과했으며, 여기에는 미국이 중국으로 가장 많이 수출하는 대두가 포함되어 있었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;미국과 중국 양측은 2018년 5월에 무역 전쟁을 중단하는 데 합의하고 화해를 모색하는 공동 성명을 발표한 바 있었다. 그러나 미국 무역대표부는 그 후 6월 16일에 첫 번째로 5억 달러 규모의 중국산 상품에 대한 세금 부과 목록을 발표하며 기존 10% 세율을 25%로 인상했다. 이에 따라 중국 국무원 관세정책위원회는 동등한 보복 조치를 취했으며, 중국 상무부 또한 미국으로 수출되는 여러 품목에 대한 반덤핑 조사 재개를 중단하지 않았다. 7월 6일, 트럼프 정부는 공식적으로 첫 번째 세금 부과 목록에 포함된 340억 달러 규모의 중국산 상품에 대해 25% 관세를 부과했으며, 이는 트럼프 행정부의 대중국 관세 정책이 본격적으로 시행되는 것을 의미했다(나머지 160억 달러 규모의 상품은 8월 23일에 25% 관세가 부과되었다). 중국 상무부는 그 후 성명에서 “미국은 세계 무역 규칙을 위반하여 역사상 최대 규모의 무역 전쟁을 벌였다”고 지적했다. 또한 중국 세관총서는 미국의 관세 부과 조치가 시행된 즉시 반격 조치를 취했다고 밝혔다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12월 1일, G20 부에노스아이레스 정상회담에서 양국 지도자 시진핑과 도널드 트럼프는 합의를 이루어 90일간의 협상을 진행하고 협상 기간 동안 새로운 무역 조치를 중단하기로 동의했다. 2019년 3월 1일 마감 기한이 만료된 후, 미국 측은 상당한 진전이 있다고 발표하며 새로운 무역 조치 중단 기간을 연장했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019년 5월 5일, 미국 대통령 도널드 트럼프는 추가로 약 2천억 달러 규모의 중국산 제품에 대해 총 25억 달러에 해당하는 25% 관세를 부과한다고 발표했습니다. 이 조치는 6월 1일부터 미국 항구에 도착하는 중국 상품에 적용되었습니다. 5월 13일, 중국 국무원 세관세정책위원회는 6월 1일부터 원산지가 미국인 일부 수입품에 대해 5%에서 25%로 관세를 인상한다고 발표했습니다. 6월 1일, 미 무역대표부 사무실은 미국의 추가적인 25% 관세 부과 시점을 6월 15일로 연기했으며, 중국 국무원 세관세정책위원회는 중국의 추가 관세 부과 조치는 6월 1일에 예정대로 시행된다고 밝혔습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6월 29일, 양국 지도자인 시진핑과 트럼프는 G20 오사카 정상회담에서 회담을 갖고 경貿 협상 재개를 동의했으며, 미국은 중국 제품에 대한 새로운 관세를 부과하지 않기로 합의했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8월 1일, 트럼프 정부가 중국 정부의 미국 농산물 구매 진행 상황에 불만을 표시하면서 트럼프는 트위터에서 2019년 9월 1일부터 잔여 3천억 달러 규모의 모든 중국 제품에 대해 10% 관세를 부과할 것이라고 발표했습니다. 8월 5일, 위안화 대비 달러 환율이 7선 아래로 떨어졌습니다. 같은 날 미국 재무부는 중국을 환율 조작국으로 지정했습니다. 이후 중국 정부는 미국 농산물 구매를 중단하고 8월 24일에 약 750억 달러 규모의 미국 상품에 대해 10% 또는 5% 관세를 부과하고, 미국 자동차 및 부품에 대한 관세 재부과를 발표했습니다. 이에 대해 미국은 다음 날 3천억 달러 규모의 중국 제품에 대한 기존 세율을 15%로 인상하고, 현재 2500억 달러 규모의 중국 제품에 대한 25% 관세를 30%로 인상하는 방식으로 대응했지만, 이후 중단되었습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020년 1월 16일, 미중 양국은 최초 단계 무역 협약을 체결했다&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
