<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>가상화폐 on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ko/tags/%EA%B0%80%EC%83%81%ED%99%94%ED%8F%90/</link>
        <description>Recent content in 가상화폐 on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.ttf248.life/ko/tags/%EA%B0%80%EC%83%81%ED%99%94%ED%8F%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>홍콩 증권 거래소, 가상화폐 발전사</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ko/p/hong-kong-stock-exchange-virtual-currency-history/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 07:00:28 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ko/p/hong-kong-stock-exchange-virtual-currency-history/</guid>
        <description>&lt;p&gt;트럼프의 재선은 가상화폐를 다시 대중의 시야에 가져왔으며, 홍콩 증권 거래소 역시 관련 사업을 적극적으로 추진하고 있습니다. 여기 홍콩 증권 거래소의 가상화폐 발전 역사를 간략하게 기록합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;관련 계약 목록 세부 자료를 살펴보니, 처음 도입된 것은 현물이 아닌 선물이었고 이는 합리적입니다. 왜냐하면 선물 시장의 유동성이 더 좋고 기관 투자자 유치가 더 쉽기 때문입니다. 이후 도입된 현물 ETF 역시 합리적입니다. 왜냐하면 ETF는 더 쉽게 받아들여지는 투자 도구이기 때문입니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;가상화폐-목록&#34;&gt;가상화폐 목록
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;홍콩 거래소의 시장 데이터에는 구분이 제공되지 않지만, 계약이 가상화폐인지 여부를 계약 이름으로 판단할 수 있습니다. 공식 웹사이트의 거래 목록에서는 해당 하위 범주 __INLINE_CODE_0__가 제공됩니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/Market-Data/Securities-Prices/Exchange-Traded-Products?sc_lang=en&amp;amp;asset=virtualasset&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.hkex.com.hk/Market-Data/Securities-Prices/Exchange-Traded-Products?sc_lang=en&amp;amp;asset=virtualasset&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2022년-12월-16일&#34;&gt;2022년 12월 16일
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;홍콩증권거래소-아시아-최초-암호화폐-etf-상장-환영&#34;&gt;홍콩증권거래소, 아시아 최초 암호화폐 ETF 상장 환영
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;홍콩거래소(香港交易及結算有限公司)는 오늘(금요일) 아시아 최초의 암호화폐 ETF 상장을 환영하며, 투자자들에게 더 많은 선택지를 제공하는 동시에 제품 생태계를 확장했습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;오늘 상장된 두 개의 새로운 ETF — 남방동영 비트코인 선물 ETF(주식 코드: 3066) 및 남방동영 이더리움 선물 ETF(주식 코드: 3068)는 남방동영 자산관리 유한회사가 관리하며, 각각 시카고 상품거래소(CME)에서 거래되는 표준화된 현물결제 비트코인 선물 계약과 이더리움 선물 계약을 추적합니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;홍콩증권거래소 최고운영책임자 겸 시장공동주관 야오지아런은 “오늘 상장된 두 가지 암호화폐 ETF는 홍콩의 점차 풍부해지고 다변화되는 거래용 제품 생태계에 화려한 장식을 더했습니다. 이러한 신제품들은 아시아 투자자들이 처음으로 디지털 자산 투자를 할 수 있는 기회를 제공하며, 디지털 경제에 대한 우리의 관심과 시장 수요를 반영합니다. 앞으로 몇 달 안에 더 많은 테마 ETF와 디지털 자산 신제품을 맞이할 것으로 기대합니다.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ETF는 홍콩증권거래소의 가장 빠르게 성장하는 사업 중 하나이며, 2022년에도 제품 종류가 지속적으로 확장되어 더욱 다양해졌습니다. 이 기간 동안 최초의 메타버스 ETF, 최초의 탄소 선물 ETF 및 최초의 블록체인 ETF를 출시했으며, 처음으로 ETF를 홍콩-상하이 증시 연결에 포함했습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;또한 홍콩증권거래소에서 거래되는 ETP(ETF 및 레버리지/인버스 상품 포함)의 올해 처음 11개월간 평균 일일 거래액은 118억 위안으로 작년 동기 대비 50% 증가했으며, 이는 투자자들의 ETP 선호도가 높아지고 있음을 반영한다. 2022년 11월 현재 홍콩증권거래소에 상장된 ETP는 총 168종목이며 시가총액은 3,735억 위안 규모다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2024년-4월-30일&#34;&gt;2024년 4월 30일
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;홍콩증권거래소-첫-번째-가상자산-현물-etf-상장-환영&#34;&gt;홍콩증권거래소, 첫 번째 가상자산 현물 ETF 상장 환영
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;홍콩거래소결산유한회사(홍콩증권거래소)는 오늘(화요일) 아시아 최초의 가상자산 현물 ETF 상장을 환영하며, 홍콩 시장의 상품 다양성을 확대하고 투자자에게 더 풍부한 선택지를 제공하여 아시아 선도적인 ETF 시장으로서 홍콩의 입지를 공고히 했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;홍콩증권거래소 증권상품 개발 담당자 로버트 린은 “오늘 새로 상장되는 가상 자산 현물 ETF는 홍콩증권거래소의 다각화되고 활발한 ETF 시장 생태계를 풍요롭게 하고 투자자에게 새로운 자산군에 대한 투자 기회를 제공할 것이다. 1년 전 가상 자산 선물 ETF를 성공적으로 출시한 데 이어 아시아 최초의 가상 자산 현물 ETF는 홍콩증권거래소의 매매 상품 종류와 유동성을 더욱 향상시킬 것이다. 우리는 시장 참여자와 긴밀히 협력하여 국제적인 시장에 더 많은 신제품을 도입할 수 있기를 기대한다.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;최초의 가상 자산 선물 ETF가 2022년에 상장된 이후 투자자들에게 큰 인기를 끌며 활발하게 거래되고 있습니다. 홍콩에 상장된 세 가지 가상 자산 선물 ETF의 일 평균 거래량은 2023년 890만 위안에서 2024년 첫 분기에는 51억 3천만 위안으로 증가했으며, 동시에 5억 2,900만 위안의 자금 유입을 이끌었습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;증권 거래소에서 거래되는 상품(ETF, 레버리지 및 역상품 포함)은 홍콩 증권 거래소가 가장 빠르게 성장하는 시장 중 하나이며, 지난 한 해 동안 제품 종류가 지속적으로 증가했습니다. 2023년과 2024년 첫 분기에 새로 추가된 16개의 ETF 상품에는 아시아 태평양 지역 최초의 사우디아라비아 ETF와 홍콩 최초의 워런트 ETF가 포함되어 있으며, 현재 홍콩에 상장된 ETF는 총 179개입니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2024년-10월-28일&#34;&gt;2024년 10월 28일
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;홍콩-거래소가-가상-자산-지수-시리즈를-출시할-예정입니다&#34;&gt;홍콩 거래소가 가상 자산 지수 시리즈를 출시할 예정입니다
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;홍콩거래소(Hong Kong Exchanges and Clearing Limited, HKEX)는 오늘(월요일) 2024년 11월 15일에 홍콩거래소 가상자산 지수 시리즈(지수 시리즈)를 출시할 예정이라고 발표했습니다. 이는 빠르게 성장하는 자산군인 가상자산에 대한 신뢰성 있는 기준 가격을 제공하고, 홍콩이 아시아의 주요 디지털 자산 허브로 발전하는 것을 지원합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 지수 시리즈는 아시아 시간대의 비트코인 및 이더리움 가격에 대한 투명하고 신뢰할 수 있는 기준을 제공하며, 가상 자산의 글로벌 거래소 간 가격 차이를 해소하여 해당 자산에 대한 통일된 참조 가격을 목표로 합니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;홍콩증권거래소 그룹 최고경영자 윌리스 천은 &amp;ldquo;우리는 홍콩증권거래소 가상 자산 지수 시리즈를 출시하여 이 빠르게 성장하는 자산 클래스에 대한 지역 수요를 충족하게 되어 기쁘다. 투명하고 신뢰할 수 있는 실시간 기준으로 투자자들이 현명한 투자 결정을 내리고, 가상 자산 생태계의 건전한 발전을 지원하며, 홍콩을 국제 금융 중심지로서의 위상을 공고히 하는 데 도움이 되기를 바란다.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;홍콩증권거래소는 이 지수 시리즈 출시를 통해 신흥 분야를 탐색하고, 홍콩 핀테크 발전을 지원하는 동시에 투자자에게 변화하는 시장 환경 속에서 중요한 기준 도구와 솔루션을 제공하고자 합니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;암호화폐 지수 시리즈에는 비트코인 및 이더리움의 기준 지수와 환율이 포함될 예정이다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;비트코인 또는 이더리움의 24시간 거래량을 가중 평균하여 산출하고, 주요 암호화폐 거래소들의 시장 가격을 종합하여 계산되며, 즉시 달러로 표시됩니다. 참고 환율은 금융 상품 청산을 위해 설계되었으며 홍콩 시간 오후 4시에 매일 계산됩니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 지수 시리즈는 홍콩에서 개발되는 최초의 유럽연합 기준 규정(BMR)을 준수하는 가상 자산 지수 시리즈로, 영국에 등록된 기준 관리 기관과 가상 자산 데이터 및 지수 제공업체 CCData가 공동으로 관리하고 계산합니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;홍콩특별행정구 정부는 2022년에 발표한 정책 성명에서 홍콩 내 활력 넘치는 가상 자산 산업과 생태계를 육성하고자 한다고 밝혔습니다. 홍콩증권거래소의 가상 자산 지수 시리즈 출시를 통해 실시간 데이터와 아시아 시간대의 일일 기준 가격을 제공하여 대중이 가상 자산 투자 추세에 대한 이해도를 높이는 데 도움이 될 것입니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;관련 지수 시리즈의 설계 및 계산 방법에 대한 자세한 내용은 추후 공개될 예정입니다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;참고-자료&#34;&gt;참고 자료
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/news/news-release/2022/221216news?sc_lang=zh-hk&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.hkex.com.hk/news/news-release/2022/221216news?sc_lang=zh-hk&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/News/News-Release/2024/240430news?sc_lang=zh-HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.hkex.com.hk/News/News-Release/2024/240430news?sc_lang=zh-HK&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/News/News-Release/2024/241028news?sc_lang=zh-HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.hkex.com.hk/News/News-Release/2024/241028news?sc_lang=zh-HK&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
