<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>意味 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E6%84%8F%E5%91%B3/</link>
        <description>Recent content in 意味 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E6%84%8F%E5%91%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>私たちが一生をかけて追い求めるものは何か。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/we-exhaust-ourselves-chasing/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 21:09:58 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/we-exhaust-ourselves-chasing/</guid>
        <description>&lt;p&gt;王羲之は言う。「人の交わりとは、見上げ見て下し一生を過ごすことであり、胸中に宿るものから得たり、言葉を通して悟りを得たり、一つの部屋の中に現れることもあるし、託されたものを託して、身を任せて形骸の外に放つこともある。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生は、一瞬の幻のごとし。草木の春の緑もまた、枯れて栄えることもあれば、朝日が昇り沈むように過ぎ去る運命である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偏にこの世で多くの欲がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幼い頃、小川のほとりで蓮の花弁をむき、東風に乗せて凧を揚げ、追いかけるように黄色い蝶々を追いかけた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;傍に桑の陰で学問を種る、帰り来ては腹を満たし黄昏の後、脱がずに蓑をまとい月を臥す。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将来は、科挙に合格し、美しい伴侶を得て、財産が絶えず、昇進を続け、多くの友人が集まり、毎晩宴を楽しむことを願う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年を取り、健康長寿を願うならば、童守人を迎え、幼き子が戸口に待つ。将棋盤一つ、知る友一人、酒器一つ、中庭一つ。これらがあれば、穏やかな時を過ごすことができる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人々が慌ただしく走り回っているのは、わずかな銀貨を求めているだけだ。しかし、そのわずかな銀貨は、世の中のあらゆる憂鬱を癒すことができる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多くの人はまだ日々の生活に苦しんでいるのに、どこに意味を追い求める時間があるのだろうか。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際、人の一生とは、ただの一つの体験に過ぎず、草木や日月のように、欲望の輪廻を経験するのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生きることが分からなければ、儚い露を天地に漂わせ、広大な大海の一粒砂のように感じるだろう。自分の短い生涯を嘆き、長江の尽きることのない流れを羨むだろう。しかし、生きることを悟れば、出会えたことに喜び、一時的なものであっても自分にとって有益だと感じ、満足して過ごし、老いの訪れも知らないだろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あなたは金銭や名声を追い求めることもできますし、詩や酒や花や茶を追い求めることもできます。あなたは川の上での爽やかな風を追い求めることもできますし、山の上の明るい月を追い求めることもできます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、結果を追い求めることに過度に気を配る必要はありません。結果はいつか過ぎ去ります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一生をかけて、この世に身を置くことによって、可能な限り世の喜び悲しみ、生老病死を経験する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この映画「ビッグ・フィッシュ」のセリフがとても好きです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生は短い、いずれ失ってしまうものだから、思い切って誰かを愛して、山を登り、夢を追いかけよう。答えのないこともたくさんあるのだから、思い切ってしまおう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;とても《蘭亭集序》と《赤壁賦》が好きです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毎に往時の人の興感の由を思うと、あたかも一契を結ぶが如く、未だ筆を取ることを悼まず、能わさと解せられず。固より一生死は虚誕であり、斉彭殇は妄作である。後の見る今のありさまも、今の見る昔のありさまに似たり。悲しむべきことよ！&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
