<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>意味 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E6%84%8F%E5%91%B3/</link>
        <description>Recent content in 意味 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 20:54:02 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E6%84%8F%E5%91%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>私たちは人生の限り、何を追い求めていたのでしょうか。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/what-we-seek-throughout-life/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 21:09:58 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/what-we-seek-throughout-life/</guid>
        <description>&lt;p&gt;王羲之は言う：「妻との交わりにおいては、上下の人々を思うように、あるいは自分の胸中に納め、世の理を悟る言葉を一つの部屋に集める。あるいは、彼女への信頼を託し、その形骸から離れて放浪する。 」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生の一生涯、如昙花一現。草木の春緑枯榮、曦月東升西落。
偏偏人生欲望却有很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幼少の頃、溪頭で臥剥蓮蓬を忙しめ、東風に紙鸢を放ち、急ぎ追う黄蝶も追いかけ、傍桑影で瓜を種付け、帰ってきては飯が食い、黄昏時に蓑衣を脱ぐことなく月明かりの下で眠る。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大人になったら、金榜題名することを願い、佳人との同伴を願う、財産が絶えず増えることを願う、地位が上がり続けることを願う、高朋の席に満ちることを願う、夜通し笙歌を奏でることを願う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老いては健康長寿を望み、童仆が歓迎され、稚子が門前に候い、一盤の棋、一知己、一壺の酒、一庭院を持ち、天倫に安らぐ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世人は慌ただしく、ただ碎銀几兩を得ようとするだけだ。しかし、その碎銀几兩こそが、世間の万種な惆悵を解くことができるのだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多くの人々が生活のために苦闘し、人生の意味を追い求める時間があるのだろうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実は人生は、草木や日月のように、欲望の輪廻を体験するほんの一瞬のことだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意味を理解できずに「天地に蜉蝣（かぶつ）と、海に粟（あわ）の一つ」と感じたり、「生は一瞬、長江は無限」と嘆き悲しんだりすることもあるだろう。意味を理解すれば、出会うものに喜び、一時的に自分のもとに与えられたものを大切にし、快楽を知って自足し、老いの到来を悟ることなく生きることができる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金銭や名誉を追い求めることもできるし、詩酒花茶（しゅせいか ちゃ）を楽しむこともできる。江上の清風（こうじょうの せいふう）を求めたり、山間の明月（さんげんの めいづつ）を眺めたりすることもできるだろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、結果に過度に執着する必要はない。結果は必ず過ぎ去ってしまうからだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生の終わりに辿り着くとき、世の中の喜びや悲しみ、怒りや哀れみを最大限に経験し、生老病死（せいろうぼうし）を味わうことが大切だ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『大魚海棠』の言葉が好きだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我々の人生は短い。失われてしまうのだから、大胆に愛することもあるだろう。山を登ることもあるだろう。夢を追いかけることもあるだろう。答えのない多くのことに、大胆になることを。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私は『蘭亭集序』と『赤壁賦』を大変気に入っています。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;過去の賢者の興亡に心を動かされることしばしば、もしそれが一つの契機となれば、未だ嘆き悲しむこともなく、そのことを心に留めることができたのに。しかし、結局は一生を死として笑い飛ばすことは虚偽であり、斉彭の犠牲はただの戯言に過ぎないことを知っている。後世が今の私を見れば、今の私が昔のあなたを見ているように思われるだろう。ああ、嘆かわしい！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
