<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>随筆雑談 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/categories/%E9%9A%8F%E7%AD%86%E9%9B%91%E8%AB%87/</link>
        <description>Recent content in 随筆雑談 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/categories/%E9%9A%8F%E7%AD%86%E9%9B%91%E8%AB%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>AIを使いすぎたせいか、少し後遺症が出ている。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/ai-overuse-side-effects/</link>
        <pubDate>Wed, 14 May 2025 19:39:50 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/ai-overuse-side-effects/</guid>
        <description>&lt;p&gt;新しい___INLINE_CODE_0__ができて以来、色々なものの試しにAIで記録し発信するものが増えたため、静まって自分自身で考える時間が増えていない。今後はこの欄の産出を少しコントロールし、月刊形式にまとめるのが良いだろう。毎月一記事の発行で十分である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;まるで何らかの後遺症や副作用のようで、効率は上がったものの、思考の深さと広がりが低下している。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;効率向上否定できない&#34;&gt;効率向上：否定できない
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以前はあまりメンテナンスしていなかったこのコーナーだが、時事問題に対しては面倒がらずにインターネットで情報を検索し、記録としてまとめなかった。しかし今では様々なAIツールがあり、アウトラインを作成するだけで、AIが自動的に関連イベントを検索・記録し、必要な記事を生成してくれる。簡単なフォーマット調整をして公開すれば良い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;まるで怠け者の救いもの、効率が大幅に上がり、まさに少ない労力で大きな成果だ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;コーディングに集中すると、執筆作業を脇に置いた時と比べて、効率が確実に向上します。以前はAPIインターフェースドキュメントを詳細に読む必要があったコードの記述も、今は直接スキップできることが多くなり、そのスキップは非常に重要です。APIへの習熟は&lt;code&gt;体力劳动&lt;/code&gt;，而不是&lt;code&gt;脑力劳动&lt;/code&gt;であり、AIにこの部分を任せるのがちょうど良いです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ゴミ情報&#34;&gt;ゴミ情報
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;多くの原稿だが、内容はそれほど良くなく、完全に無価値というわけではないものの、どこか活気が感じられず、以前から好まない傾向のある、味が無いような内容だ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;別の視点で見ると、AIが生成したコンテンツは確かに、まるでベルトコンベアで大量生産されたようなもので、魂がないように感じる。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;新しい時代のインターネットゴミ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;忘却性&#34;&gt;忘却性
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;この手の原稿は、すべてAI生成で、読者の状況も不明なため、時間が経つと私の記憶も曖昧になり、忘れそうになる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;類似の問題は、コードを書く時にも起こる。コードのコミット履歴を見ないと、自分が当時どう考えていたのか、なぜそう書いたのか全く分からない。特に、コードが通るまでAIと何度もやり取りして生成されたコードは、当初の考え方と大きく異なったり、全く違うものだったりする。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;検索&#34;&gt;検索
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最近、Googleや百度を開く回数が明らかに減った。多くの問題をAIで検索すると、インタラクションも検索結果も、従来の検索エンジンよりもずっと良い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在、生存しているかどうか定かではない__INLINE_CODE_0__に追悼を捧げましょう。これは大手企業で最初にリリースされた、インターネット検索が可能なAIツールです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;グーグルを使う人が減り、アクセス数も減っている。多くの質問はAIに直接聞けるし、このサイトも時代に取り残されていくだろう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;結びに&#34;&gt;結びに
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ブログは現在もメンテナンス中で、以前からアクセス数は少なかったのですが、今はさらに期待できません。むしろ、自分用の記録として、自分自身に見るための場所です。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>県都のバラモン：小さな町の「大物」</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/county-brahmins-big-shots-in-small-towns/</link>
        <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 23:02:25 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/county-brahmins-big-shots-in-small-towns/</guid>
        <description>&lt;p&gt;最近、抖音の氷霜（だいひそう）先生がとても人気で、よく動画の切り抜きアカウントを見かける。ライブ配信の中の一部の内容だ。あるルームメイトのリスナーが「氷霜先生、西安の家を売って故郷に帰って躺平（タンピン）したいのですが」と尋ねたところ、氷霜先生は「あなたは今、三十代くらいで、躺平できるわけがない。親御さんは年老いていく一方だし、子供はまだ自立していない。故郷に帰っても、小さな町の権力者たちと付き合わなければならないよ」と答えた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;まず、意見の有無や正誤にかかわらず、__INLINE_CODE_0__この言葉の意味とは何だろうか。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;申し訳ありませんが翻訳する中国語のテキストが提供されていませんテキストを提供してください&#34;&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;多くの小さな県都市では、「郷土の婆羅門」と呼ばれる人々が話題になる。「県城婆羅門」という存在は、あたかもその土地社会を象徴するかのようだ。彼らは必ずしも真の宗教指導者ではないし、華やかな肩書きも持っていないことが多い。しかし、一見すると普通の人々に見えるが、実は重要な役割を担っている。彼らは「権力、地位、発言権」を代表し、その県都市における特定の階層の象徴となっている。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;申し訳ありませんが翻訳する中国語のテキストが提供されていませんテキストを提供してください-1&#34;&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;まず、最初に「婆羅門」という言葉が元々インド社会における最高階層を指し、知恵、権威、そして精神的な至高性を表すものであることを理解する必要があります。そして中国の県都市において、「県都市婆羅門」という言葉は、それほど複雑な宗教的背景を持つのではなく、むしろ一種の社会現象の比喩として用いられています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;簡単に言うと、「県城の婆羅門」とは、県内の教師、医師、地元で有名な商人、官僚といった「文化権威」のことです。彼らの立場は一見すると平凡ですが、閉鎖的な環境である県内では、比較的高い社会的地位を持ち、意見や行動が無視できない影響力を持っています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;申し訳ありませんが翻訳する中国語のテキストが提供されていませんテキストを提供してください-2&#34;&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;県内では、ほとんど全ての業界にそのような「婆羅門」がいる。彼らは：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;特に地方で数十年も教員として活躍されている先生方は、必ずしも有名大学の卒業生とは限りませんが、知識を通じていかに信頼を築くか熟知しており、広く尊敬を集めています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;県庁の副県長や科級幹部などは、限られた資源と権力を掌握しており、地位は低いながらも、地域における「バラモン」的な存在となり得る。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;いくつかの県都市の経営者たちは、規模は大きくなくても、一定の財産を持ち、地域での発言権を握っている。地元で知られた小企業を一つか二つ経営し、県内ではかなりの影響力を持っている。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;これらの人々は、大都市の著名人や高級官僚と比べると地位は目覚ましいとは言えないが、郡都という小さな社会においては、「文化長老」や「権力の中枢」に匹敵するほどの影響力を持っている。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;申し訳ありませんが翻訳する中国語のテキストが提供されていませんテキストを提供してください-3&#34;&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;「県城婆羅門」の真意を理解するには、県都市という特殊な環境から考察する必要がある。「婆羅門」たちは、この場所では情報流通が遅く、社会階層の流動性が低いゆえに、長年地域に根を下ろし、名声、知識、人脈を築き上げてきた人々であり、その影響力は政治、経済、文化など多岐にわたる。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;地方では、特に教育システムが十分に発達していない場合や、一般の人々にはあまり選択肢がないため、「婆羅門」と呼ばれる人々が、授業での知識伝達、メディアの説明、さらには社交の場での言行によって、静かにその地の文化的雰囲気を形作っている。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;県都市の人口や資源が限られているため、「バラモン」と呼ばれる人々は、しばしば地域資源を掌握する主要な存在となります。社会福祉、政策実施、あるいは特定のプロジェクトの承認において、彼らの影響力は不可欠です。その発言権と決定権により、彼らは地域社会に確固たる地位を築いています。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;閉鎖的な小規模なコミュニティでは、人間関係が非常に重要になる。これらの「地方の婆羅門」は、強固な社会的ネットワークを構築することで情報伝達と資源配分を支配し、重要な局面で決定的な役割を果たしている。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;申し訳ありませんが翻訳する中国語のテキストが提供されていませんテキストを提供してください-4&#34;&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;「郷土の婆羅門」は尊敬と崇拝を集めることが多くはあるものの、その「高貴な立場」にも問題がないわけではない。現代社会において、「郷土の婆羅門」が真に能力や革新性を持たず、世襲関係や資源の独占によって地位を維持していることは珍しいことではない。情報化の進展に伴い、これらの「婆羅門」の権力は徐々に崩れつつあり、新たな社会流動性が小さな町の姿を変え始めている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全体的に見て、「県城のバラモン」は非常に興味深い社会現象であり、地方社会における権力と文化構造を反映していると言えるでしょう。彼らの「権力」が国の統治を直接脅かすものではないとしても、地方においては間違いなく重要な人物です。情報流通が加速し、社会変化が激しい現代において、県城のこれらの「バラモン」たちは、かつてない課題に直面しているかもしれません。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;申し訳ありませんが翻訳する中国語のテキストが提供されていませんテキストを提供してください-5&#34;&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;元々この原稿が存在するはずじゃなかった、ただ好奇心から&lt;code&gt;婆罗门&lt;/code&gt;BOLD_3&lt;code&gt;kimi&lt;/code&gt;，结果还挺搞笑的，我能看到网页端已经搜索出来了结果，但是瞬间就变成了相关内容无法展示，然后我就想，这个词是不是有什么特殊的意义，然后我就扔给了&lt;code&gt;ChatGPT&lt;/code&gt;,この記事ができた。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>走ってみれば、どうにかなるものだ。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/come-out-and-walk-around-its-always-good/</link>
        <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 10:30:43 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/come-out-and-walk-around-its-always-good/</guid>
        <description>&lt;p&gt;もし、当時は家の計画通りに、真面目に電力系統について学んでいたら、きっとごく普通の従順な男になっていただろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;記憶の埃を払い落としたのは、やはり旧年の足音が近づいていることと、ルームメイトとの会話がきっかけだった。その際、数年間の出来事を整理した。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第一章&#34;&gt;第一章
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;共通テストの成績は良くも悪くもないが、211大学を卒業した。父の当初の計画では、私は電力網についてしっかり勉強し、故郷の市内の電力局で働くはずだった。以前の記事でも触れたことがあると思うが、IT業界に足を踏み入れるまでの経緯については、金銭感覚や自制心といった要素も忘れていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初一まだ村の学校に通っていたのに、二年生になると家で市内への転校が決まった。まるで劉姥姥が大きな庭園に迷い込んだように、都会の喧騒にどこか馴染めず、映画館に行ったことがほとんどなかった。正確には、両親と一緒に行ったことがなかったのだが、親戚に連れて行かれたことはあった。幸運はいつだって訪れるものだ。その時、気が合う仲間たちに出会えたおかげで、連絡は少なくなったものの、あの頃の少年時代は今振り返れば美しい思い出だ。週末の補習の後、みんなで教室のペットボトルを集めて、慣れた手つきで足で踏みつぶし、カバンに入れて持ち帰り、母が保管していた。ある程度の量になったら、廃品回収業者に持って行った。将棋をしたり、バドミントンをしたり、斗地主（トウチー）をしたり、負けた罰として腕立て伏せを何回かさせられた。あの頃は少しありがたかった。父は小さい頃から色々な運動をさせてくれたのだ。ここから、金銭感覚が少しずり落ち、少し劣等感を感じるようになった。しかし、これらの小さな不幸は一瞬で過ぎ去った。家計も楽な方ではなかったし、お小遣いはほとんどなかった。周りの友達と遊べないこともあった。特に週末には、両親の努力が目に見えるほどだった。村から出て市内へ引っ越してきたのだ。その時、種はすでに植えられ、芽が出るのを待っていた。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;頭の単純な私ですが、学生時代は全体的にとても幸せでした。多くの人が卒業後に初めて気づくように、勉強はそれほど難しいことではなく、投資と成果の変換は比較的容易です。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;幼い頃の帝国の記憶と重なり合い、大学時代にノートパソコンに触れたことで、まるでパンドラの箱を開けたようにゲームに接触し、ゲーム商人という役割との繋がりも生まれた。当初は下層の営業担当者として、上流から仕入れた商品を自分のコミュニティを通じて少しずつ販売し、少額を稼いでいたが、徐々に全体の流通経路の仕組みを理解していった。私たちが販売する商品は、結局は上流プログラムによって大量に孵化されたもので、コストはほぼゼロに近い。そこから少し道を踏み外してきた。専門分野には細分化があり、左側は電力網、右側は自動化（非常に雑多で、チッププログラミングや工場電気自動化など）がある。プログラムでお金を稼げることに気づき、それは決して少ない金額ではない。流通経路の上流では確かに多くのお金が稼げている。それに以前からプログラミングの基礎があったため、色々なことを試して少しだけお金を稼ぎ、専門を選ぶ際、自然と自動化を選んだ。3年生の専門科目はほとんど受けず、毎日頭の中にはコードを書いて金を稼ぐことばかり考えていた。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;昨年の記事で触れたように、ハッカーへの美らな憧れを抱いてプログラミングに手を出した非情報系のIT担当者が、慈悲の心をもってアセンブリ、ペネトレーションテスト、ゲームチート、DLLハイジャック、アカウント盗難などを行い、様々なブラックビジネスやグレービジネスに精通し理解を得た。両親は人としての道を示し、法律も忠告してくれたおかげで、道は完全に曲がってはいない。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;先行きのリンク：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://ttf248.life/ja/p/then-boy-talent-not-much/&#34; &gt;那时少年&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学時代にも一度恋愛はしてみたものの、振り返ってみれば、それはテレビドラマの恋愛への憧れが大きかったように思う。未熟だったあの頃の私には、人を愛することの意味も、家庭を築き立っていくことも理解できなかった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第2章&#34;&gt;第2章
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;時代の洪流の中、私もまた幸運だったと言えるだろう。大学でのあれやこれといった奮闘を経て、研究に進むことはなく、卒業後すぐに就職し、ITの追い風に乗って順調にキャリアを積んできた。既に勤めて8年目になるが、業界の熱い資金は消え去り、終焉を迎えた。時折、当初の選択が間違っていたのではないか、という疑念も湧く。父の言うことを聞いて電力会社に入っていれば、もっと良い道が開けていたかもしれない。仕事始めの5年間くらいはそう思ったのだが、その後は徐々にその考えは薄れていった。 新卒で恒生に参入し、5年間一度も転職していないため、技術や業界に関する認識、そして自己認識にも一定の欠陥があることは確かだ。杭州本部の指示に従い深圳分社へ赴任したが、職場の権力闘争（後になって振り返ってみると、両者とも負け、最終的な勝者は取締役会だった）を経験した。技術への愛を抱き、杭州に戻り、少しばかり世間知らずな心境で、杭州から撤退し上海へと向かった。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;元々、杭州で落ち着いて家を建て、住宅ローンを組んで購入する計画でしたが、金利のピークと不動産価格の高騰期に参入すると、住宅ローンに足止めを取られかねません。貯蓄も少ないので、無理はできません。住宅ローンを抱えたまま結婚し、さらに業界の不況が重なれば、精神的にも不安定になりやすいです。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;第三章&#34;&gt;第三章
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;長年歳月を重ね、様々な経験を経て、物غبしいことも、放浪した時期もあったが、今のところは穏やかだ。色々な出来事と人々を経験し、少しずつ成長してきた。もしずっと家にいれば、性格の欠陥がどんな形で爆発するか分からない。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>抽選による収益化モデル</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/traffic-monetization-business-models-lottery/</link>
        <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 07:04:35 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/traffic-monetization-business-models-lottery/</guid>
        <description>&lt;p&gt;配信者がiPhoneをプレゼント？ミニプログラムのランキング報酬？様々なライブ配信プラットフォームでのギフト抽選？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上記３つは、一見すると関連性が薄いように見えるが、本質的には無料トラフィックのマネタイズという異なるモデルであり、金融ゲームのようなニュアンスがある。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;プラットフォームでの抽選でプレゼントを獲得&#34;&gt;プラットフォームでの抽選でプレゼントを獲得
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;通常のシナリオでは、ユーザーはプラットフォームの通貨をリセットし、気に入った配信者にギフトを贈り、各プラットフォームには別のゲームプレイがあります。ユーザーがプラットフォームの通貨を取得した後、直接ギフトを送るのではなく、一定量の通貨を使って抽選に参加し、限定の高額ギフトを獲得します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;すでに問題が発生していますね。オンライン抽選はプラットフォームがカジノを運営しているのと同様で、参加者が多ければ必ず利益が出ます。&lt;strong&gt;屌丝&lt;/strong&gt;ユーザーは一発当てようと、高額な賞金を手に入れて、プレゼントをして、面子を保ち、大物になることを夢見ています！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;配信者からのプレゼント物実体&#34;&gt;配信者からのプレゼント（物実体）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;上記プラットフォームの抽選は、ユーザー自身の投稿を対象としています。配信者は毎月、視聴者数やギフトに関するタスクがあります。ギフト抽選機能を有効にすると、ファンが特定のギフトまたは一定額のギフトを送ることで抽選に参加でき、賞品は高級スマートフォンや現金などが考えられます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人気配信者にとっては、このイベントは非常に儲かる。一時的な無料キャンペーンのようなもので、参加者が十分なため、配信者も稼げる。ここが配信者の運営能力を試すことになる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もちろん、まだ別のやり方もあります。高い報酬（現金価値）がもらえるので、多くの屋外配信者がこの方法で、一種のオンラインギャンブルをしているのです。視聴者はライブの内容には興味がなく、ただ自分が当たるかどうかだけに気を配っています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ショータイプ以外の配信者で、PKモードを利用してファンに課金やチャージを促しても、普通のゲーム配信者はプレイヤーの消費意欲を高めるのは難しい。ゲームをプレイしたり配信を見たりするのは娯楽であり、余計な出費はしたくないという心理が働く。特に抽選方式は、課金習慣や消費習慣を育み、時折衝動買い（多くの賞品を用意し、当選したいという気持ち）につながる可能性がある。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ミニプログラムランキング報酬&#34;&gt;ミニプログラムランキング報酬
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;小さなプログラムを設計し、あまり役に立たないプロセスをいくつか導入するか、ゲーム関連の補助サービスを提供する。これらはすべてごまかしで、テンセントの審査に通過するために、ランキング機能をプログラム内の遊びに取り入れる。ユーザーは奨励広告を閲覧し、タスクを完了し、ポイントを獲得する。バックエンドでは、これらのポイントに基づいてランキングを設定し、上位ユーザーには指定された報酬を与える。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;広告収入 &amp;gt; 運営コスト + 報酬費用&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ミニプログラムも、適切なサービスを提供し、適度な広告で収入を得ることで、正常に稼働できます。 大きな収入とは限りませんが、わずかながらでも、それなりに可能です。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>その頃の少年、才能はあったかもしれないが、それほどでもなかった。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/then-boy-talent-not-much/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 13:45:09 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/then-boy-talent-not-much/</guid>
        <description>&lt;p&gt;仕事七年目、コードを書くことによるポジティブなフィードバックが少なくなってきた。どうして &lt;code&gt;coding&lt;/code&gt; の道を選んでしまったのか振り返る。
幼少期の選択において、ポジティブな結果を追い求める傾向が強い。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;幼い頃&#34;&gt;幼い頃
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;引っ越して市内へ来て、コンピュータの本に触れたり、ハッカーの資料を見たり、Windowsシステムを学んだりしたこと。これらは後ほどの話です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太公、叔父の弟が、パソコン街で店を経営している。
幼い頃から二人とも早くからコンピュータに触れることがあり、基本的な認識も確立していた。その後、学校でパソコンの授業を受ける際にも興味があった。
中学校でコンピュータコンテストの話を聞いて、とてもかっこいいと思ったけど、転校してからそのことは置いておいた。
中学時代、パソコンの基本的な操作に慣れていて、コンピュータの授業では比較的目立っていた。
もし慣れていれば、ええ、間違いない、熟練というわけでもないけれど、Office のオフィスソフトに詳しいなら、それはさらにすごい。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;引っ越し&#34;&gt;引っ越し
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;引っ越しの件ですが、市内に入ってきてから隣人の影響で図書館を利用するようになり、小説はたくさん読みましたが、雑誌もたくさん読みました。
コンピューターレポート、大众ソフトウェア
コンピュータという産物への興味がますます湧き、幼い頃からのハッカーへの憧憬と、積極的に学校で関連知識を学んだ。
基本的なオペレーティングシステム：コントロールパネル、CMDコマンド、VBSスクリプト&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;パソコン雑誌の初心者向けコーナーは、事例形式でシステム操作を解説しているので、とても良い。
ソフトウェア各種、業界ニュースを紹介。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;高校&#34;&gt;高校
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;高校2年生の時、&lt;strong&gt;博哥转校进入我们班，前两年计算机竞赛保送了好几位前辈&lt;/strong&gt;、学校の方々もこのコンクールを重視していました。
まだ前提となる設備がありまして、アメリカの卒業生が学校に一棟のビルを寄贈してくれたんです。新しい図書館や新しいマイクロコンピューター室も、すべて偶然ですね。
博さんの解説が加われば、クラスでコンピューターの達人と言えるだろう。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;学力万能型で、コンピューターに長けており、他人のパソコンをハッキングしたり、教室の監視ソフトを無効化する方法を知っている。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;競技は難航しながらも、なんとか決勝まで進み、理解が不十分な部分もあったものの、基本的なアルゴリズムに関する問題で少しは収穫があった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半分も知らないようなもの、旅行に行ったきりだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;四大学&#34;&gt;四、大学
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;進学して専門を選ぶ際、実家の意向で自動化を選んだが、実際は強電を志望しており、帰ってきて電力局に入った結果、専門の勉強はあまりできなかった。
自己推進型の学習は専門コースではほとんどないが、大規模な授業のコンピューター科目は非常に得意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;専門科目の授業をサボり、コンピュータの授業は真面目に学び、普段から《精易フォーラム》、《吾愛破解》のようなフォーラムに浸っている。
専門的な知識とC++のスキルを活かし、
結局、小专业的選択は、チップにコードを書くこと。家も特に何も言わなかったし、自分で決められたんだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その時、&lt;strong&gt;学歴の高い&lt;/strong&gt;者が百度に入った。
姉さんも私のこと分かってくれるし、あの時は何も考えたくなかったから、叔父に相談してみることにした。
今後の進路を決め、夏休みは実家に帰らず、指導教官についていてプロジェクトに取り組み、経験を積む。
成績が及第レベルだったことで、恒生電子に入ることができた。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;卒業&#34;&gt;卒業
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ここに鍵があります。私は「情報検索」の科目を履修しました。資料や問題の位置を迅速に見つける方法を知っています。
仕事で良い人が現れ、時間をくれて、自分で学習し、問題の根本原因を突き止め、研究開発センターの達人と会わせてくれた。
これも準備ができたし、深セン支社では、外からも私を優秀だと見ている。取引チャンネルチームの責任者を務めた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ここに問題があります。コンピュータのオペレーティングシステム、アルゴリズムなどの基礎知識、ソフトウェアエンジニアリング設計について、
体系的な学習はなく、すべて自分の経験による。
設計を頻繁に後回しにし、モジュール設計の原則もなくなり、7年目に入り、疲れ始めた。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>夜の命名術</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/night-naming-art/</link>
        <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 22:10:14 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/night-naming-art/</guid>
        <description>&lt;p&gt;広大な漢字体系の中で、「命」という文字は唯一無二であり、同音の字一つ存在しない。 شاید، これはどこかの天が示唆しているのかもしれない—人々の人生は一度きりであり、複製も再現もできないということだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暇な時間に起点中文网のランキングをチェックすると、『夜の命名術』の月票数が群を抜いており、堂々と首位を走り、2位との差は圧倒的だ。追いつく気配すら見えない。これまで長年、唐家三少や耳根といった有名作家の作品ばかり読んでいたが、今回は新しい作者の作品に挑戦し、異なる読書体験をしてみたいと思った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月上旬時点で、『夜の命名術』の月チケット数は200万に達し、2位はわずか8万と、その差は驚くべきものだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;読書経験が浅く、この本の筆を評価するだけの力量はないのですが、十数章読み終えて、物語の展開は緊迫感があり、伏線が張り巡らされ、引き込まれるような内容です。このような高い月額購読数を獲得したことは、当然の結果と言えるでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;興味深いことに、「命」という文字と同様に、「死」という文字にも同音の字が見つかりません。これは、生命の終焉もまた唯一無二で、代替できない深い意味を内包しているのではないでしょうか？&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>お金を稼ぎたいときに。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/when-you-want-to-make-money/</link>
        <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 03:23:53 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/when-you-want-to-make-money/</guid>
        <description>&lt;p&gt;普通人都是社交動物です。間違いないでしょう。あなたも人間であり、強い社会的属性を持つ直立する動物です。自卑心や虚栄心を持ちます。社会は常に変化し、あなたの&lt;strong&gt;平常心&lt;/strong&gt;を侵食し続けています。私たちは偉人たちについて議論しません。彼らは社会や国のために身を犠牲にする意思がある人々です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;今の私&#34;&gt;今の私
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;平均賃金で見ても、実家の方の給料で見ても、今の収入は平均を大きく上回っている。これ以上何を不満に思うのだろうか？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;稼ぐと1万元（いちまんえん）が手に入ると、次は100万元（ひゃくまんえん）を目指すようになり、100万元が手に入ると、次は1000万（せんまんえん）を目指す。これは人間の本性だ。自分の内面と向き合う必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;何だか目が赤いのは、より手軽にお金を稼ぐ方法：ショート動画&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皆、業界に入るのが簡単ではないことは理解しているでしょう。皆さんが見ているのは短い動画ですが、その裏側にある撮影脚本の作成は見ていないのでしょう。しかし、誰にでも「自分は天才だ」「この業界に向いている」という夢があるものです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;開始接触&#34;&gt;開始接触
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;たくさん動画を見て、自分の頭で少し分析してみると、明らかにプロの編集技術が使われていて、強い映画的な色合いがある。つまり、彼らはある程度、専門的な教育を受けているということだ。もちろん、無名の人がいきなり人気者になるということもあり得るが、それは一般的には当てはまらないだろうね？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok には、動画の作り方を教えてくれる動画がたくさんあります。その時、人は冷静さを取り戻します。もし本当に稼げるなら、なぜ彼自身が作らないのか、あなたに教える必要があるのでしょうか。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;非人道的レコメンドアルゴリズム&#34;&gt;非人道的レコメンドアルゴリズム
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以前、抖音のアルゴリズムが映画の編集やアニメの編集を推薦してくれるたびに、見ているうちに面白いと感じるようになる。しかし、私が抖音でお金を稼ぐ方法について調べ始めたとき、推薦されるのは様々な教育ビデオばかりで、それが途切れることなく私の推薦フィードを埋め尽くすようになった。私もIT業界にいる人間だ。その時、アルゴリズムを作っている人たちは頭がおかしいのではないかと思う。こんな風に推薦するとは、私をバカにしているのか？それとも、あなた達がバカなのか？しかも、抖音でお金を稼ぐ方法のビデオを色々な角度から、様々な種類のものを次々と推薦してくる。この原稿は私が深夜3時に書いているものだ。本来は書きたくなかったのだが、このようなビジネスモデルがどれくらいの期間持続するのだろうか？どれくらい人々の時間を奪うのだろうか？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;生き抜く&#34;&gt;生き抜く
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;人に指示する時は口調がいつも変わっているのに、自分でやる時はコントロールできない。笑話だ。純粋な技術ブログの書き手ではないので、国内には発信していないことも多い。ここでは適当に不満を言ってみる。もしいつか封鎖されたら、場所を変えるしかない。抖音（ドゥイェインタオ）が何もしていないとは言えない。少なくとも今のところ、リアルタイムニュースの伝達や国家のいくつかの政策の宣伝には積極的に協力している。結局のところ、我国では党の方針に背くことはできないだろう？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今、昔を思うと。人生の意味が見つからない時は、静かに本を読むだけでいい。今の時代に、どれだけ人が静かに読書できるだろうか。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;追記&#34;&gt;追記
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;この度は、科学技術の進歩に感謝します。もしこの行が見えれば、文章全体が非常に口語的であることに気づくでしょう。そして、私もただ読みながら書き終えてしまいました。普段使っている入力法は搜狗（ソウグ）ですが、7〜8年も使っています。しかし、音声入力に関しては、やはり科大讯飞（カダクンフェイ）のものがプロ仕様です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年の文章の番号が002に変更された。なぜ二つのゼロが増えたのだろうか？今年の文章で百を超えることを願っている。まさしくそれが夢だ。文章というにはふさわしくない、ただの記録と言えるかもしれない。「吾日三省」のように、何かを思いつくはずだ、そうだろう？&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>途方にくれた。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/lost-and-confused/</link>
        <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 18:01:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/lost-and-confused/</guid>
        <description>&lt;p&gt;人生のある段階で、人はしばしば迷いを感じる。自分が何を求めているのか分からなくなり、仕事の細かな日々のうちに、仕事の意味を求める追究を次第に失ってしまう。卒業したての頃、心は熱い憧れに満ち溢れていた。その時、私は躊躇なく言った。「コードを書くこと、人目を引く、素晴らしいコードを生み出すことが欲しい」と。しかし、今の仕事では、より多くの業務レベルの事柄に触れるようになり、それは業界発展による恩恵も大きい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活観についていえば、結婚や出産、家庭の基盤を築くといったことは、まだ自分の考える範囲に含めていません。頭の中はほとんど空っぽで、今を楽しむことばかり考えています。週末になると、静かにゲームをして過ごすのが好きで、一日中家にこもって、自分の小さな世界に浸ることがよくあります。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人生には、愛し、心から打ち込めることが必要だ。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;購入&#34;&gt;購入
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;数年前まで、自分のために家を買うため、必死に貯金していました。毎日、その目標のために節約していました。しかし、住宅価格が右肩上がりに上がり続け、当初の不安や不満から、次第に無気力になり、家を買ったところで重荷が増えるだけだと感じて、この考えを諦めました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;貯金&#34;&gt;貯金
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;当初は、高性能なデスクトップパソコンを買ったり、欲しいカメラを手に入れたり、気ままに旅行に出かけたりするために貯金していました。でも今は、もっと落ち着いた気持ちで貯金をしているので、日々の出費を気にせず、食べたいものを食べたり、新しいものにも積極的に挑戦したりしています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;帰宅&#34;&gt;帰宅
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;結局、私が心の底で最も望んでいるのは、家に帰ることだった。特別なことをするわけでもなく、ただ慣れ親しんだ場所に帰り、安らぎと静寂を感じたいだけだ。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
