<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>随筆雑談 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/categories/%E9%9A%8F%E7%AD%86%E9%9B%91%E8%AB%87/</link>
        <description>Recent content in 随筆雑談 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/categories/%E9%9A%8F%E7%AD%86%E9%9B%91%E8%AB%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>AIを使いすぎたせいか、少し後遺症が出ている。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/ai-overuse-side-effects/</link>
        <pubDate>Wed, 14 May 2025 19:39:50 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/ai-overuse-side-effects/</guid>
        <description>&lt;p&gt;新しい&lt;code&gt;AI インスピレーションラボ&lt;/code&gt;を設立してから、色々なものの試しにAIで記録し、発表するものが増えたせいで、静まって自分自身で考える時間が減ってしまった。今後はこの欄の産出を少しコントロールして、月刊形式にするのが良いだろう。毎月1記事ずつ発表するのがいい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;まるで何らかの後遺症や副作用のようで、効率は上がったものの、思考の深さと広がりが低下している。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;効率向上否定できない&#34;&gt;効率向上：否定できない
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;魚の七秒間の見聞 以前、この欄目はあまり維持されていませんでした。いくつかのホットな話題については、怠惰ゆえにインターネットで資料を検索したり、記録をまとめたりしませんでしたが、今では様々なAIツールがあるので、大まかなアウトラインを作成するだけで、AIが自動的に関連イベントを検索し記録し、必要な記事を生成してくれます。簡単なフォーマットの整理をして公開すれば良いのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これはまさに怠け者の救いといったものだ、効率がかなり上がり、まるで労少なく成果を上げているかのようだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原稿を書く作業を脇に置いてコードを書いている時の効率は、間違いなく向上しています。以前は詳細なAPIインターフェースドキュメントの説明を読む必要があった多くのコードの作成ですが、今はそれを直接スキップできます。このスキップは非常に重要です。APIへの慣れは「体力仕事」であり、「頭脳労働」ではありません。AIにこの部分を任せるのは、まさにそのものです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ゴミコンテンツ&#34;&gt;ゴミコンテンツ
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;たくさんの原稿があって、内容はあまり良くない。完全に否定できるわけではないけれど、読んでいてどうだろうか、生活感がないというか、昔から好かなかったスタイルで、味が無い感じだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;別の視点から言うと、AIが生成するコンテンツは、確かにベルトコンベアで大量生産されたようなもので、魂がないように見える。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新時代のインターネットゴミ&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;忘却性&#34;&gt;忘却性
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;この手の原稿は、すべてAI生成もので、読者の状況は不明ですが、時間が経つと、自分の記憶も曖昧になり、忘れそうになることがあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似した問題は、コードを書いている時にも起こります。コードのコミット履歴を見ないと、自分が当時どう考えていたのか、なぜそう書いたのか全く分かりません。特に、コードが通るまでAIと何度もやり取りして生成されたコードは、当初の考え方とは大きく異なり、場合によっては全く違うものになります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;検索&#34;&gt;検索
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最近Googleや百度を開く回数が明らかに減った。多くの問題をAIで検索すると、インタラクションも検索結果も従来の検索エンジンよりずっと良い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今、生存しているかどうか分からない「빙 아이(bing ai)」に追悼の意を捧げましょう。大手企業の中で最初にリリースされ、インターネット検索が可能なAIツールです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;グーグルを使う機会が減り、&lt;code&gt;stackoverflow&lt;/code&gt;へのアクセスも減った。多くの問題は直接AIに聞けるし、このサイトも時代に取り残されていくのだろう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;結び&#34;&gt;結び
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;筆者が現在もメンテナンス中のブログですが、元々アクセス数はそれほど多くなかったし、今はさらに期待できません。むしろ、記録しておく場所という側面が強く、自分自身が見るためのものです。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>県都のバラモン：小さな町の「大物」</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/county-brahmins-big-shots-in-small-towns/</link>
        <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 23:02:25 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/county-brahmins-big-shots-in-small-towns/</guid>
        <description>&lt;p&gt;最近抖音上的大冰老師がとても人気で、よく動画の切り抜きアカウントを見かける。ライブ配信の中の一部の内容だ。あるリスナーがデュエット中に「大冰老師、西安の家を売って故郷に帰って躺平（タンピン）したいのですが」と尋ねた。大冰老師は答えた。「あなたは今、三十代くらいで、躺平することはできないよ。あなたの親は年老いていく一方だし、子供はまだ自立していない。故郷に帰っても、小さな町の婆羅門（ブラマン）に対処する必要があるだろう」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;議論の有無や正誤は別として、そもそも「バラモン」とはどういう意味の言葉なのでしょうか。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;県都のバラモン小さな町の大物&#34;&gt;県都のバラモン：小さな町の「大物」
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;多くの小さな県都市では、「郷土の婆羅門」と呼ばれる人々が話題になる。「婆羅門」という存在は、あたかもその土地社会を象徴するかのようだ。彼らは必ずしも真の宗教指導者ではないし、華やかな肩書きも持っていないことが多い。しかし、一見すると普通の人々に見えるが、実は重要な役割を果たしている。彼らは、その地方における「権力、地位、発言権」を代表し、ある階層の象徴となっている。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;県都のバラモンとは何ですか&#34;&gt;「県都のバラモン」とは何ですか？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;まず、最初に「バラモン」という言葉が元々インドの社会階層の中で最も高い階級を指し、知恵、権威、そして精神的な至高性を表していたことを理解する必要があります。そして中国の県都市における「県都市バラモン」という言葉は、それほど複雑な宗教的背景を持つのではなく、むしろ一種の社会現象の比喩として用いられています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;簡単に言うと、「県城婆羅門」とは、県内の教師、医師、地元の著名な商人、官僚など、いわゆる「文化権威」のことです。彼らの立場は一見すると平凡に見えますが、閉鎖的な環境である県内では、比較的高い社会的地位を享受しており、その意見や行動は無視できない影響力を持っています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;誰が県都のバラモンなのか&#34;&gt;誰が「県都のバラモン」なのか？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;県内では、ほとんど全ての業界にそのような「婆羅門」がいる。彼らは次のいずれかかもしれない：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;教育関係者：特に地方で数十年間教鞭を執ってきた先生方は、必ずしも有名大学の卒業生とは限りませんが、知識を通じていかに信頼を得るか熟知しており、広く尊敬を集めています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;地方政府の職員：県庁の副県長や科級幹部など、彼らは一定の資源と権力を掌握しており、役職は低くとも、その権限範囲が限定されているため、地域社会における「バラモン」のような存在となり得る。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;地元の「実業家」：県都市の何人かの経営者で、規模は大きくなくても、一定の財産を握り、地域での発言権を持っている。おそらく一軒か二軒の地元で有名な小企業を経営し、県内ではかなりの影響力を持っている。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;これらの人々は、大都市の著名人や高級官僚と比べると地位は目覚ましいとは言えないが、郡都という小さな社会においては、「文化長老」や「権力の中枢」とほぼ同等の地位にある。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;郡の婆羅門ブラフミンの地位は社会にどのような影響を与えるのか&#34;&gt;郡の婆羅門（ブラフミン）の地位は、社会にどのような影響を与えるのか？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;「県城婆羅門」の真の意味を理解するためには、県都の特殊な環境から考察する必要がある。「県都」では情報流通が都市ほど早くなく、社会階層の流動も比較的固定されている。この地における「婆羅門」たちは、長年地域に深く根ざし、名声、知識、人脈を蓄積した結果として現れることが多い。彼らは地域の政治、経済、文化など様々な側面に影響を与えている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文化的強い影響力：地方では、特に教育システムが十分に発達していなかったり、一般の人々にはあまり選択肢がない場合がある。地元の文化を代表する人々が、授業での知識の伝達、メディアの説明、さらには社交的な場での言行によって、静かにその地域の文化的な雰囲気を形作っている。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;社会資源の集中&lt;/strong&gt;：県都市の人口や資源が限られているため、これらの「バラモン」はしばしば地域資源の主な支配者の一人となる。「婆羅門」は、社会福祉、政策実施、あるいは特定のプロジェクトの承認において、その影響力を行使する。彼らの発言権と決定権により、地方社会に確固たる地位を築いている。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;人脈の網目構造：比較的閉鎖的な小さな社会において、人脈はしばしば極めて重要となる。「地方の婆羅門」たちは、強固な社会的ネットワークを構築することで情報伝達と資源配分を支配し、重要な瞬間に決定的な役割を果たしている。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;郡のバラモンに込められた隠喩&#34;&gt;郡のバラモンに込められた隠喩
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;「郷土の婆羅門」はしばしば尊敬と崇拝を集めるものの、そのような「高貴な立場」にも問題がないわけではない。現代社会において、「婆羅門」が真の能力や革新性を持たず、世襲関係や資源の独占によって地位を維持していることは珍しいことではない。情報化の進展に伴い、これらの「婆羅門」の権力は徐々に崩れつつあり、新たな社会流動性が小さな町の姿を変え始めている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全体的に見て、「県都のバラモン」は非常に興味深い社会現象であり、地方社会における権力と文化構造を反映しています。彼らの「権力」が国の統治を直接脅かすものではないとしても、地方においては間違いなく重要な人物です。情報流通が急速に進み、社会変化が加速するこの時代において、県都のこれらの「バラモン」たちは、かつてない課題に直面しているかもしれません。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;結論&#34;&gt;結論
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;元々この原稿が存在するはずじゃなかったんだけど、ただ「バラモン」って何だろうと気になって、誰か（kimi）に投げたら、これが結構面白い結果になったんだ。ウェブサイトでは検索結果が出たみたいだけど、すぐに「関連コンテンツを表示できません」ってなってしまって。それで、この言葉に何か特別な意味があるのかなと思って、ChatGPTに渡したら、こうして記事ができたというわけさ。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>走ってみれば、どうにかなるものだ。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/come-out-and-walk-around-its-always-good/</link>
        <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 10:30:43 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/come-out-and-walk-around-its-always-good/</guid>
        <description>&lt;p&gt;もし、当時は家の計画通りに、真面目に電力系統について学んでいたら、きっと私はごく普通の従順な男になっていただろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;記憶の埃を払い落としたのは、やはり旧正月が近づいていたことと、ルームメイトとの会話がきっかけだった。それに伴い、数年間の出来事を整理した。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第一章&#34;&gt;第一章
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;共通テストの成績は良いとも悪いとも言えないし、211大学を卒業した。父の当初の計画では、私は電力網についてしっかり勉強して、故郷の市にある電力局で働くはずだった。以前にも稿子で書いたように、ITの道に進むまでの経緯については、少し忘れていた部分がある：金銭感覚と自制心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初一まだ村の学校に通っていて、初二になったら実家が引っ越し手配で市内の中学校に転校した。まるで劉姥姥が大家園に来たように、市内の華やかさに最初は戸惑った。子供の頃はあまり映画館に行ったことがなかったし、正確には両親と一緒に行ったことがなかった。親戚に連れて行かれたことはあった。幸運はいつか訪れるものだ。その時、気が合う仲間たちに出会えた。その後連絡は少なくなったが、あの頃の少年時代を振り返れば美しい思い出だ。週末の補習が終わると、みんなで教室のペットボトルを集めて、慣れた手つきで足で踏みつぶしてカバンに入れ、母に持って行かせた。集まったら廃品回収業者に持っていった。一緒に将棋やバドミントンをしたり、斗地主（トウチー）をしたり、負けた罰として腕立て伏せを数回する。あの頃は少しありがたかった。父は小さい頃から色々な運動をさせてくれたのだ。この頃から、お金に対する考え方が少しずり上がり、少し自信がなくなった。しかし、これらの小さな不幸はあっという間に過ぎ去った。家計も苦しくなかったわけではないし、実際にはお小遣いはあまりなかった。周りの友達と遊べない時もあったし、特に週末は、親の努力が目に見えるほどだった。村から引っ越して市内へ来たのだ。その時、種はすでに植えられ、芽が出るのを待っていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;頭の単純な私ですが、学生時代は全体的にとても幸せでした。まるで多くの人が卒業後に初めて気づくように、勉強はそれほど難しいことではなく、投資と成果が比較的簡単に変換されるものです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;積み重ねられた幼少期の帝国時代の記憶があり、大学時代に入るとノートパソコンに触れたことで、まるでパンドラの箱を開けたようにゲームに接触し、ゲーム商人という役割との繋がりも生まれた。 最初は下層の営業担当者として、上流から仕入れ物を手に入れ、自分のコミュニティのチャネルを通じて少しずつ商品を販売し、少しお金を稼いだ。 徐々に全体のリンクの動作ロジックが理解されていった。 私たちが販売する商品は、結局は上流プログラムによって大量に孵化されたもので、コストはほぼゼロに近い。 その時、道は少しずれてしまった。 専門分野には細分化された専門があり、左側は電力網、右側は自動化（非常に雑多で、チッププログラミング、工場電気自動化）である。 プログラムがお金を稼げることを理解し、それは小さな金額ではない。 チャネルの上流では確かに多くのお金が稼げている。 さらに、以前からプログラミングの基礎があったため、色々なものをあれこれとやっているうちに少しお金を稼ぎ、分科会で自然と自動化を選んだ。 3年生の専門科目にはほとんど出席せず、毎日頭の中でコードを書いてお金を稼ぐことばかり考えていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨年の記事で触れたように、ハッカーへの美らな憧れを抱いてプログラミングに触れた非理系のIT担当者が、慈悲の心をもってアセンブリ、ペネトレーションテスト、ゲームチート、DLLハイジャック、アカウント盗難などを行い、様々なブラックビジネスやグレービジネスに精通し理解した。両親は人としての道を示してくれ、法律も忠告してくれたおかげで、道は完全に曲がってはいない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前の投稿へのリンク：[あの頃の少年]({&amp;lt; relref &amp;ldquo;/post/2023/01-09-あの頃の少年&amp;rdquo; &amp;gt;}})&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学時代にも一度恋愛をしたことがありますが、振り返ってみると、それはテレビドラマの恋愛を憧れていたようなもので、未熟な私には、人を愛する方法も、家庭を築くことも理解できなかったのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第２章&#34;&gt;第２章
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;時代の洪流の中、私もまた幸運だったと言えるだろう。大学での色々を経て、当然ながら研究院に進むことはなく、卒業後すぐに就職し、ITの追い風に乗って、順調に仕事は進んだ。すでに勤めてから8年目に入り、業界の熱い資金は消え去り、終焉を迎えようとしている。時々、当初の選択が間違っていたのではないか、当時父親の言うことを聞いて電力会社に入るのがもっと良い選択だったのではないかと疑うこともある。仕事始めの最初の5年間くらいはそういった考えもあったが、その後は徐々に消えていった。採用面接で恒生に入り、5年間一度も会社を変えず、技術や業界に関する認識、そして自身の能力に関する認識にも一定の欠陥があった。杭州本部の指示に従い、深圳分社へ赴任し、職場の権力闘争を経験した（後になって振り返ってみると、両側とも負け、最終的な勝者は取締役会だった）。技術への愛を抱き、杭州に戻り、少しばかり若さゆえの無自覚さを抱えたまま、杭州から撤退し、上海へ向かった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;元々杭州で落ち着いて家を建て、物件を購入する計画でしたが、金利のピークと不動産価格の高騰期に参入すると、住宅ローンに絡まってしまいそうになり、貯蓄も少ないので無理はできません。住宅ローンを抱えて結婚するというプレッシャーに加え、業界の不況が重なると、精神的にも不安定になりやすいです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第三章&#34;&gt;第三章
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;長年歳月を過ごし、様々なことを経験し、物غبしいことも、浪費したこともあったが、今のところは穏やかだ。色々な出来事と人々を経験して、ようやく成長できたと言えるだろう。もしずっと家にいれば、性格の欠陥がどんな形で爆発するか分からない。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>抽選による収益化モデル</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/traffic-monetization-business-models-lottery/</link>
        <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 07:04:35 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/traffic-monetization-business-models-lottery/</guid>
        <description>&lt;p&gt;配信者がiPhoneをプレゼント？ミニプログラムのランキング報酬？様々なライブ配信プラットフォームでのギフト抽選？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上記の3つは一見するとあまり関連性がないように見えるが、実質的には無料トラフィックをマネタイズする異なる方法であり、少し金融ゲームのような意味合いがある。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;プラットフォームでの抽選でプレゼントを獲得&#34;&gt;プラットフォームでの抽選でプレゼントを獲得
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;通常のシナリオでは、ユーザーはプラットフォームの通貨をリセットして獲得し、気に入った配信者にギフトを贈り、各プラットフォームには別のゲームプレイがあります。ユーザーがプラットフォームの通貨を獲得した後、直接ギフトを送るのではなく、一定量の通貨を使って抽選イベントに参加し、限定の高額ギフトを獲得します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今時点で問題は発生しています。オンライン抽選と簡単に言うならプラットフォームがカジノを開業しているようなものです。参加人数が十分であれば、絶対に赤字になることはありません。&lt;strong&gt;底辺&lt;/strong&gt;ユーザーは、一攫千金を夢見て、当たればプレゼントをして、面子を立てて、大物になりたいという気持ちで参加しています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;配信者からプレゼント現物&#34;&gt;配信者からプレゼント（現物）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;上記プラットフォームの抽選は、ユーザー自身の文章作成を対象としています。配信者は毎月、視聴者数やギフトに関するタスクがあります。ギフト抽選機能を有効にすると、ファンが指定されたギフトを送るか、指定額以上のギフトを送ることで、抽選に参加するチャンスがあり、賞品は高級スマートフォンや現金などが考えられます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人気のある配信者にとっては、このイベントは非常に儲かる。一時的な無料キャンペーンのようなものだが、参加者が十分なため、配信者も稼げる。ここが配信者の運営能力を試すことになる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もちろん、まだ別のやり方もあります。高い報酬（現金価値）がもらえるので、多くの屋外配信者はこの方法で、一種のオンラインギャンブルをしているようなものです。視聴者はライブの内容には誰も興味がなく、自分が当たるかどうかだけに気を配っています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ショータイプのアナウンサーを除けば、PKモードを通じてファンに消費やチャージを誘導しても、普通のゲーム配信者はプレイヤーの消費意欲を高めるのは難しい。ゲームをしてライブを見ることは娯楽であり、追加の金銭支出をしたくないし、特に&lt;strong&gt;対戦型ゲーム&lt;/strong&gt;では、抽選方式でユーザーの課金習慣や消費習慣を育て、時折衝動買い（多くの賞品を用意して当選したいという気持ち）も促すことができる。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ミニプログラムランキング報酬&#34;&gt;ミニプログラムランキング報酬
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;小さなプログラムを設計し、あまり役に立たないプロセスをいくつか導入したり、ゲーム関連の補助サービスを提供したりする。これらはすべてごまかしで、テンセントの審査に通過するために、ミニプログラム内の遊び方にランキングメカニズムを取り入れる。ユーザーは奨励広告を閲覧し、タスクを完了し、ポイントを獲得し、バックエンドはポイントに基づいてランキングを設定する。上位のランキングのユーザーが指定された報酬を得る。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;コアロジック：広告収入＞運営コスト＋報酬費用&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小程序也能以正常方式运作，提供合理的服务，通过适当的广告赚取收入。虽然可能不多，但聚沙成塔，也是一种方法。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>その頃の少年、才能はあったかもしれないが、それほどでもなかった。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/then-boy-talent-not-much/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 13:45:09 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/then-boy-talent-not-much/</guid>
        <description>&lt;p&gt;仕事七年目、コードを書くことに対するポジティブなフィードバックも以前ほど多くない。どうして「コーディング」という道を選んだのか振り返ってみる。
幼少期における人々の選択において、ポジティブなフィードバックに従い、積極的に危険を避け利益を追求する傾向が強い。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一つ子供の頃&#34;&gt;一つ、子供の頃
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;引っ越して市内に出て、コンピュータの本に触れたり、ハッカーの資料を知ったり、Windowsシステムを理解したりしたこと。これらは後の話だ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幼い頃、兄貴分とこっそり実家のパソコンでゲームをしていた時間。兄貴の叔父さんはコンピューター街で店を経営していた。
幼い頃から二人ともコンピュータに触れる時間が比較的早かったので、基本的な認識も確立され、その後学校でパソコンの授業を受ける際にも興味を持って取り組んだ。
中学校でコンピュータコンテストの話を聞いて、とてもかっこいいと思ったけど、転校してからそのことは置いておいた。
私が中学校に入学した頃、パソコンの基本的な操作に慣れていて、コンピュータの授業では比較的目立つことができた。
もし、まだ慣れていて、ええ、間違いない、熟練とは違って、Office のオフィスソフトに慣れているなら、それはもっとすごいですね。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;引っ越し&#34;&gt;引っ越し
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;引っ越しの件ですが、市内に入ってきてから、隣人のために図書館に触れる機会がありましたが、小説はたくさん読みましたが、雑誌もたくさん読みました。
コンピューターレポート、大众ソフトウェア
コンピュータという産物への興味がますます湧き、幼い頃からハッカーに対する憧れがあり、学校で関連知識を積極的に学んでいた。
オペレーティングシステムの基本的なこと：コントロールパネル、CMDコマンド、VBSスクリプトを理解した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;パソコン雑誌の「电脑报」の初心者向けの記事は、事例形式でシステムの使い方を解説しているので、とても向いている。
様々なソフトウェア、業界ニュースを「大众软件」が推薦しています。もちろんゲームのニュースもあります。最初の動機にも、ゲームの種を植え付けました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第三&#34;&gt;第三
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;高校2年の時、&lt;strong&gt;ボウ哥が転校してきて、前の2年間でコンピュータコンテストの推薦で数人の先輩が入学&lt;/strong&gt;していたので、学校の方々もこのコンテストを重視していました。
まだ前提となるハードウェアの基盤があり、アメリカにいる卒業生が学校に一棟のビルを寄付してくれた。新しい図書館、新しいマイクロコンピューター室、すべてが偶然の一致だった。
博さんの解説が加われば、その人はきっと学級でコンピュータの達人になるだろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学力万能型でコンピューターの達人。人のパソコンをハッキングしたり、学校の監視システムを破壊する方法を知っている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;競合は苦戦の連続でしたが、なんとか決勝まで進みました。学んでいる内容はあまり理解できていませんが、基本的なアルゴリズムの問題ばかりでした。それでも少しは収穫がありました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半分も知らないようなものだ、旅行に行ったようなものだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;四大学&#34;&gt;四、大学
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;大学の専門を選ぶことになり、実家の意向で自動化を選んだのだが、実際は強電をやりたかった。帰ってからは電力局に入り、専門課程はほとんど勉強しなかった。
自己推進型の学習能力は専門コースではほとんどないが、大規模な授業のコンピューター科目は、とても習得しやすい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;専門科目の授業をサボり、コンピュータの授業は真面目に学び、普段から《精易フォーラム》、《吾愛破解》のようなフォーラムに浸っている。
専門知識であるプログラミングやC++の知識を活かし、フォーラムで仕事を受注して稼ぎ、良い反応を得て、どんどん遠ざかってしまい、もとに戻れない。
最終的に、小专业的選択は、チップにコードを書くことに決まり、家も特に何も言わなかったので、自分で決められた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その時、&lt;strong&gt;3人目のキーパーソン：タン・ゲ&lt;/strong&gt;が高学歴で百度に入社
姉さんも私のことよく分かってくれるし、あの時は何も考えずに研究する気分じゃなかったから、叔父の息子さんに話してみることにした。
今後の進路を決め、夏休みは実家に帰らず、指導教官についていてプロジェクトに取り組み、経験を積む。
自分のまだ使える成績で、恒生電子に入ることができた。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;卒業&#34;&gt;卒業
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ここに鍵があります。私は壁を乗り越え、選択しました：コンピュータ情報検索。資料や問題の迅速な検索と特定方法を知っています。
仕事の中で良い人が現れた、&lt;strong&gt;硕哥&lt;/strong&gt;（ショウコ）。時間をくれて私に自分で勉強させ、問題の根本原因を突き止めさせ、研究開発センターの大物を紹介してくれた。
これも準備ができたし、深セン支社では、外からは私をとても優秀だと見ている。取引チャネルグループの責任者を務めたのだから。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ここに問題があります。コンピュータのオペレーティングシステムやアルゴリズムといった基礎知識、ソフトウェアエンジニアリング設計について
体系的な学習はなく、すべて自分の経験によるものだ。
簡単に現れる、自分のコード設計を後から否定する、モジュール設計のためのルールがない、7年目に入り、疲れ始めた。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>夜の命名術</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/night-naming-art/</link>
        <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 22:10:14 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/night-naming-art/</guid>
        <description>&lt;p&gt;広大な漢字の世界において、「命」という文字は唯一無二であり、同音の字一つ存在しない。もしかすると、これはどこまでも暗示しているのかもしれない—すなわち、人々の生命は一度きりで、複製も再現もできないということだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暇な時間に起点中文网のランキングを眺めると、「夜の命名術」の月票数が群を抜いており、堂々と首位を走り、2位との間に大きな差をつけている。到底追いつくことはできない。これまで長年、唐家三少や耳根といった有名作家の作品ばかり読んでいたのだが、今回は新しい作者の作品に挑戦して、異なる読書体験をしてみたいと思った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;８月上旬時点で、『夜の命名術』の月チケット数は200万に達し、２位は8万と、その差は驚くべきものだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自分の才能は限られているので、この本の筆力について評価するだけの力量はないのですが、十数章を読み終えてみると、物語の展開が緊迫していて、伏線が張り巡らされており、引き込まれるような内容でした。これほどの月票を獲得できたのは、当然の結果と言えるでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;興味深いことに、「命」という文字と同様に、「死」という文字にも同音の字が見つかりません。これは、生命の終焉もまた唯一無二で、代替できない深い意味を内包しているのではないでしょうか？&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>お金を稼ぎたいときに</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/when-you-want-to-make-money/</link>
        <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 03:23:53 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/when-you-want-to-make-money/</guid>
        <description>&lt;p&gt;普通の人も皆、社会的な動物だ。間違いない、君は人間であり、直立して歩く動物で、強い社会的属性を持っている。自卑心や虚栄心があり、社会は常に変化し、そして君の&lt;strong&gt;平常心&lt;/strong&gt;を蝕み続けている。偉人たち、社会や国のために身を燃やすことを厭わない人々については議論しない。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;今の私&#34;&gt;今の私
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;平均賃金で見ても、実家の方の給料で見ても、今の私の収入は平均を大きく上回っている。これ以上何が不満があるのだろうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稼ぐと1万元になったら、次は100万元を目指し、100万元を稼ぐと次は1000万元を目指す。これは人間の本能であり、人は自分の内面と向き合う必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目が赤いのは何だろう、より簡単に稼ぐ方法：ショート動画&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;誰だって業界に入るのが簡単じゃないことは分かっている。皆さんが見ているのは短い動画ですが、その裏側にある撮影や脚本の作成は見ていないでしょう。でも、誰にでも自分が天才だという夢があって、「この業界が自分には合っている」「天職だ」と思いたいものだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;開始接触&#34;&gt;開始接触
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;そんなにたくさんの動画を見て、自分の頭で少しだけ映像を分析してみると、明らかにプロの編集技術が使われていて、強い映画的な色合いがある。つまり、彼らはある程度、専門学校出身ということだ。もちろん、無名の人がいきなり人気者になるということもあり得るけど、それは一般人には当てはまらないだろうね？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok（ティックトック）では、動画の作り方を教えてくれる動画がたくさんあります。この時になって初めて人が正気を取り戻します。もし本当に稼げるなら、なぜ彼自身がやらないのに、あなたに教えるのでしょうか。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;非人道的推薦アルゴリズム&#34;&gt;非人道的推薦アルゴリズム
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以前、抖音のアルゴリズムが映画の編集やアニメの編集を私に推薦するたびに、見ているうちに面白いと感じるようになるのですが、私が抖音でお金を稼ぐ方法について調べ始めたとき、推薦されるのは様々な教育ビデオばかりで、しかも途切れることなく、私の推薦フィード全体を埋め尽くします。私もIT業界にいる人間です。その時、アルゴリズムを作っている人たちは頭がおかしいのではないかと思わざるを得ません。このような推薦は、私をバカだと思っているのでしょうか？それとも、あなた自身がバカなのでしょうか？しかも、抖音でお金を稼ぐ方法のビデオを色々な角度から、様々な種類のものを次々と推薦してきます。この原稿は、私が深夜3時に書いていますが、元々書くつもりはありませんでした。このようなビジネスモデルがどれくらいの期間持続するのだろうか？どれくらいの時間、人々の時間を奪うのだろうか？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;生き抜く&#34;&gt;生き抜く
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;人に物事を教えるときは口調がいつも変わっているのに、自分で物事をする時はコントロールできない。笑話だ。純粋な技術ブログの書き手ではないので、いくつかのことは国内に送っていない。ここでは適当に不満を言ってみる。いつか封鎖されたら、場所を変えればいいのかも。抖音（ドゥイェイン）が何もしていないとは言えない。少なくとも今のリアルタイムニュースの伝達や、国家のいくつかの政策の宣伝には積極的に協力している。結局のところ、中国では党の方針に背くことはできないだろうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今になって考えると、昔読書をしていた頃のことだ。人生の意味が本当に見つからないときは、静かに本を読むだけで十分なのだ。今の時代に、どれだけの人が心を落ち着けて静かに本を読めるだろうか。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;あとがき&#34;&gt;あとがき
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ここでも科学技術の進歩に感謝しなければなりません。この行が見えるなら、文章全体が非常に口語的であることに気づくでしょう。そして私は、ただ読みながら書き終えてしまいました。普段使っている入力法は搜狗（ソウグ）入力法で、7,8年も使っています。しかし音声入力に関しては、やはり科目はプロの域に達しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年の文章の番号が002に変更された。なぜ二つのゼロが増えたのだろうか？今年の文章で百を超えることを願っている、それが夢だ。まさしく、文章というには言えない、ただの記録にすぎない。「吾日三省」のように、あなたはきっと何かを思いつくはずだよね？&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>途方に暮れた</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/lost-and-confused/</link>
        <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 18:01:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/lost-and-confused/</guid>
        <description>&lt;p&gt;人生のある段階で、人はしばしば迷いを感じることがある。自分が何を求めているのかわからなくなり、仕事の細かな日々のなかで、次第に仕事の意味を求めることを忘れがちになる。振り返れば、新卒の頃は心に熱い憧れを抱いていた。その時、私は躊躇なく言った。「コードを書くこと、人目を引く、素晴らしいコードを生み出すことが欲しい」と。しかし、今の仕事では、より多くの業務レベルの事柄に触れるようになり、それは業界発展がもたらした恩恵によるものが多い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活観についていえば、結婚や出産、家庭を築くといったことが視野に入ってきているというわけではありません。頭の中はほとんど空っぽで、今を楽しむことばかり考えています。週末になると、静かにゲームをして過ごすのが好きで、一日中家にこもって自分の小さな世界に浸ることがよくあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人は、やはり何か熱中し、心を込めて打ち込めることが必要だ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;家を買う&#34;&gt;家を買う
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;前年まで、私は一生懸命お金を貯めて自分の家を買おうと考えていて、毎日その目標のために節約していました。しかし、住宅価格が右肩上がりに高騰し、当初の不安や不満から、徐々に無気力になり、家を買っても重荷になるだけだと感じて、結局この考えを諦めました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;貯金する&#34;&gt;貯金する
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;当初は、高性能なデスクトップパソコンを買ったり、欲しいカメラをかったり、気ままに旅行に行ったりといった小さな目標を達成するために貯金していました。でも今は、貯金に対してもっと穏やかな考え方をするようになり、日々の出費についてあまり心配しなくなり、食べたいものを見たら食べるようにし、珍しいものにも積極的に挑戦するようになりました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;帰宅&#34;&gt;帰宅
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;結局、私は心の奥底で最も望んでいるのは、家に帰ることだと気づいた。特別なことをする必要はない、ただあの馴染みのある場所に帰り、家族の温もりと静寂を感じるだけだ。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
