<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>抖音 (Douyin) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E6%8A%96%E9%9F%B3-douyin/</link>
        <description>Recent content in 抖音 (Douyin) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 19:00:25 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E6%8A%96%E9%9F%B3-douyin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>三者上場投資顧問の規制が強化され、「抖音（ティックトック）株取引」の裏側の受益者が取り締まりに直面するとの報道？</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 02:59:18 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</guid>
        <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ハンマーが落下する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;投資顧問サービスがショート動画の風を追い風に、または加速車道に乗ろうとしている。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;今年9月の下旬、A株市場は熱狂的な情勢を示した後、抖音の荐股（推奨投資）が各方面から注目を集めた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;「大藍」をはじめとする複数の财经主播（金融解説者）が抖音で人気を博し、間接的に資本市場に一定の変動をもたらした。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;しかし、急速に人気を集めた财经主播たちの裏にある力は無視できない—それはサードパーティ型投資顧問サービス会社である。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;情報によると、多くのサードパーティ型投資顧問サービス会社がショート動画運営で複数のアカウントを運用し、投流を通じてユーザーが投資教育ビデオを見るように促し、関連する投資顧問製品の購入熱意を高めている。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;さらに、あるサードパーティ型投資顧問会社は今年10月だけでも10億元（約16.5億円）の収益を上げ、今年の上半期の収益を上回ったという噂もある。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;しかし、「好日」はより多くの不確実性に向き合っている。 2023年11月以来，多部门先后发文，要求证券服务机构加强自媒体账号的合规管理。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;2023年11月15日晚间，同花顺（300033.SZ）公告称其子公司因直播业务涉嫌暗示推荐个股等行为而被证监局处罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这或许都在向市场释放监管从严的信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九方智投（9636.HK）等一批第三方投资顾问服务机构的拓展业务也将面临更多压力。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;厳格な監督が注目されている&#34;&gt;厳格な監督が注目されている
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;TikTokなどの短動画プラットフォームの台頭により、感情的な意見が放大化され、間接的に取引行動に影響を与えている。
巨量算数によると、9月27日から10月8日の成交額が創高を記録した際に、抖音（TikTok）のA株キーワード検索指数は423.84万から1277.86万へと倍以上に膨張した。
このような状況下で、サードパーティの投資アドバイザー機関が「波を起こし助長」する行為が、規制当局の注目を集めている。
投資アドバイザーの職員がライブ配信を通じて様々な方法で個別の株式を推奨することは、高頻度の違反行為である。
11月8日、広東証券局は、ある企業のライブ配信中に「個別株式の暗示的推奨」などの状況が存在することに対し、新規顧客の追加を一時停止する規制措置を実施した。 11月14日晚、広東証券期貨业协会は、「ライブ配信の管理体制が不十分で、一部の機関が業務停止措置を受けた」と発表しました。これは、一部の有証券コンサルティング資格を持つ機関がライブ配信での事業展開において、管理体制が不十分であったことや、ライブ配信中に個株式を推奨する行為があったことを指摘したものです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「ライブ配信における株式推奨行為は厳禁です。ライブ配信は公共メディアとしての性質があるため、ライブ配信者（登録された投資アドバイザーの有無にかかわらず）は、ライブ配信中に株式を推奨してはなりません。」広東証券期貨业协会が強調しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは単独の事例ではありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月7日に上海証券監理局が公開した罰金通知には、また社交メディアプラットフォームで違法に株式を推奨する行為に関する事例も含まれていました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;規制当局による調査の結果、海順証券投資顧問有限公司上海分社のアドバイザーである王永は、微信動画号を通じて誤解を招く内容の動画を公開し、これは専門家の規範に反していました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;厳重な規制が監視対象となっている&#34;&gt;厳重な規制が監視対象となっている
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;信風（ID:TradeWind01）によると、資格のないアドバイザー機関が、代理商を通じて抖音で株式を推奨していたことが判明し、現在は配信が停止されています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「業界内で有人は抖音のライブ配信を行っており、実際には券商いの下で代理を務めており、これにより投資アドバイザーの資格を得ていました。その後、オンラインでのライブ配信を通じて顧客を引き付け、オフラインで投資アドバイザー製品を販売していました。」華南の一人のアドバイザー業界関係者は信風（ID:TradeWind01）に語りました。「しかし、ライブ配信中に株式を推奨したことが発覚し、配信が停止されました。正当な券商いは、ライブ配信を通じてセクターの状況について説明しますが、個別の株式については言及しません。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在、規制当局はソーシャルメディアにおける違法な勧誘行為に対して、高い注意を払っています。 例えば、深圳証券監理局は最近、業界内で一部の機関や個人が自媒体による違法な推奨投資などの違法行為を行っていることを通知しました。これは、管轄区域の証券投資コンサルティング機関における自媒体運営管理をさらに規範化するために、各機関が自媒体の運営管理をさらに強化する必要性を示しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これにより、一連のサードパーティ型投資アドバイザーサービス機関の事業展開に更なる課題が生じる可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;トラフィックビジネスは非&#34;&gt;「トラフィックビジネス」は非
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;短編動画に惹かれて参入した投資家たちが儲かるのかどうかは定かだが、水売りとしての第三者投顧サービス会社が二級市場での評価はすでに高まっている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「オンライン投教第一の株式」として上場してきた九方智投の時価総額は、今年9月初めの28.78亿元から11月13日の終値で124.64亿元に急騰し、49営業日間にわたり333.08%の大幅上昇となった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半期報によると、今年上半期の九方智投は、抖音（ドウイン）、小紅書（シャオホンשו）などのソーシャルメディアプラットフォームでブランド露出を行い、6月末時点で既に488のアカウントと0.46億人のフォロワーを獲得している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば、九方智投の首席投資顧問である「洪帮主（ホン・ハンズ）」の抖音（ドウイン）上のフォロワー数は226万人を誇る。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「MCN運営に深く取り組むとともに、ユーザー中心で、トラフィック、ブランド、製品の包括的な発展を促進する。」 「玖方智投指出，「通过深度融合直播、短视频等新媒体工具，借助AI技术，构建起粉丝网络，并积极探索电商模式，有效实现流量的高效转化。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玖方智投的投资顾问课程包覆盖了从几十元到十余万元的不同价格区间。其中最贵的课程包系超级投资者，定价为13.96万元/半年，内含独家观点、投资顾问私享服务等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，玖方智投的投资顾问产品退款率在10%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年上半年，玖方智投旗舰系列、九方智投擒龙系列的退款率分别达到14.7%、18.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在监管风暴下，玖方智投的展业是否会受到影响，仍待进一步关注。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;トラフィックビジネスは非-1&#34;&gt;「トラフィックビジネス」は非
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;近頃、いくつかのメディアが、九方智投などのサードパーティ・アドバイザリー企業旗下の口座が影響を受けていることを報道している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月7日、あるメディアが「洪帮主（ホンバンシュー）」のライブ配信が一時停止されたと報じた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、11月15日の午後、信風（ID:TradeWind01）が当該アカウントを検索したところ、「洪帮主」のライブ画面には依然として11月18日のライブ予約が可能であった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同時に、市場消息によると、関係省庁が九方智投を検査に入ったという情報も出ている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、接近する九方智投の関係者は信風（ID:TradeWind01）に、「当該検査は通常の検査であり、すでに完了している」と答えた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これまでにこの一波の規制嵐に巻き込まれた唯一の企業ではない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ある情報によると、同花順（トンホアシュン）が違法な株式推奨行為で立案されたか、営業を一時停止される可能性があるという。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对此、同花順は11月15日に「違法な株式推奨行為は存在せず、立案調査を受けていない」と回答した。 以下是翻译后的日语文本：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「しかし、その夜、同花顺は、子会社である浙江同花順雲ソフトウェア有限公司が、ライブビジネスのプロモーション中にコンプライアンス管理が不十分であったこと、および銘柄の暗示的推奨などの状況が存在したため、浙江証券監理局から3ヶ月間の新規顧客追加停止などの制裁を受けたことを発表しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは、抖音ライブなどのソーシャルメディアプラットフォームにおける投資推奨コンテンツに対する規制当局の関心がさらに強化されていることを意味するかもしれません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際、ショートビデオ市場も多くの証券会社を引き付けていますが、コンプライアンス要件に起因して、現在、証券会社はこれに対して比較的慎重な姿勢を維持しています。」&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;トラフィックビジネスは違います&#34;&gt;「トラフィックビジネス」は違います
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ある証券会社関係者によると、信風（ID:TradeWind01）は、同社がショート動画の運営や流入方法を探求しており、人員を短動画プラットフォーム企業に派遣して学習を行っていると報告しています。しかし、コンプライアンス要件に縛られるため、現在は探索段階にとどまっています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際には、規制当局による様々なコンプライアンス要件の背景には、ショート動画プラットフォームの内容が明確な感情的色彩を持っていることがあり、投資家はより理性的に市場を評価する必要があります。この二つは天然の対立関係にあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もし感情的な力が資本市場に影響を与えれば、市場は激しい変動を引き起こし、資本市場の長期的な健全な発展に反します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;証券免許を持つ機関が、ショート動画時代の到来をどのように受け止め、レッドライン（規制線）を「踏む」ことを避けることができるのか、各方面にとって解けない難問となっています。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>お金を稼ぎたいときに</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/when-you-want-to-make-money/</link>
        <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 03:23:53 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/when-you-want-to-make-money/</guid>
        <description>&lt;p&gt;一般人都是社交动物，没错，你是个人，也是一个直立行走的动物，附带很强的社交属性；有自卑心、虚荣心，社会一直在变化，也在一直侵蚀你的&lt;strong&gt;平淡感&lt;/strong&gt;。我们不讨论那些伟人，那些甘愿为了社会、为了国家燃烧自己。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;今の私&#34;&gt;今の私
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;平均賃金、あるいは故郷の賃金を見ると、今の私の収入は明らかに平均レベルを大きく上回っています。それにもかかわらず不満があると言えるのでしょうか？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一百万稼げたら、次は一千万円、さらにそれを超えようとするのは常人のこと。人は自分の内なる声に耳を傾けるべきだ。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;今の私-1&#34;&gt;今の私
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;そのうつろい目は何を意味するのか、それはより楽に稼ぐ方法：ショート動画です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皆さんは業界への立ち入りが簡単だと思っています。ご覧になっているのはショート動画ですが、それに見えているのは後から撮影や文章作成まで全て含まれているということです。しかし、人それぞれには天才的な夢があり、私はその業界に向いているし、生まれながらにしてそれが私に合っているのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;接触開始&#34;&gt;接触開始
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;たくさんの動画を見てきました。自分の頭で少し分析して、明らかにプロの編集手法が使われており、強い映画の色合いを感じさせる。つまり、彼らは皆、科目を学んだ出身です。もちろん、草根派が爆発的に人気が出るような論理もありますが、それは一般の人には当てはまりませんよね？
抖音上では、動画をどのように作るか教える動画もたくさんあります。その時、人間が清醒に目覚める。もし本当に稼げるのなら、なぜ彼らは自分自身で作り、他の人に作り方を教えているのでしょうか。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;反社会的なレコメンドアルゴリズム&#34;&gt;反社会的なレコメンドアルゴリズム
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以前、抖音のアルゴリズムが映画のクリップやアニメのクリップを勧めてくる際に、見ているうちに面白いと感じることがありました。しかし、私が抖音がどのように稼ぐのかについて調べたとき、彼らは様々な教育ビデオをノンストップで勧めてきて、私のレコメンドストリーム全体を埋め尽くしました。自分自身もIT業界で働いているため、この状況に「アルゴリズムのオタクたちの大脳が少しおかしいのではないか」と感じました。あなた方がこのように勧めるのは、私を愚かに見なしているのか、それとも私自身を愚かに見なしているのか？重要なのは、あなたが抖音で稼ぐ方法に関するビデオを、様々な角度から、あらゆる種類のコンテンツでノンストップに勧めてくることです。この稿は、午前3時に書いたものであり、本来書きたくありませんでした。私は、このようなビジネスモデルがどれくらい持続できるのか、そして、あなた方が人々の時間をどれだけ奪い続けることができるのか疑問に思います。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;活明白&#34;&gt;活明白
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;人に何かを教えるときは、一套一套のやり方を提示し、自分自身で行動するときは、どうしても自分の欲求不満をコントロールできない。まさに笑話だ。純粋な技術ブログ執筆者ではないので、いくつかのことは国内に発信していなかったが、ここでは随意的吐槽をする。もし有一天、封鎖されたとしたら、それは別の場所を探せばいいだろう。抖音で何もしていないとは言えないだろう。少なくとも、現在のリアルタイムニュースの伝達や、国家の政策プロパガンダなどにも積極的に協力している。毕竟、我国では、党に反することはできないだろう？
そうした時、昔の学生時代を思い出す。本当に人生の意味を見つけられなくなったら、静かに一冊の本を読むだけで十分だ。今の時代には、心を落ち着けて静かに本を読むことができる人はどれだけいるのだろうか。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;跋談&#34;&gt;跋談
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ここでは、科学技術の進歩にも感謝したいと思います。もしあなたがこの行を見ているなら、この記事全体が非常に口語的であることを発見することでしょう。そして私自身は、これを読みふけきながら書き続けてきました。普段使っている入力法は、検索狗入力法で、8年以上も使い続けてきましたが、音声入力に関しては、専門的であるのは讯飞（SoraTalk）です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年の記事の番号が002に変更された理由ですが、これは夢でした。今年の記事数を100本に超えるという目標を達成したい、というのです。もちろん、「記事」とは言い難く、記録のようなものばかりです。吾日三省吾身（私は日々、自分自身を反省する）、あなたもきっと何かを思いつくことでしょう、 그렇죠？&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
