<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>抖音 (Douyin) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E6%8A%96%E9%9F%B3-douyin/</link>
        <description>Recent content in 抖音 (Douyin) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 21:10:24 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E6%8A%96%E9%9F%B3-douyin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>浙江の金融圏崩壊、ここ2年間の反腐が政府部門に限定されなくなっています。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/the-zhejiang-financial-circle-collapsed-and-the-anti-corruption-efforts-over-the-past-two-years-have-not-been-limited-to-government-departments/</link>
        <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 20:57:07 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/the-zhejiang-financial-circle-collapsed-and-the-anti-corruption-efforts-over-the-past-two-years-have-not-been-limited-to-government-departments/</guid>
        <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;抖音で浙江金融圏の汚職摘発報道を見つけた。以前、金融汚職に関する序幕について一度書いたが、その後追跡する記事はなかった。
毎日、経済ニュースを見る習慣がある。以前は金融汚職に関する報道は見当たらなかったが、ここ2年ほどで金融汚職に関する報道が増加し、銀行や証券会社などの金融機関の幹部が摘発されるニュースが増えている。
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;p/financial-anti-corruption-curtain-rise/&#34; &gt;金融汚職の序幕&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;近年中国金融分野において最も象徴的な事件の一つである、浙江省における金融圏の系統的な汚職風暴は、2023年に始まった反腐活動が四大国有銀行の浙江省支店長ら幹部の摘発をきっかけに明らかになった。地方金融システムが長年抱えていた権力乱用や政治的癒着といった深層の問題を浮き彫りにしたものである。以下では、事件の経緯、核心的な問題点、根本原因、そしてその後の影響という4つの側面から分析する：&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;一事件の経緯朱從玖事件から四大行掌門人全軍覆没まで&#34;&gt;一、事件の経緯：朱從玖事件から四大行「掌門人」全軍覆没まで
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;火種：朱從玖事件が金融システム内のスパイ活動を浮上させる&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2023年5月、当時浙江省副省長であった朱從玖が摘発され、その「金融に依存し金融で食う」腐敗モデルが突破口となった。朱從玖が在任中に企業の上場や融資などの介入を通じて巨額の利益を得て、金融機関の高官と利害同盟を形成した。2023年11月、朱從玖は党籍および公職から除奪され、捜査で明らかになった複数の手がかりがその後の金融システム地震を引き起こした。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;反腐敗嵐の激化：四大行浙江支店の元頭取が相次いで摘発される&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;2024年4月&lt;/strong&gt;：中国銀行浙江省支店の元頭取である郭心剛が摘発され、退職後に低価格での不動産購入や株式溢價などの方法で私腹を肥やし、鉱産融資の承認権を濫用して国有資産に重大な損失をもたらした。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;2025年4月&lt;/strong&gt;：建設銀行浙江省支店の元頭取である高強が摘発され、在任中に不正な融資承認を行い、複数のプロジェクトが未完となり、顧問料として数千万元を収受した。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;2025年5月&lt;/strong&gt;：農業銀行浙江省支店の元頭取である馮建龍が自ら投案し、在任中に農行浙江支店を「家族企業」に変え、親族が不正に役職に就き、生活作風の問題が深刻であった。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;2025年5月30日&lt;/strong&gt;：工商銀行浙江省支店の元頭取である沈榮勤が摘発され、退職後に「政商の回転ドア」を通じて钱塘江金研院などの機関を掌握し、八家民企と利益輸送ネットワークを形成した。こうして四大行浙江支店の元「一把手」（一把は「一柄」の略で、トップを意味する）が15ヶ月間で全て摘発され、反腐敗の閉環が形成された。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;規制システムも同時に揺さぶられる&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2025年1月、浙江省委金融部の元副主任である潘广恩が自ら投案し、職務上の便利を利用して企業株式の公開上場や投資の導入などの利益を得て、違法に巨額の財物を収受した。これは反腐敗行動が金融機関から規制部門へと拡大することを示し、「規制-金融機関-民企」三者の利害関係が深く結びついていることを明らかにした。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;二核心問題信贷腐敗と回転門利益チェーン&#34;&gt;二、核心問題：信贷腐敗と回転門利益チェーン
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;信貸承認権の異化：腐敗の中核的ツール&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;四大行（大手銀行）の元頭取全員が信貸承認権を利用して利益移転を行った：郭心剛が鉱産融資を違法に流動化し、高強が「顧問料」で信貸を操作し、馮建龍家の一族による放贷（融資）により不良プロジェクトが発生し、沈荣勤が金研院プラットフォームを通じて関連企業に資金を移送した。データによると、2024年の銀行システムにおける被摘発者中、68%が違法な融資または貸付に関与しており、信貸権力の失控問題は目障りなほど深刻である。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;回転門腐敗：退職は安全保障ではない&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;四人全員が退職後、「身分変換」を通じて権力を維持した：郭心剛が業界協会会長として信貸を干渉し、高強が証券会社独董に転任して資本を操作し、沈荣勤が「金融産学研」プラットフォームを構築して民企と接続した。このような「退職は休養ではない」という模式は、退職した幹部が規制を回避し、隠れた利益チェーンを形成することを可能にする。2024年の金融反腐白皮書によると、68%の事件が退職した幹部に関与しており、浙江事例が典型的なサンプルである。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;政商境界線が曖昧：銀行から民企への利益移転&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;沈荣勤が執掌する钱塘江金研院（チャータンジャン・ジンレンユアン）は、正泰、传化など八家民企によって注資され設立された。表面上は学術機関であるが、実際には政商勾結の枢紐（ふすま）である。このプラットフォームを通じて、沈荣勤は銀行のリソースを関連企業に誘導し、「金融機関-民企智庫」という結合モデルを形成した。同様の模式は、郭心剛、高強事件にも見られ、地方金融生態における政商関係の深層的な歪曲を暴露出している。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;iii-深層原因制度の脆弱性と規制の機能不全&#34;&gt;III. 深層原因：制度の脆弱性と規制の機能不全
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;地方金融規制の長期欠如&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;浙江省は民営経済大省として、金融イノベーションが活発であったにもかかわらず、規制体制が追従しなかった。朱從玖、潘広恩などの官员が長年にわたり地方金融政策を主導し、「运动员」と「裁判員」の両方の役割を果たしたため、規制は形骸化した。例えば、潘広恩が金融办で職務を務めた期間中、企業への融資や株式改革を違法に介入したが、有効な制約を受けることはなかった。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;金融機関の内部統制の失效&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;四大行浙江分行の内部監視メカニズムは形骸化していた。馮建龍が農行浙江分行行長を務めた時期、親族がシステム内で急速に昇進し、「一言堂」信貸承認現象が突出した。沈榮勤が推行的「员工关爱计划」は表面上福利であると見なされたが、実際には基层従業員を統制することで権力を巩固し、腐敗行為を隠蔽していた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;外部監視メカニズムの薄弱&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;跨省監察モデルの启用（如沈榮勤案由辽宁省监委办理）は、地方保護主義が反腐プロセスを阻害していたことを示している。さらに、金融機関と民企の複雑な股权関係（如浙商銀行前十大贷款客户中半数为房企）によりリスク伝導が隠蔽され、伝統的な規制手段が穿透することが困難であった。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;四後続の影響規制強化と業界の再構築&#34;&gt;四、後続の影響：規制強化と業界の再構築
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;反腐常態化と制度の堵漏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;広域監督と穿透的規制&lt;/strong&gt;: 中央紀委は異地办案（異地域での事件処理）を採用し、地方の保護網を断ち切るとともに、審査範囲を在職中の行為から退職後の利益連鎖に拡大。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;技術反腐落地&lt;/strong&gt;: 浙江省が信貸承認においてAI風控モデルを試験的に導入し、人情贷（人情味のある融資）や政商贷（政治と商業を結びつけた融資）を自動的に識別し、源流から権力蓄積を阻止。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;離職从业制限&lt;/strong&gt;: 浙江省が金融高管の離職リストを作成し、銀行行長が退職後3年間、関連企業での就任を禁止することで、権力の期権化チェーンを切断。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金融生態系の再構築&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;金融システムリスクの清算&lt;/strong&gt;: 浙商銀行、杭州銀行などの機関が幹部の摘発を受けて内部整頓を開始し、不動産ローン比率が高い問題（例：浙商銀行の不動産不良率が2.48%に達する）をめぐる業務転換を迫られた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;民企融資環境の最適化&lt;/strong&gt;: 反腐活動後、浙江省は「浙科贷」（浙科金融）などの政策を打ち出し、2024年に3万2千社以上のテクノロジー型中小企業に4500億元もの融資を提供し、金融が実体経済の本源に戻ることを促進。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社会的警示効果&lt;/strong&gt;
四大行の浙江省支店の原行長たちが集団で失脚したことで、「退職は安全」という幻想を打ち砕き、「反腐に対するゼロ忍耐、無盲区」という信号を送った。この事件は全国の金融システムに鏡鑑（模範）を提供し、権力制約を強化し、規制体系を改善することで、金融安全を守る必要があることを示唆している。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;結論&#34;&gt;結論
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;浙江金融圏崩壊事件は、本質的には地方金融権力の長期的な失控が集中して爆発したものです。この嵐は、多くの「金融蛀虫」を排除するだけでなく、規制モデル、制度設計、および業界生態における深刻な変革を促しました。今後、金融イノベーションとリスク管理のバランスをどのように取るか、そして「親清」政商関係をどのように構築するかは、浙江および全国の金融分野において継続的に探求される課題となるでしょう。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>三者上場投資顧問の規制が強化され、「抖音（ティックトック）株取引」の裏で利益を上げた人物たちが取り締まりを受ける見通しとなりましたか？</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 02:59:18 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</guid>
        <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;巨大なハンマーが落下する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;金融アドバイザーサービスがショート動画の風を追い風に、または加速車道に乗ろうとしている。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;今年9月の下旬、A株市場は熱狂的な情熱を示した後、抖音の推奨投資が各方面からの注目を集めた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;複数の金融系ストリーマーが抖音で人気を獲得し、間接的に資本市場に一定の変動をもたらした。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;しかし、急速に人気を博している多くの金融系ストリーマーの裏には見過ごせない力がある。それは、サードパーティ型金融アドバイザーサービス会社だ。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;調査によると、多くのサードパーティ型金融アドバイザーサービス会社は、ショート動画での複数のアカウント運営を通じて投流を活用してユーザーが投資教育ビデオを見るようにし、関連する金融アドバイザー製品の購入熱意を高めている。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;さらに、あるサードパーティ型金融アドバイザーサービス会社は、今年10月にすでに10億元を稼ぎ出し、今年の上半期の収入を上回ったという噂もある。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;しかし、「好日」はより多くの不確実性に直面している。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;11月以来、複数の省庁が連名で、証券サービス機関に対し、自媒体アカウントのコンプライアンス管理を強化するように求めた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;11月15日の夕方、同花顺（300033.SZ）は、子会社がライブビジネスにおける個股推奨などの行為を含むため、証券規制委員会から罰款を受けたことを発表した。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;これは市場に厳格な規制の信号を伝えているのかもしれない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;九方智投（9636.HK）をはじめとする多くのサードパーティ型金融アドバイザーサービス機関の展開も、より多くの圧力に直面するだろう。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;厳密な監督が注目されるライブ配信&#34;&gt;厳密な監督が注目されるライブ配信
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;TikTokなどの短動画プラットフォームの台頭により、感情的な声が強調され、間接的に取引行動に影響を与えている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巨量算数によると、9月27日から10月8日の成交額が創高を記録した期間において、抖音A株キーワード検索指数は423.84万から1277.86万へと、実に2倍以上に膨張した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このような状況下で、サードパーティの投資アドバイザー機関が「波を起こし助ける」行為に注目が集まっている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投資アドバイザーの職員がライブ配信を通じて様々な方法で個別の株式を推奨することは、高頻度の違反行為である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月8日、広東証券監理局は、ある企業のライブ配信において、「個別株式の暗示的推奨」などの状況が存在することに対し、新規顧客の追加を一時停止する規制措置を実施した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月14日午後、広東証券フューチャーズ協会は、「ライブ配信における管理体制の不備により、機関が業務停止処分を受けた」と発文し、一部の有証券投資アドバイザー資格を持つ機関がライブ配信での事業展開において、管理体制が不十分であったことや、ライブ配信中に個別の株式を推奨したことを指摘した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;広東証券フューチャーズ協会は、「ライブ配信における推奨株行為を厳禁する」と表明した。ライブ配信は公共メディアの伝達手段であり、ライブ配信者（セクטור投資アドバイザーとして登録されているかどうかに関わらず）、ライブ配信中に個別の株式を推奨してはならない。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは例外ではない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月7日に上海証券監理局が公開した罰金通知には、また、ソーシャルメディアプラットフォームで違法に株式を推奨する事例も含まれていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;規制当局の調査の結果、海顺证券投資顧問有限公司上海分社の投資アドバイザーである王永は、微信视频号を通じて誤解を招く動画コンテンツを公開し、これは専門家の規範に反していた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海証券監理局は、この件について、王永に対して警告書を発行する監督管理措置を実施した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信風（ID:TradeWind01）によると、資格のない投資アドバイザー機関が、抖音で券商を介して株式を推奨しているケースもあり、現在では配信が停止されている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「業界の有人が抖音でライブ配信を行っているのは、実際には券商の下に位置付けられており、これにより投資アドバイザーの資格を得ることができ、オンラインでのライブ配信を通じて顧客を引きつけ、オフラインで投資アドバイザー製品を販売している。」華南の一人の投資アドバイザーは信風（ID:TradeWind01）に説明した。「しかし、ライブ配信中に株式を推奨されたため発覚し、配信が停止された。正規の券商は、セクטור状況についてライブ配信で説明するだけで、個別の株式については言及しない。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在、規制当局はソーシャルメディアにおける違法な株式推奨に対して高い注意を払っている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば、深圳証券監理局は最近、業界内で一部の機関や個人が自媒体を通じて違法に株式を推奨するなど、違反行為が発生していることを通知した。これは、辖区证券投資咨询机构の自媒体運営管理をさらに規範するために、各機関が自媒体の運営管理をさらに強化する必要があるためである。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これにより、サードパーティの投資アドバイザーサービスの事業展開には、より多くの課題が生じる可能性がある。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;トラフィックビジネスは誤り&#34;&gt;「トラフィックビジネス」は誤り
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ショート動画に惹かれて参入した投資家たちが儲かるのかどうかは不明だが、水供給業者としてのサードパーティ投顧サービスの二级市場での評価はすでに急騰している。
「オンライン投教第一の株式」である九方智投の時価総額は、今年9月初めの28.78亿元から、11月13日の終値で124.64亿元に急騰し、49回の取引日で既に333.08%の大幅上昇となっている。
半期報告書によると、今年の上半年九方智投は抖音（ドウイン）、小紅書（シャオホンシュー）などのソーシャルメディアプラットフォームでブランド露出を行い、今年6月末までにすでに488のアカウントと0.46億人のフォロワーを獲得した。
例えば、九方智投の首席投資顧問である「洪帮主（ホン・ハンブ）」の抖音上のフォロワー数は226万人を誇る。
「当社はMCN運営に深く取り組んでおり、ユーザー中心で、流量、ブランド、製品の包括的な発展を促進しています。」九方智投は指摘する。「ライブ配信、ショート動画などの新メディアツールとの深い融合を通じて、AI技術を活用し、ファンネットワークを構築し、積極的により効果的なeコマースモデルを探求することで、流量の効率的な変換を実現します。」
九方智投の投顧コースパッケージは数十元から十数万元まで幅広い価格帯をカバーしている。中でも最も高価なコースパッケージである「スーパー投資家」は、半年で13.96万元とされており、独占的な見解や投顧私享サービスなどが含まれている。
ただし、九方智投の投顧商品の返品率は10%以上となっている。
2024年の上半期には、九方智投のフラッグシップシリーズ、九方智投擒龍（チンロン）シリーズの返品率はそれぞれ14.7%、18.5%に達した。
しかし規制嵐の下で、九方智投の展開が影響を受けるかどうかが引き続き注目される。
最近、メディアは九方智投などのサードパーティ投顧会社旗下のアカウントが影響を受けていることを報道している。
11月7日、あるメディアは「洪帮主」がライブ配信を一時停止されたと報じた。
しかし11月15日の夕方、信風（ID:TradeWind01）がそのアカウントを検索したところ、「洪帮主」のライブ配信インターフェースで依然として11月18日のライブ配信を予約することができた。
同時に、関係機関が九方智投を検査しているという市場消息も伝わった。
しかし、九方智投に近い人物は信風（ID:TradeWind01）に、その検査は通常の検査であり、すでに完了したと述べた。
これは最近巻き込まれた規制嵐の一例ではない。
同花順（トウカシュン）も非法勧誘投資で立案され、営業を一時停止する可能性があるという報道があった。
これに対し、同花順は11月15日に「違法な勧誘投資の状況はなく、調査を受けているわけではありません」と回答した。
しかしその夜、同花順は子会社である浙江同花順雲ソフトウェア有限公司がライブビジネスプロモーション中にコンプライアンス管理が不十分であり、個別の株式を推奨するような状況にあったため、浙江証券局から3ヶ月間の新規顧客の追加停止などの制裁を受けたことを発表した。
これは、短動画プラットフォーム上の勧誘投資コンテンツに対する規制当局の関心のさらなる高まりを意味している可能性がある。
実際、ショート動画のケーキは多くの証券会社を引き付けたが、コンプライアンス要件に限定されるため、現在、証券会社はこれに対して比較的慎重になっている。
ある証券会社の人物は、同社が短動画運営やリードジェネレーションの方法を探求し、人員を短動画プラットフォーム会社に派遣して学習を行っていることを伝え、コンプライアンス要件により、現在も探索段階にあると述べた。
規制当局のさまざまなコンプライアンス要件の背後には、短動画プラットフォームの内容が明確な感情的色彩を持っていることがあり、投資は市場参加者が理性的に対応する必要があり、これら二つには天然の対立がある。
もし放漫行為の影響で資本市場が激しく変動すると、資本市場の長期的な健全な発展に反する。
証券免許機関は、短縮された時代への到来をどのような方法で受け入れ、レッドライン&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>お金を稼ぎたいときに</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/when-you-want-to-make-money/</link>
        <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 03:23:53 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/when-you-want-to-make-money/</guid>
        <description>&lt;p&gt;一般人都是社交动物，没错，你是个人，也是一个直立行走的动物，附带很强的社交属性；有自卑心、虚荣心，社会一直在变化，也在一直侵蚀你的&lt;strong&gt;平淡感&lt;/strong&gt;。我们不讨论那些伟人，那些甘愿为了社会、为了国家燃烧自己。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;今の私&#34;&gt;今の私
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;平均賃金、あるいは故郷の賃金を見ると、今の私の収入は明らかに平均レベルを大きく上回っています。それにもかかわらず不満があると言えるのでしょうか？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一百万稼げたら次は一千万円、二千万円…と考えるのは常人のことです。人は自分の内なる声に耳を傾けるべきです。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;今の私-1&#34;&gt;今の私
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;その赤い目元のものは、より楽に稼ぐ方法：ショート動画のことです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;業界への入行は皆が知っていることではありません。あなたが目にするのはショート動画ですが、それには撮影や文章作成といった裏側の努力があります。しかし、人それぞれには天才的な夢があり、私はその業界に向いているし、生まれながらにしてそれが私の適性だと信じています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;接触開始&#34;&gt;接触開始
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;たくさんの動画を見てきました。自分の頭で少しずつ多くのシーンを分析すると、明らかにプロの編集手法が使われており、強い映画的な色彩を持っています。つまり、彼らは皆、科目を学んだ出身です。もちろん、草根派が爆発的に人気が出るような論理もありますが、それは一般の人には当てはまりませんよね？
抖音上では、動画をどのように作るか教える動画もたくさんあります。その時、人間が清醒に目覚めるのです。もし本当に稼げるのなら、なぜ彼らは自分自身で作り、他の人に教えないのでしょうか。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;反社会的なレコメンドアルゴリズム&#34;&gt;反社会的なレコメンドアルゴリズム
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以前、抖音のアルゴリズムが映画のクリップやアニメのクリップを勧めてくる際に、見ているうちに面白いと感じることがありました。しかし、私が抖音がどのように稼ぐのかについて調べたとき、彼らは様々な教育ビデオをノンストップで勧めてきて、私のレコメンドストリーム全体を埋め尽くしました。自分自身もIT業界で働いているため、この状況に「アルゴリズムのオタクたちの大脳は本当に問題があるのではないか」「こんな風に勧めるのは、私達を愚かに見なしているのか、それともあなた自身が愚かに見なしているのか」という疑問を感じました。重要なのは、あなたが抖音で稼ぐ方法に関するビデオを、様々な角度から、あらゆるジャンルからノンストップで勧めてくることです。この稿は、凌晨3時に書いたものであり、本来書くつもりはありませんでしたが、このようなビジネスモデルがどれくらい持続できるのか、そしてあなた方はどれくらいの時間を奪い続けることができるのか疑問に感じました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;活明白&#34;&gt;活明白
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;人に何かを教えるときは、一套一套のやり方を提示し、自分自身で行動するときは、どうしても制御できない。これがまさに笑話だ。純粋な技術ブログ執筆者ではないので、いくつかのことは国内に発信していなかったが、ここでは随意的つぶやきをする。もし有一天、封鎖されたとしたら、それは別の場所を探せばいいだろう。抖音を全く使っていないとは言えないだろう。少なくとも、現在ではリアルタイムニュースの伝達、国家の政策プロパガンダなど、積極的に協力している。毕竟、我国においては、党に反することのできないからだ、そうだね？
そうした時、昔の学生時代を思い出す。本当に人生の意味を見つけられなくなったとき、静かに一冊の本を読むだけで十分だ。今の時代には、心を落ち着けて静かに本を読むことができる人は、果たしてどれくらいいるのだろうか。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;付録&#34;&gt;付録
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ここでは、科学技術の進歩にも感謝したいと思います。もしあなたがこの行を見ているなら、この記事全体が非常に口語的であることを発見することでしょう。そして私自身は、これを読みふけきながら書き続けていったのです。普段使っている入力法は、検索狗（すこごう）入力法で、8年以上も使ってきました。しかし、音声入力に関しては、専門的であるのは讯飞（しんぴー）です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年の記事の番号が002に変更された理由ですが、これは夢でした。今年の記事数を100本に超えるという目標を掲げたのです。もちろん、「記事」とは言い切れません。記録といったところでしょうか。吾日三省吾身（われひさんぜんごしん）ですね。あなたはきっと何かを思いつくことでしょう、そうですよね？&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
