<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>量子化 (Kyūka) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E9%87%8F%E5%AD%90%E5%8C%96-ky%C5%ABka/</link>
        <description>Recent content in 量子化 (Kyūka) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Thu, 27 Nov 2025 01:28:47 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E9%87%8F%E5%AD%90%E5%8C%96-ky%C5%ABka/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>グローバル株式市場が連日暴落：米連邦準備制度理事会（FRB）、AIと量的緩和政策の影響</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/global-stock-markets-plunge-for-days-fed-ai-and-quantitative-easing/</link>
        <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 00:40:07 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/global-stock-markets-plunge-for-days-fed-ai-and-quantitative-easing/</guid>
        <description>&lt;p&gt;引き続き操作なし。小米は現在のサポートラインを割り込んだことなく、昨日から2日間連続で大幅に下落したが、最終的に買い戻しによって株価が安定した。昨晩の米国株式市場も興味深い動きを見せ、上昇したが、翌朝見ると全般崩れとなった。今日の中国国内では、A株や香港株も停滞している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このように大きく落ちたのは良いことだ。大盤に巻き込まれることなく、静観し、落ち着いてから対応する。仏的な精神でいる（佛系）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;跌破の原因&#34;&gt;跌破の原因
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://wallstreetcn.com/articles/3759889&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://wallstreetcn.com/articles/3759889&lt;/a&gt;
他の意見が正しいかどうかは不明ですが、定量的な資金が国内株式に与える影響はますます大きくなっています。個別の銘柄は多くの場合、指数と同じように動きます。原文は長いため、豆包が核心の内容を抽出しました。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;2025年11月、グローバルなリスク資産の大幅な下落に対し、高盛のシニアトレーダーであるRich Privorotsky氏が復習し、今回の暴落は多要因が段階的に伝播し、最終的にシステム的な売りにより発展した結果だと指摘しています。主な駆動要因は4つのレベルに及びます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;連邦準備制度理事会fedが金利を引き上げる暴落の連鎖の起点&#34;&gt;連邦準備制度理事会（Fed）が金利を引き上げる：暴落の連鎖の起点
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最新の雇用統計は矛盾した信号を示している：雇用ポジションの増加は堅調だが、失業率は4.44%に上昇（主に16～24歳の労働力の流入による）、過去3ヶ月の平均新規雇用数は6万2,000人、潜在的な新規雇用数は3万9,000人で、8月のデータも下方修正された。さらに企業による解雇傾向を考慮すると、市場は連邦準備制度理事会（Fed）が鸽派（ごうは）な姿勢を示すと予想していたが、連邦準備制度理事会は鷹派（おうは）な姿勢を維持し、12月の利下げ期待が打ち消された。利下げの可能性はほぼゼロとなり、これが暴落を引き起こす最初のドミノ骨牌となった。Privorotskyは、このような雇用状況下での鷹派的な立場を「政策の間違い」と直接指摘した。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ai叙事の再構築googleが勝利至上型格局を引き起こす&#34;&gt;AI叙事の再構築：Googleが勝利至上型格局を引き起こす
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;AIセクターにおいて、論理的な分化が鍵となる中、NVIDIAは業績が好調であるものの、投資の中心から外れる。Google Gemini-3モデルの画期的な進展がAI投資エコシステムを再構築し、「破壊的モデル」として他社に製品サイクルを遅らせ、資本支出を増加させ、投資リターンの不確実性を高めている。これにより、甲骨文などの企業ソフトウェア会社が上昇に乗れなくなった。市場は「勝利者と敗者」の明確な格局を形成し、AIは「普及」から「勝利至上型」へと転換し、関連セクターの調整を引き起こしている。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;仮想通貨の急落シャブル一般投資家のリスク許容度が低下&#34;&gt;仮想通貨の急落（シャブル）：一般投資家のリスク許容度が低下
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;暗号資産市場における劇的な価格変動が連鎖反応を引き起こした。過去2年間、持ち場で粘り続けた「ダイヤモンドハンド」（長期保有者）は、巨額の売り注文による鯨（機関投資家）による大量売却などの要因により、「売り手」へと転換し、積極的に暗号資産を売却してポジションをクローズするようになった。このようなパニック情绪が非上場テクノロジー企業やAI関連銘柄に波及し、Palantir社は直近で5.5%の上昇から6%の大幅な下落に転換したことを示しており、一般投資家のリスク許容度が著しく低下し、市場構造に根本的な変化が生じている。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;量規ファンドによる売り圧力急落を加速させる主要要因&#34;&gt;量規ファンドによる売り圧力：急落を加速させる主要要因
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;8月から、トレンド追跡ファンド（CTAs）は指数5000億ドル超のロングポジションを抱えており、指数が重要な水準を下回ることで集中清算を引き起こしました。同時に、ボラティリティの上昇によりボラティリティコントロール戦略ファンドが売りを開始し、VIX ETN資金の流れによって形成された「短足・短凸性」のポートフォリオが暴落効果を増幅させました。元々安定していた「低ボラティリティ構造」が崩壊し、量規とシステム投資家の「機械的な売り」が発動し、重大なイベントがないにもかかわらず市場が急激に水準を下げました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;基本面隐忧と安定条件&#34;&gt;基本面隐忧と安定条件
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;基本面を見ると、AI投資は「資本瓶頸」に直面しています。企業債の発行ラッシュが到来し、AIデータセンターが債務拡大に依存していますが、金利上昇によってAIの拡大速度が鈍化する可能性があり、このリスクはこれまで十分に価格付けされていませんでした。ゴールドマン・サックスはS&amp;amp;P 500ミニ契約が6500ポイント下落と予測するとともに、AIの長期的な価値は変わらず、自動化を通じて労働集約型企業におけるマージナル利益の拡大によって真の勝者は生まれると考えています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市場の安定には以下の3つの条件が必要です：CTA（共同投資ファンド）のポジション調整完了、個人投資家の過剰な買い超えが排除され、かつ、少なくとも以下のいずれかが実現する必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;暗号資産の安定化&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FRB（米連邦準備制度理事会）が明確に転換金利へと移行&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;AI資本支出が支えられている&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
