<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>量子化 (Kyūka) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E9%87%8F%E5%AD%90%E5%8C%96-ky%C5%ABka/</link>
        <description>Recent content in 量子化 (Kyūka) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Thu, 04 Dec 2025 22:08:05 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E9%87%8F%E5%AD%90%E5%8C%96-ky%C5%ABka/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>AIは「鈍化」しているのか？パラメータ精度と推論コストの駆け引きを解明</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/is-ai-getting-dumber-uncovering-the-game-between-parameter-precision-and-inference-costs/</link>
        <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 21:58:09 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/is-ai-getting-dumber-uncovering-the-game-between-parameter-precision-and-inference-costs/</guid>
        <description>&lt;p&gt;最近、様々なプログラミング大規模言語モデルの交流圏に浸り、モデルの知能低下（モジュール降智）が最も多く言及される問題となっている。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ローカルデスクトップPCへのデプロイメントは、量子化されたモデルであり、まさに知能低下後のバージョンである。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;vibe coding が非常に人気があるため、現在の大規模言語モデルが出力するコンテンツの中で、コードが最も価値のある産物である可能性はないか？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;今回のプロンプトは一度最適化され、ちょうどモデルの知能低下を解消したタイミングだった。大規模言語モデルからの回答は、プロンプトの最適化、より詳細なタスク計画、より明確な出力要件であった。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;この問題に対する適切なプロンプト：現在、多くの大手企業が大規模言語モデルサービスを提供しており、ユーザーからモデルの知能低下に関するフィードバックが見られることがある。専門的な観点からは、パラメータの精度、推論コストを考慮して記事を作成する。科普文として、長すぎないようにする。
最適化されたバージョン：&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-shell&#34;&gt;あなたは経験豊富なAI業界技術専門誌作家です。あなたの目標は、一般読者向けでありながら内容が専門的な中国語の科普記事を書くことです。

以下の手順で考え、作成してください。
1. 大纲の策定：まず、明確な3段構成の記事大綱（例：導入、精度分析、コストとアーキテクチャ分析、結論）を作成してください。
2. 内容への焦点を当てる：文章は、ユーザーが指摘する「知能低下」現象を深く分かりやすく説明し、コアな分析ポイントは**パラメータの精度（量子化）** と **推論の運用コスト** を中心に展開する必要があります。
3. 文字数とフォーマット：最終的な記事の長さは600字以内である必要があります。明確な`##`タイトルを使用して段落を区切り、**太字**で本文中の重要な専門用語（例：量子化、MoE、FP16）を強調してください。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h2 id=&#34;はじめに&#34;&gt;はじめに
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;論理を明確にし、科普的な要件を満たすため、以下の構造を策定しました。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;導入:&lt;/strong&gt; ユーザーが認識する現実を確認し、核心となる矛盾—大規模なユーザー基盤の背景下で、サービスプロバイダーは「知的能力の頂点」と「サービスの可用性」の間でバランスを取る必要がある—を引き出します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;精度分析（コアポイント1）:&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;パラメータ&lt;/strong&gt;と&lt;strong&gt;精度&lt;/strong&gt;の関係を説明します。FP16と量子化（INT8/INT4）を比較し、「画像の圧縮」の類比を用いて、精度が低下するとロジックが劣化する理由を示します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;コストとアーキテクチャ（コアポイント2）:&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;推論コスト&lt;/strong&gt;を分析します。MoEアーキテクチャとスパースアクティベーションメカニズムを紹介し、費用削減と高速化のためにモデルが「怠惰」になる方法を説明します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;結論:&lt;/strong&gt; このような「知的能力の低下」は、商業化普及の不可避な道筋（三途の川）であるとまとめます。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;本文&#34;&gt;本文
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最近、多くのユーザーから大規模言語モデルが以前ほど「賢く」なくなったというフィードバックがありました：論理が単純化され、指示の遵守が悪化し、場合によっては意味不明な発言（無駄話）まで発生します。これはすべて錯覚だけではありません。技術的な観点からは、この「知能低下」現象は、大手企業が膨大なユーザーに対処するために、推論コストとサービス速度のバランスを取るための技術的な妥協であると考えられます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;精度縮水4kから720pへの代償&#34;&gt;精度「縮水」：4Kから720Pへの代償
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;大規模モデルの「知能」は、主に数千億個の&lt;strong&gt;パラメータ&lt;/strong&gt;に格納されています。理想的な状態においては、これらのパラメータが高精度の &lt;strong&gt;FP16&lt;/strong&gt;（16ビット浮動小数点数）形式で動作し、極微細な意味の違いを捉えることができます。しかし、このような高精度は、膨大な&lt;strong&gt;VRAM&lt;/strong&gt;（ビデオメモリ）の占有と、遅い計算速度をもたらします。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数億人のユーザーがスムーズに利用できるようにするため、サービスプロバイダーは一般的に&lt;strong&gt;量子化&lt;/strong&gt;（Quantization）技術を採用しています。これは、パラメータの精度を &lt;strong&gt;FP16&lt;/strong&gt; から &lt;strong&gt;INT8&lt;/strong&gt; 甚至 &lt;strong&gt;INT4&lt;/strong&gt; に圧縮する手段です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは、4K高精細映画を720Pストリーミングに圧縮するようなものです。剧情（大まかなロジック）は変わっていませんが、画面の詳細（微細な論理的関連性、複雑な指示の実行詳細）が失われます。このような「有損圧縮」により、モデルが複雑なタスクを処理する際の表現力が低下し、ユーザーに「変に賢くなった感じ」を与えることになります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;コスト圧迫脳を部分的に休ませる&#34;&gt;コスト圧迫：脳を「部分的に休ませる」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;精度だけでなく、&lt;strong&gt;推論の運用コスト&lt;/strong&gt;がもう一つの重要な要素です。AI に質問をするたびに、サーバーは膨大な行列演算を実行し、電気代とハードウェアの劣化は驚くほど大きくなります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;コストを下げるために、現代の大規模モデルでは、&lt;strong&gt;MoE&lt;/strong&gt;（Mixture of Experts、混合専門家モデル）アーキテクチャが広く採用されています。従来のモデルが毎回すべてのニューロンを活性化するのとは異なり、&lt;strong&gt;MoE&lt;/strong&gt; は &lt;strong&gt;疎な活性化&lt;/strong&gt;戦略を採用し、あなたの質問に対して、システムは関連する「専門家」ネットワークの一部分だけを呼び覚まし、残りは休眠状態に保ちます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは計算量を大幅に削減しますが、&lt;strong&gt;ルーティングアルゴリズム&lt;/strong&gt;（Router）が負荷分散や演算コストの節約のために、あなたの複雑な数学的問題を「文学的専門家」に割り当てるか、速度のために専門家の呼び出し数を犠牲にする場合、出力品質は変動し、低下する可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;結論&#34;&gt;結論
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;したがって、「降智」と呼ばれる現象は、AIが研究室から大規模な商用化へと移行する際の必然的な痛みを伴うものです。&lt;strong&gt;パラメータ精度&lt;/strong&gt;における抑制と&lt;strong&gt;モデルアーキテクチャ&lt;/strong&gt;の最適化は、誰もがAIを使いこなせるように、メーカーが「絶対的な知能」と「コスト効率」の間で模索している微妙なバランスです。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>グローバル株式市場が連日暴落：米連邦準備制度理事会（FRB）、AIと量的緩和政策の影響</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/global-stock-markets-plunge-for-days-fed-ai-and-quantitative-easing/</link>
        <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 00:40:07 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/global-stock-markets-plunge-for-days-fed-ai-and-quantitative-easing/</guid>
        <description>&lt;p&gt;引き続き操作なし。小米は現在のサポートラインを割り込んだことなく、昨日から2日間連続で大幅に下落したが、最終的に買い戻しによって株価が安定した。昨晩の米国株式市場も興味深い動きを見せ、上昇したが、翌朝見ると全般崩れとなった。今日の中国国内では、A株や香港株も停滞している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このように大きく落ちたのは良いことだ。大盤に巻き込まれることなく、静観し、落ち着いてから対応する。仏的な精神でいる（佛系）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;跌破の原因&#34;&gt;跌破の原因
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://wallstreetcn.com/articles/3759889&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://wallstreetcn.com/articles/3759889&lt;/a&gt;
他の意見が正しいかどうかは不明ですが、定量的な資金が国内株式に与える影響はますます大きくなっています。個別の銘柄は多くの場合、指数と同じように動きます。原文は長いため、豆包が核心の内容を抽出しました。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;2025年11月、グローバルなリスク資産の大幅な下落に対し、高盛のシニアトレーダーであるRich Privorotsky氏が復習し、今回の暴落は多要因が段階的に伝播し、最終的にシステム的な売りにより発展した結果だと指摘しています。主な駆動要因は4つのレベルに及びます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;連邦準備制度理事会fedが金利を引き上げる暴落の連鎖の起点&#34;&gt;連邦準備制度理事会（Fed）が金利を引き上げる：暴落の連鎖の起点
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最新の雇用統計は矛盾した信号を示している：雇用ポジションの増加は堅調だが、失業率は4.44%に上昇（主に16～24歳の労働力の流入による）、過去3ヶ月の平均新規雇用数は6万2,000人、潜在的な新規雇用数は3万9,000人で、8月のデータも下方修正された。さらに企業による解雇傾向を考慮すると、市場は連邦準備制度理事会（Fed）が鸽派（ごうは）な姿勢を示すと予想していたが、連邦準備制度理事会は鷹派（おうは）な姿勢を維持し、12月の利下げ期待が打ち消された。利下げの可能性はほぼゼロとなり、これが暴落を引き起こす最初のドミノ骨牌となった。Privorotskyは、このような雇用状況下での鷹派的な立場を「政策の間違い」と直接指摘した。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ai叙事の再構築googleが勝利至上型格局を引き起こす&#34;&gt;AI叙事の再構築：Googleが勝利至上型格局を引き起こす
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;AIセクターにおいて、論理的な分化が鍵となる中、NVIDIAは業績が好調であるものの、投資の中心から外れる。Google Gemini-3モデルの画期的な進展がAI投資エコシステムを再構築し、「破壊的モデル」として他社に製品サイクルを遅らせ、資本支出を増加させ、投資リターンの不確実性を高めている。これにより、甲骨文などの企業ソフトウェア会社が上昇に乗れなくなった。市場は「勝利者と敗者」の明確な格局を形成し、AIは「普及」から「勝利至上型」へと転換し、関連セクターの調整を引き起こしている。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;仮想通貨の急落シャブル一般投資家のリスク許容度が低下&#34;&gt;仮想通貨の急落（シャブル）：一般投資家のリスク許容度が低下
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;暗号資産市場における劇的な価格変動が連鎖反応を引き起こした。過去2年間、持ち場で粘り続けた「ダイヤモンドハンド」（長期保有者）は、巨額の売り注文による鯨（機関投資家）による大量売却などの要因により、「売り手」へと転換し、積極的に暗号資産を売却してポジションをクローズするようになった。このようなパニック情绪が非上場テクノロジー企業やAI関連銘柄に波及し、Palantir社は直近で5.5%の上昇から6%の大幅な下落に転換したことを示しており、一般投資家のリスク許容度が著しく低下し、市場構造に根本的な変化が生じている。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;量規ファンドによる売り圧力急落を加速させる主要要因&#34;&gt;量規ファンドによる売り圧力：急落を加速させる主要要因
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;8月から、トレンド追跡ファンド（CTAs）は指数5000億ドル超のロングポジションを抱えており、指数が重要な水準を下回ることで集中清算を引き起こしました。同時に、ボラティリティの上昇によりボラティリティコントロール戦略ファンドが売りを開始し、VIX ETN資金の流れによって形成された「短足・短凸性」のポートフォリオが暴落効果を増幅させました。元々安定していた「低ボラティリティ構造」が崩壊し、量規とシステム投資家の「機械的な売り」が発動し、重大なイベントがないにもかかわらず市場が急激に水準を下げました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;基本面隐忧と安定条件&#34;&gt;基本面隐忧と安定条件
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;基本面を見ると、AI投資は「資本瓶頸」に直面しています。企業債の発行ラッシュが到来し、AIデータセンターが債務拡大に依存していますが、金利上昇によってAIの拡大速度が鈍化する可能性があり、このリスクはこれまで十分に価格付けされていませんでした。ゴールドマン・サックスはS&amp;amp;P 500ミニ契約が6500ポイント下落と予測するとともに、AIの長期的な価値は変わらず、自動化を通じて労働集約型企業におけるマージナル利益の拡大によって真の勝者は生まれると考えています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市場の安定には以下の3つの条件が必要です：CTA（共同投資ファンド）のポジション調整完了、個人投資家の過剰な買い超えが排除され、かつ、少なくとも以下のいずれかが実現する必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;暗号資産の安定化&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FRB（米連邦準備制度理事会）が明確に転換金利へと移行&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;AI資本支出が支えられている&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
