<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>신동방 on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ko/tags/%EC%8B%A0%EB%8F%99%EB%B0%A9/</link>
        <description>Recent content in 신동방 on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.ttf248.life/ko/tags/%EC%8B%A0%EB%8F%99%EB%B0%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>자본 독점과 온라인 교육 산업의 종말</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ko/p/capital-monopoly-and-the-fall-of-online-education/</link>
        <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 14:59:08 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ko/p/capital-monopoly-and-the-fall-of-online-education/</guid>
        <description>&lt;p&gt;최근 2거래일 동안 주식 시장이 크게 하락하면서, 새로 진입한 투자자들이 시장의 위험을 실감했습니다. 우리나라는 곧 고령화 단계에 접어들 예정이며, 출산율 데이터는 참담합니다. 관련 전문가들의 예상보다 감소 폭이 훨씬 더 크고, 출산율 저해 요인에 대한 산업 분야를 향해 강력하게 대응할 것입니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;학생-부담-경감&#34;&gt;학생 부담 경감
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;90년대에 태어난 우리들은 널리 다니는 학원이나 과외 없이 방과 후에는 마음껏 뛰어놀았는데, 첫째는 집안 환경이 허락하지 않았고, 둘째는 당시 과외 업체들이 브랜드 이미지를 구축하기 전이었기 때문이다. 불과 이십 년 만에 K12 교육의 자본화가 시작되었고, 猿辅导와 같은 온라인 과외 업체들이 등장하여 자본의 지원을 받아 우수한 인력을 모아 명성 있는 과외 학원들을 만들어냈다. 천문학적인 비용에도 불구하고 부모님의 열기는 막을 수 없었다.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;도시화 과정에서 많은 부모님들이 독서를 통해 가난한 환경을 벗어나 계층 상승을 이루셨습니다. 직장 생활로 바쁘셔서 아이를 제대로 돌볼 시간이 부족하고, 자신들도 경쟁에 지쳐 다른 아이들보다 뒤처지는 것을 원하지 않습니다. 적절한 학력이 없으면 평범한 가정에서 현재의 계층을 유지하거나 다시 더 높은 계층으로 올라가기 어렵습니다. 직업 고등학교 진학은 현재 사회 환경에서 계층 하락으로 이어질 수 있다고 생각하여 대부분의 부모님들이 받아들일 수 없습니다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;왜 과외 수업이 생기고, 학부모들이 왜 과외를 필요로 하는지 되돌아보면, 교과서 지식과 예제는 쉽게 이해할 수 있지만 많은 과목은 범위가 넓고 피상적인 개념에 그치는 경우가 많습니다. 인재 선발 시스템에는 어느 정도의 차별성이 필요하며, 이는 모순을 야기합니다. 시험 문제가 단순히 교과서 지식을 벗어나지 못하면 선별 효과를 내기 어렵고, 수평적, 수직적으로 확장해야 합니다. 이러한 내용은 교실에서 선생님이 다루기 어려운 부분이며, 이 공간의 존재가 과외 수업을 위한 토양을 제공하는 것입니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;파일 내용은 방대하며, 30개 세부 조항이 여러 측면을 규정하고 있습니다. 안내 문서 개요 요약:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;과제량과 시간을 전면적으로 줄여 학생들의 과도한 학습 부담을 덜어준다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;학교 방과후 서비스 질을 향상하여 학생들의 다양한 요구를 충족시킨다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;엄격한 규제와 관리를 통해 교외 사교육 활동 전반을 규정한다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;교육 및 교수 품질을 대폭 향상시켜 학생들이 학교에서 충분히 배우고 성장하도록 보장한다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;강화된 지원 및 보장 능력 향상&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;세심하게 조직하고 실행하여 실질적인 성과를 거두도록 노력한다&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;엘리트-교육&#34;&gt;엘리트 교육
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;교육 업계에는 또 다른 현상이 있는데, 사립 중학교가 점점 늘어나는 동시에 공립학교의 우수 자원이 부족해지고 있습니다(파생된 학군 주택). 다양한 규모의 교육 그룹들은 높은 연봉으로 우수 교사들을 영입하고 양질의 교육 환경을 구축하여 점차 각자의 브랜드를 구축합니다. 가장 유명한 곳은 &lt;strong&gt;衡水模式&lt;/strong&gt;입니다. 고향 평균 회사 급여는 3천만 원 정도인데, 뛰어난 사립 초등학교는 학비가 9천만 원에서 1억 원까지 합니다. 교육 그룹은 선순환을 형성하는데, 수업료가 비싸더라도 교사가 뛰어나고 학생들의 성적이 좋으니, 수업료를 올리더라도 학부모들은 자녀를 보내려 합니다. 공립학교의 자원(교사) 역시 점차 사립학교로 유입되어 결국 질 낮은 교육이라는 용어의 대명사가 됩니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;알고리즘-착취&#34;&gt;알고리즘 착취
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;데이터에 따르면, 메뚜안과 계약한 라이더는 거의 4백만 명에 달하며, 활동적인 라이더는 40~50만 명 정도입니다. 많은 사람들이 이 일로 생계를 유지하고 있지만, 끊임없는 알고리즘은 배달 시간을 압박하여 사람을 측정 가능한 단위로 환산하고 알고리즘 계산에 투입하며, 지속적으로 배달원의 한계점을 탐색합니다. 스스로를 매우 똑똑하다고 생각하지만, &lt;strong&gt;违背人性，服务资本&lt;/strong&gt; . 시장은 여기 있습니다. 모두가 잘 협력하여 지속 가능한 방식으로 운영해야 합니다. 경쟁적인 방식이 아닌, &lt;strong&gt;搞垄断、搞特权，资本主义的玩法，肆意的野蛮的生长终将落幕&lt;/strong&gt; 을 위한 것입니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;주식-변동성&#34;&gt;주식 변동성
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2021년 7월 24일, 신동방을 대표하는 교육주가 다이빙 쇼를 선보였고, 미증시 호황 속에서 하이브로 이어졌다&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;우리나라는 점차 고령화 사회로 접어들고 있으며, 각종 인구 관련 문제에 영향을 미치는 사회 현상들은 반드시 개선되어야 합니다. 또한 독점과 과로를 조장하는 인터넷 기업들은 벌금을 받았고, 자본이 집중된 교육 산업 역시 규제 대상이 되었습니다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;자본화가 금지되면서 교육 산업의 기업 공개 및 자금 조달을 일괄적으로 거부당했고, 비판 여론이 쏟아지고 있다&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;절단된 신동방&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.ttf248.life/p/capital-monopoly-and-the-fall-of-online-education/%E6%96%B0%E4%B8%9C%E6%96%B9%E8%82%A1%E4%BB%B7.png&#34;
	width=&#34;1840&#34;
	height=&#34;702&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;腰斩的新东方&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;262&#34;
		data-flex-basis=&#34;629px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;폭락한 메이퇀&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.ttf248.life/p/capital-monopoly-and-the-fall-of-online-education/%E6%96%B0%E4%B8%9C%E6%96%B9%E8%82%A1%E4%BB%B7.png&#34;
	width=&#34;1840&#34;
	height=&#34;702&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;暴跌的美团&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;262&#34;
		data-flex-basis=&#34;629px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;참조-링크&#34;&gt;참조 링크
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;죄송합니다, 번역할 중국어 텍스트가 제공되지 않았습니다. 텍스트를 제공해 주시면 번역해 드리겠습니다.
죄송합니다, 번역할 중국어 텍스트가 제공되지 않았습니다. 텍스트를 제공해 주시면 번역해 드리겠습니다.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
