<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>신동방 on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/tags/%EC%8B%A0%EB%8F%99%EB%B0%A9/</link>
        <description>Recent content in 신동방 on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ko/tags/%EC%8B%A0%EB%8F%99%EB%B0%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>자본 독점과 온라인 교육 산업의 종말</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/capital-monopoly-and-the-fall-of-online-education/</link>
        <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 14:59:08 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/capital-monopoly-and-the-fall-of-online-education/</guid>
        <description>&lt;p&gt;최근 2거래일 동안 주식 시장이 크게 하락하면서, 새로 진입한 투자자들은 시장의 위험을 실감했습니다. 우리나라는 곧 고령화 단계에 진입할 예정이며, 출산율 데이터는 참담합니다. 관련 전문가들의 예상보다 감소 폭이 훨씬 더 커졌고, 출산율 저해 요인 산업에 대해서는 우리 당도 강력하게 대응할 것입니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;학생-부담-경감&#34;&gt;학생 부담 경감
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;90년대에 태어난 우리들은 많은 특기반이나 과외 없이, 방과 후에는 철없이 뛰어놀았는데, 첫째는 집안 환경이 허락하지 않았고, 둘째는 당시 과외 학원들이 브랜드 이미지를 형성하기 전이었기에 부모님들의 신뢰를 얻지 못했기 때문이다. 눈 깜짝할 사이에 20년이 지나고, 19년부터 시작된 K12 교육의 자본화와 함께 코드처럼 온라인 과외 학원인 원스마트 등은 자본의 지원을 받아 우수한 자원을 모아 명성 있는 과외 학원들을 만들어냈고, 천문학적인 비용에도 불구하고 부모님들의 열기는 꺾이지 않았다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;도시화의 과정에서 많은 부모님들이 책을 통해 가난한 환경에서 벗어나 계층 상승을 이루셨고, 직장 생활로 바쁘셔서 아이를 제대로 돌볼 시간이 부족합니다. 본인도 경쟁이 치열하고 자녀가 또래보다 뒤쳐지는 것을 원하지 않죠. 가난한 집안에서 성공적인 사람이 나오기는 어렵고, 적절한 학력이 없다면 평범한 가정에서 현재 계층을 유지하거나 다시 계층 상승을 이루기가 쉽지 않습니다. 직업 고등학교에 진학하면 현재 사회 환경에서 계층이 하락하는 것으로 여겨지기 때문에 대부분의 부모님들은 받아들일 수 없습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;왜 과외 수업이 생겼는지, 학부모들이 왜 과외 수업을 필요로 하는지 되돌아보자. 교과서 지식과 예제는 훑어보면 이해하기 쉽지만, 많은 과목은 범위가 넓고 피상적인 개념만 다룰 뿐 깊이 있는 내용은 부족하다. 인재 선발 시스템에는 어느 정도의 차별성이 있어야 하는데, 이로 인해 모순이 발생한다. 시험 문제가 단순히 교과서 지식에서만 출발하면 선별의 역할을 할 수 없으므로, 수평적이고 수직적으로 확장해야 한다. 이러한 내용은 교실에서는 다루기 어려운 부분이며, 이러한 공간의 존재가 과외 수업을 위한 토양을 만들어냈다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;파일 내용은 많고, 서른 개 세부 규정은 여러 측면을 규정하고 있습니다. 안내 문서 개요 요약:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;전체 과제량과 시간을 대폭 줄여 학생들의 과도한 학습 부담을 덜어준다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;학교 방과후 서비스 수준을 향상시켜 학생들의 다양한 요구를 충족시킨다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;엄격한 규제와 관리를 통해 교외 사교육 활동을 전면적으로 규제한다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;교육 및 교수 품질을 대폭 향상시켜 학생들이 학교에서 충분히 배우고 성장하도록 보장한다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;강화된 지원 정책과 관리 체계를 구축하여 지지 보장 역량을 강화한다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;철저하게 조직하고 시행하여 실질적인 성과를 거두도록 노력한다&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;엘리트-교육&#34;&gt;엘리트 교육
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;교육 업계에는 또 다른 현상이 있는데, 사립 중학교가 점점 늘어나고 있고, 공립학교의 우수한 자원이 부족해지고 있습니다(파생된 학군 주택). 다양한 규모의 교육 그룹들은 높은 연봉으로 우수 교사들을 영입하고, 양질의 교육 환경을 구축하여 점차 각자의 브랜드를 구축합니다. 가장 유명한 것은 &lt;strong&gt;헝수이 모델&lt;/strong&gt;입니다. 고향 평균 회사 급여는 3천여 원이고, 뛰어난 사립 초등학교는 학비가 연간 9천에서 1만 원 정도 합니다. 교육 그룹은 선순환을 형성하는데, 수업료가 비싸더라도 교사가 뛰어나고 학생들의 성적이 좋으니, 수업료를 올리더라도 학부모들은 자녀를 보내오게 됩니다. 공립 학교의 자원(교사) 또한 점차 사립학교로 유치되어 결국 질 낮은 교육의 대명사로 전락하게 됩니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;알고리즘-착취&#34;&gt;알고리즘 착취
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;데이터에 따르면, 메이퇀에 계약된 라이더는 거의 4백만 명이고 활동적인 라이더는 40~50만 명이며, 많은 사람들이 이 일로 생계를 유지하고 있습니다. 끊임없는 알고리즘은 배달 시간을 착취하며 사람을 측정 가능한 단위로 환산하여 알고리즘으로 계산하고 배달원의 한계점을 파악하려 합니다. 스스로를 똑똑하다고 생각하면서 &lt;strong&gt;인간성을 거스르고 자본을 섬기는&lt;/strong&gt; 것입니다. 시장이 이렇게 놓여 있는데, 다 같이 잘 이용하고 지속 가능한 방식으로 운영해야지, &lt;strong&gt;과점과 특권을 장악하고 자본주의의 방식을 따르는, 제멋대로 맹목적인 성장은 결국 막을 내릴 것입니다&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;주식-시장-변동&#34;&gt;주식 시장 변동
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2021년 7월 24일, 신동방을 대표하는 교육주가 다이빙 쇼를 선보였고, 미국 주식 시장 개장 전 하이브로움이 뒤이어 &lt;strong&gt;주가가 반토막났다&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;우리나라는 점차 고령화 사회로 접어들고 있으며, 출산에 영향을 미치는 각종 사회 현상은 반드시 시정되어야 합니다. 독점과 과로를 조장하는 인터넷 기업들은 벌금을 받았고, 자본이 집중된 교육 산업 또한 규제 대상이 되었습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;자본화가 허용되지 않는 교육 산업에 대한 반대 의견이 빗발치고 있으며, 관련 업계의 상장 자금 조달을 직접 거부하는 움직임에 대한 불만이 만연하다&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;새 동방의 허리 절단&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;요절한 신동방&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;폭락한 美團&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;폭락한 美團(메이퇀)(동방교육 주가.png)&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;참조-링크&#34;&gt;참조 링크
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;규제 당국의 집중적인 제재로 온라인 교육 업계가 급격히 멈춰섰다
[국무실 업무국에서《분야별로 학생 과제 부담과 방과후 교육 훈련 부담을 더욱 경감하는 의견》을 발표함]&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
