<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>주식 on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/tags/%EC%A3%BC%EC%8B%9D/</link>
        <description>Recent content in 주식 on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ko/tags/%EC%A3%BC%EC%8B%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>광기 지수 적립 투자: 증권 ETF, 헝셍 테크놀로지 지수</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/etf-wide-index-dzt-broker-etfs-hangsheng-tech-index/</link>
        <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 21:58:59 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/etf-wide-index-dzt-broker-etfs-hangsheng-tech-index/</guid>
        <description>&lt;p&gt;예전부터 하고 싶었던 일, 적절한 우량주를 사서 그냥 놔두는 건데, 떨어지면 상황을 보고 추가 매수를 안 하고, 오르면 팔아버리는 결과만 계속 나왔다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;적합한 우량주를 찾기보다는 폭넓은 지수를 선택해서 ETF로 사는 게 낫다. 현재 계획은 증권 ETF와 홍콩 항셍테크지수다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이러한 매매 기법에는 &amp;ldquo;좌측 하락 보충&amp;quot;이라는 전문 용어가 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;后续呢计划选择一个宽基指数来彻底的实践一下，能跑赢定期存款的收益率就行&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;증권-etf&#34;&gt;증권 ETF
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;증권 ETF는 중국 증권회사를 주요 투자 대상으로 하는 상장지수펀드(ETF)로, 주로 중국 증시 상장된 증권회사 주식에 투자합니다. 증권 ETF는 일반적으로 중증 증권회사 지수와 같이 특정 증권회사 지수를 추적합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;전에 한 번 샀었는데, 그때 고점을 쫓다가 손해 보고 정리했어요. 중국 시장은 매번 상승세일 때 증권사 주식이 오르는 법이고, 얼마나 오르느냐는 투자자들의 심리에 달렸죠.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;항생기술지수&#34;&gt;항생기술지수
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;항셍 테크놀로지 지수는 홍콩 증권 거래소에서 출시한 주가지수로, 홍콩 시장 내 기술 산업 전반의 실적을 반영하는 것을 목표로 합니다. 이 지수는 인터넷, 전자 상거래, 클라우드 컴퓨팅, 인공 지능 등 다양한 분야를 포괄하는 홍콩에 상장된 주요 기술 기업들을 포함합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025년 5월 20일 현재, 항셍 테크놀로지 지수(코드: 800700)의 상위 10개 구성 종목 및 비중은 다음과 같습니다(다수의 권위 있는 출처에서 종합)&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;小米集团-W&lt;/strong&gt;(01810.HK): 약 8.82%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;腾讯控股&lt;/strong&gt;(00700.HK): 약 8.14%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;阿里巴巴-W&lt;/strong&gt; (09988.HK): 약 7.72%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;京东集团-SW&lt;/strong&gt;(09618.HK): 약 7.60%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美团-W&lt;/strong&gt; (03690.HK): 약 7.35%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;快手-W&lt;/strong&gt;(01024.HK): 약 6.10%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;理想汽车-W&lt;/strong&gt;(02015.HK): 약 6.09%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中芯国际&lt;/strong&gt;(00981.HK): 약 5.70%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;网易-S&lt;/strong&gt;(09999.HK): 약 4.59%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;携程集团-S&lt;/strong&gt;(09961.HK): 약 4.48%&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;약 66.6%(일부 자료에 따르면 상위 10대 합계 비중은 68%-69% 사이로, 통계 시점 차이로 인해 차이가 있음)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;주요-사항&#34;&gt;주요 사항
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;항셍 테크놀로지 지수는 개별 종목 비중 상한을 8%로 설정했습니다. 예를 들어, 중신국제는 2025년 3월 조정 전 비중이 8%를 초과했으나 이후 순차적으로 감축되어 규정 범위 내로 맞췄습니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;成分股调整&lt;/strong&gt;: 2025년 5월 16일, 항셍지수사는 BYD(01211.HK)를 지수에 편입하고 텐센트(00772.HK)를 제외한다고 발표했으며, 조정은 6월 6일부터 적용된다. 따라서 현재(5월 20일) 구성 종목은 조정 전 명단을 기준으로 하며, BYD는 아직 포함되지 않았다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;전체 상위 10개 구성 종목에서 인터넷 기술 기업(텐센트, 알리바바, 메이턔)이 주도하고 있으며, 신에너지 자동차(샤오미, 리샹)와 반도체(중신국제) 비중이 두드러지게 나타나 지수가 기술 및 신경제 영역을 포괄하는 것을 반영한다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;데이터 출처별 차이는 주로 통계 시점의 차이에서 비롯됩니다. 예를 들어, 2025년 3월 데이터는 상위 10개 합계 비중 약 69.4%를 보여주는 반면, 5월 14일 데이터는 68.82%로 시장 변동성이 가중치에 미치는 역동적인 영향을 반영합니다.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;왼쪽-하락-보충매수&#34;&gt;왼쪽 하락 보충매수
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;좌측 하락 시 보충 매수 전략은 투자자가 주가가 지속적으로 하락하는 과정에서 주가가 바닥에 가까워질 것으로 예상하고, 보유 비용을 낮추기 위해 분할 매수를 진행하며 향후 가격 상승으로 이익을 얻기를 기다리는 투자 전략입니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 방법은 시장이 명확하게 바닥을 보이기 전인 반대 방향 거래, 즉 “좌측 거래”에 속합니다. 구체적인 실행 과정에서 투자자는 보통 “피라미드식” 매수 전략을 활용하여 주가가 하락함에 따라 점진적으로 매입량을 늘려 평균 보유 비용을 낮춥니다. 예를 들어, 처음 일정량의 주식을 매입한 후, 주가가 계속 하락하면 더 낮은 가격에 매수 규모를 확대하는 방식으로 진행됩니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;优点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;하락 과정에서 분할 매수를 통해 평균 매입 단가를 낮추고, 향후 수익을 위한 기반을 마련한다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;시장 추세 전환 전 포지션을 구축하면, 판단이 정확하다면 시장 회복 시 더 큰 수익을 얻을 수 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;缺点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;주가가 계속 하락하면 더 큰 손실이 발생할 수 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;충분한 자금 지원이 지속적인 추가 매수를 위해 필요하며, 자금이 장기간 묶일 가능성도 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;상대적으로 &amp;ldquo;우측 거래&amp;quot;는 시장 추세가 명확하고 주가가 반등하는 징후가 분명해진 후에 매수하는 방식으로, 위험은 상대적으로 낮지만 초기 반등의 수익을 놓칠 수 있습니다. 따라서 투자자는 자신의 위험 감내 능력, 자금 상황 및 시장 판단에 따라 적합한 거래 전략을 선택해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;가치-평가-이론&#34;&gt;가치 평가 이론
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;가치 평가 이론은 금융학의 핵심 개념으로, 자산 또는 기업의 내재 가치를 평가하여 투자 결정의 근거를 제공합니다. 가치 평가를 통해 투자자는 자산의 현재 시장 가격이 합리적인지 판단하고 그에 따른 투자 전략을 수립할 수 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主要估值方法：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;해당 방법은 자산이 미래에 창출할 것으로 예상되는 현금 흐름을 기반으로 하며, 이러한 현금 흐름을 적절한 할인율로 할인하여 현재 가치로 환산합니다. DCF 방법은 기업의 이익 창출 능력이 안정적이고 예측 가능한 경우 평가에 적합합니다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;이 방법은 대상 기업과 동일 산업 내 다른 기업의 시가수익비율(PER), 주식순자산비율(PBR), 매출액 대비 주가비율(PSR) 등 가치 평가 지표를 비교하여 기업의 상대적 가치를 평가합니다. 상대가치평가법은 사용이 간편하며, 빠른 평가 및 동일 산업 비교에 널리 활용됩니다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;해당 방법은 기업의 순자산 가치, 즉 총 자산에서 부채를 뺀 값을 평가하여 기업의 가치를 결정합니다. 자산 기반법은 부동산 회사나 자본 집약적 기업과 같이 자산을 중심으로 하는 기업에 적용됩니다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;估值理论的应用：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;평가를 통해 투자자는 저평가되거나 고평가된 자산을 파악하고 매수 또는 매도 전략을 수립할 수 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;인수합병 거래에서 가치 평가는 거래 가격을 결정하는 핵심 요소이며, 거래의 성공 여부에 영향을 미친다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;财务报告：&lt;/strong&gt; 회사는 재무제표의 정확성과 투명성을 확보하기 위해 자산과 부채를 공정가치로 평가해야 합니다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;평가 결과는 시장 환경, 회사 운영 상황, 거시 경제 지표 등 다양한 요인의 영향을 받으므로, 평가 시에는 이러한 여러 요소를 종합적으로 고려하고 정성적·정량적 분석을 병행하여 보다 정확한 평가 결과를 얻어야 합니다&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>돈 벌려고 하는 일은 서두르면 안 돼, 서두르다고 되는 것도 아니야</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/investing-takes-time/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 20:30:24 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/investing-takes-time/</guid>
        <description>&lt;p&gt;수년간의 주식 투자 경험을 되돌아보면 큰 돈을 벌지는 못했지만, 크게 손해 보지도 않았다. 가장 큰 문제는 자금 흐름 계획이 비합리적이고 마음가짐이 불안정하다는 것이다. 현재 주요 소득원은 직장이며 매일 일해서 고정 급여를 받고 있고, 자금 변동에 대한 감당 능력은 채권과 은행 예금 수준에 머물러 있다. 하지만 사람들은 모두 욕심이 많아서, 조금 사면 오르면 돈을 벌 수 없고, 많이 사면 떨어지면 손해를 본다. 이때 마음가짐의 안정은 매우 중요하며, 이는 우리의 재산을 지켜주는 배를 굳건히 세워줄 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;주식 투자 심리 문제에 대한 글 작성&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;과거-손실-사례&#34;&gt;과거 손실 사례
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;처음 시장에 들어왔을 때 소형주나 신규 상장 주식을 제외하면, 이후 접하게 된 종목들은 대부분 산업은행, 중국통신, 헝생전자, 중싱통신, 각종 대형주 지수 펀드였다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;__INLINE_CODE_0__사실, 더 많은 것을 탐하는 욕심에서 시작된 것이었습니다. 초기에 투자 확대를 서두르다가 나중에는 현금 흐름이 고갈되었죠. 보험료, 주택 구매, 결혼 등은 자금 흐름의 주요 부분을 차지하는데, 전체적인 계획에 충분한 자금 흐름을 확보하지 못해 후반적으로 자금 부족을 겪게 된 것입니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;매수 블루칩은 __INLINE_CODE_0__에 동행하는 것입니다:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;만약 헝다 사태로 은행주가 폭락할 때 성공적으로 하락세에 베팅했다면, 거시경제에 대한 이해가 부족한 것입니다. 부동산이 국가 경제에서 차지하는 비중이 너무 크고 연관된 요소들이 많아서 무시할 수 없습니다. 이후 지속적인 증시 하락과 배당주 등의 고성장 주식이 2년 정도 상승했습니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;무역 전쟁 초기 단계에서 &lt;strong&gt;中兴&lt;/strong&gt;이 큰 타격을 받았고, 주가도 급락했지만 이후 서서히 회복되었습니다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;恒生电子&lt;/strong&gt;은 전 회사 소유였고, 안트핀으로 간 이후 주가가 급락했지만, 이 주식은 세력이 조작하고 있어서 매년 몇 번씩 상승할 수 있습니다. 적절한 포지션을 유지하면 큰 손실을 보지 않을 것입니다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;탐욕-이성을-삼키는-괴수&#34;&gt;탐욕: 이성을 삼키는 &amp;ldquo;괴수&amp;rdquo;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贪婪是炒股心态中最为常见的问题&lt;/strong&gt; 주식 시장이 계속 상승세를 타고 투자자들의 계좌 잔고가 끊임없이 증가하면 탐욕심이 은근히 생겨난다. 많은 사람들이 주가가 이미 높은 수준에 있음에도 불구하고 더 오를 것이라는 환상에 빠져 더 많은 이익을 얻으려고 멈추지 못한다. 그들은 탐욕에 눈이 멀어 시장의 법칙과 위험을 잊는다. 예를 들어, 특정 인기 테마주가 과열되면서 주가가 단기간에 몇 배로 상승하면 일부 투자자들이 거기에 깊이 빠져들고 끊임없이 매수 포지션을 늘려 마지막 승자가 되기를 바란다. 그러나 시장은 영원히 비정상적인 상태를 유지하지 않으며, 거품이 터지고 주가가 급락할 때 탐욕에 이끌린 투자자들은 막대한 손실을 입는다. 탐욕은 그들이 합리적인 분석과 의사 결정 능력을 잃게 만들고, 현명한 투자자가 아닌 “도박꾼”이 되게 한다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;두려움-발목을-묶는-속박&#34;&gt;두려움: 발목을 묶는 ‘속박’
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;탐욕의 반대는 두려움이다. 두려움 또한 주식 시장에서 강력한 파괴력을 지닌다. 시장이 급격하게 하락하고 주가가 큰 폭으로 떨어질 때 투자자들은 쉽게 공포에 휩싸인다. 이로 인해 그들은 시장에 대한 신뢰를 잃고, 비록 손에 쥔 주식의 기본적 가치가 좋더라도 더 많은 손실을 두려워하며 서둘러 매도한다. 예를 들어, 전 세계적인 금융 위기 발생 기간 동안에도 우량주들의 주가는 지수와 함께 크게 하락했다. 일부 투자자들은 공포에 사로잡혀 이러한 기업들의 장기적 가치를 파악하지 못하고 극히 낮은 가격에 주식을 내다팔았으며, 결과적으로 후속 시장 반등과 기업 실적 성장으로 얻을 수 있는 풍부한 수익을 놓치게 되었다. 두려움은 투자자들이 단기적으로 손실을 보게 할 뿐만 아니라 장기적인 심리적 그림자를 드리워 다시 시장에 참여하는 것을 꺼리게 만들고, 결국 투자 기회를 놓치게 한다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;눈받침-길을-잃은-안개&#34;&gt;눈받침: 길을 잃은 안개
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;주식 투자 시 무분별한 추종은 투자자들이 쉽게 빠질 수 있는 또 다른 심리적 딜레마입니다. 정보 과잉 시대에 다양한 투자 조언, 시장 소문, 인기 뉴스가 쏟아집니다. 많은 투자자들은 독립적인 사고와 판단 능력이 부족하여 타인의 행동을 무분별하게 따릅니다. 주변 사람들이 특정 주식을 사서 돈을 벌었다는 것을 보면 생각 없이 따라 매수하고, 이른바 ‘내부 정보’를 들으면 모든 돈을 쏟아붓습니다. 이러한 무분별한 추종은 주식 자체에 대한 연구와 분석을 간과하게 하여 투자자들이 안개 속에서 길을 잃은 배처럼 방향성을 상실하게 합니다. 예를 들어, 일부 테마주가 시장 과열 초기에는 추종자들에게 단기적인 이익을 가져다줄 수 있지만, 과열이 식어감에 따라 주가가 폭락하고, 상황을 제대로 파악하지 못하고 무분별하게 따르던 투자자들이 ‘피해자’가 됩니다. 그들은 각 투자자의 위험 감수 능력, 투자 목표 및 투자 기간은 모두 다르며, 다른 사람에게 맞는 투자 전략이 자신에게도 적합하다고는 할 수 없다는 사실을 깨닫지 못합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;과도한-자신감-숨겨진-암초&#34;&gt;과도한 자신감: 숨겨진 “암초”
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;과도한 자신감 또한 주식 투자 심리에서 간과할 수 없는 문제이다. 일부 투자자들은 몇 차례 투자를 성공한 후 자기만족에 빠져 시장의 규칙을 이미 파악하고 있다고 믿으며 정확하게 주가 흐름을 예측할 수 있다고 생각한다. 이들은 시장의 복잡성과 불확실성을 간과하며 과도하게 거래하고, 맹목적으로 투자 규모를 확대하거나 심지어 고레버리지 투기까지 한다. 하지만 시장은 변화무쌍하므로 과도한 자신감을 가진 투자자들은 예상치 못한 시장 변동 속에서 큰 타격을 입을 수 있다. 예를 들어, 경험이 부족하지만 초기 성공을 거둔 투자자들이 전문적인 투자 능력이 있다고 믿고 빈번하게 주식을 사고팔며 끊임없이 투자 금액을 늘린다. 시장에 시스템 리스크나 개별 종목의 악재가 발생했을 때, 이들은 과도한 자신감으로 인해 제때 손실을 멈추지 못해 원금 대부분을 잃는다. 과도한 자신감은 마치 해저에 숨겨진 암초와 같아서 겉으로는 평온해 보이지만, 투자자의 배를 난파시켜 침몰시킬 수 있다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;어떻게-마음을-다잡고-안정적으로-재테크할까&#34;&gt;어떻게 마음을 다잡고 안정적으로 재테크할까
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;투자자는 투자를 통해 자산의 장기적인 안정적 가치 증식을 목표로 해야 하며, 단기간에 부자가 되는 것이 아님을 명확히 인지해야 합니다. 투자 지식을 습득하고 시장 원리를 이해하며, 가치 투자와 장기 투자의 개념을 확립하여 단기적인 이익과 시장 심리에 흔들리지 않도록 해야 합니다. 예를 들어, 기업의 펀더멘털을 깊이 있게 연구하고 수익성, 산업 내 위치, 경영진 등 요소를 고려하여 장기적인 투자 가치가 있는 주식을 선택해야 하며, 맹목적으로 단기적 관심주를 따라서는 안 됩니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;합리적인 투자 계획 수립: 자신의 재정 상황, 위험 감내 능력 및 투자 목표에 따라 과학적이고 합리적인 투자 계획을 세웁니다. 투자 금액, 투자 기간, 예상 수익률 및 손절매 지점과 같은 주요 요소를 명확히 하고 계획에 엄격하게 따릅니다. 이를 통해 투자 과정에서 감정 변화로 인한 충동적인 결정을 피할 수 있습니다. 예를 들어, 각 주식의 투자 비율을 총 자산의 일정 비율 이상으로 설정하지 않거나, 주가가 예상 수익률에 도달하면 즉시 이익을 실현하고 손절매 지점에 도달하면 단호하게 손실을 보는 것입니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;감정을 조절하고 침착함을 유지하세요: 시장의 변동에 직면했을 때 자신의 감정을 통제하고 침착함과 이성적인 판단을 유지하는 것이 중요합니다. 주의를 분산시키거나, 운동을 하거나, 다른 사람들과 소통하는 방법으로 투자 스트레스를 완화하여 감정이 투자 결정에 부정적인 영향을 미치지 않도록 해야 합니다. 시장이 크게 변동할 때는 먼저 원인을 침착하게 분석하고 자신의 투자 전략과 주식의 기본적 상황을 고려하여 합리적인 판단을 내려야 하며, 맹목적으로 추세에 따르거나 공포로 인해 매도하는 것을 피해야 합니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;지속적인 학습과 반성: 주식 시장은 끊임없이 변화하므로 투자자는 새로운 투자 지식과 기술을 지속적으로 습득하고 거시 경제 동향, 산업 뉴스 및 회사 정보에 주목하며 투자 수준을 꾸준히 향상해야 합니다. 동시에 정기적으로 자신의 투자 행위를 되돌아보고 경험과 교훈을 정리하여 마음가짐과 의사 결정 과정에서 문제점을 발견하고 즉시 조정하고 개선해야 합니다. 예를 들어, 투자를 마칠 때마다 전체 투자 과정을 검토하고 성공과 실패 원인을 분석하며 향후 투자에서 유사한 실수를 피하기 위해 어떻게 해야 할지 고민해야 합니다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;주식 투자와 재테크는 길고 도전적인 여정이며, 마음가짐이 그중 가장 중요한 역할을 합니다. 합리적이고 침착하며 겸손하고 독립적인 사고방식을 유지해야만 주식 시장의 파도 속에서 굳건히 나아가 자산 가치를 보존하고 증대시킬 수 있습니다. 투자자는 마음가짐을 연마하는 것을 투자 과정의 필수 과제로 삼아, 좋은 마음가짐으로 부를 이끌고 주식 투자와 재테크의 길에서 꾸준히 목표를 달성해야 합니다.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>삼각 투자 자문 감독 강화, “더울샤오주 배후 승자들 문란 해소?</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 02:59:18 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</guid>
        <description>&lt;p&gt;망치가 떨어지고 있다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;금융 자문 서비스가 짧은 동영상의 순풍을 타고 고속도로로 진입하고 있다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;지난 9월 하반기, A주 시장이 고조된 후 숏비디오 플랫폼을 통한 투자 추천이 각계의 관심을 받았다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;대규모 자본의 영향으로 인해 “다란(大蓝)”을 비롯한 여러 경제 뉴스 진행자들이 틱톡에서 인기를 얻으면서 간접적으로 자본 시장에 변동성이 발생했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;하지만 빠르게 인기를 얻고 있는 경제 뉴스 진행자들 뒤에는 간과할 수 없는 세력, 즉 제3측 투자 자문 회사들이 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;파악된 바에 따르면, 여러 제3자 투자 자문 회사들이 단편 동영상 플랫폼에서 다수의 계정을 운영하며, 유료 광고를 통해 사용자를 유도하여 투자 교육 영상 시청을 유도하고, 관련 투자 자문 상품 구매 의욕을 높이는 것으로 알려져 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;더욱이, 어떤 제3자 투자 자문 회사에서 올해 10월에만 10억 위안의 수입을 올렸다는 소문도 있으며, 이는 상반기 전체 수입을 넘어섰다고 합니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;하지만 “좋은 날들”이 더 많은 변수를 맞고 있다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11월 이후, 여러 부처에서 잇따라 공문을 발송하며 증권 서비스 기관의 자매체 계정 규제 준수를 요구했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11월 15일 저녁, 동화순(300033.SZ)은 자회사가 라이브 방송을 통해 개별 주식 추천 등 행위를 하여 증감회로부터 처벌을 받았다고 공시했습니다
규제 강화 신호로 해석될 수도 있습니다
제3자 투자 자문 서비스 기관의 영업 확대는 추가적인 압박에 직면할 수도 있다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;엄중-감시&#34;&gt;엄중 감시
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;틱톡과 같은 짧은 동영상 플랫폼의 부상은 감정적 반응을 증폭시키고, 간접적으로 거래 행위에 영향을 미치고 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;데이터 분석에 따르면 9월 27일부터 10월 8일까지 거래액이 최고치를 기록한 기간 동안 抖音(Douyin) 상장 기업 키워드 검색 지수가 423만 8400에서 1277만 8600으로 급등하며 두 배 이상 증가했습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이러한 상황에서 제3자 자문기관의 “촉진” 행위가 규제 기관의 관심을 끌고 있다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;증권사 직원들이 라이브 방송 중 다양한 방식으로 개별 주식을 추천하는 행위는 잦은 위반 행위입니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11월 8일, 광둥 증감국은 특정 회사의 라이브 방송에서 “개별 주식 추천을 암시하는 행위” 등의 사례에 대해 신규 고객 유치 중단이라는 규제 조치를 취했습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11월 14일 저녁, 광둥 증권선물업협회에서《라이브 방송 관리 미흡, 기관 업무 정지》라는 공지를 발표하며 일부 증권 상담 자격을 가진 기관이 라이브 방송 중 영업 활동 과정에서 관리가 미흡한 점과 함께 방송 중에 개별 주식을 추천하는 행위가 있다는 것을 지적했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;라이브 방송 중 주식 추천 행위를 금지합니다. 라이브 방송은 공공 미디어 전파에 해당하며, 투자 자문으로 등록 여부와 관계없이 라이브 방송자는 방송 중에 개별 종목을 추천해서는 안 됩니다. - 광둥 증권선물업협회&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 경우는 유일한 것이 아닙니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이전 11월 7일, 상하이 증감위가 공개한 처분 목록에도 소셜 미디어 플랫폼에서 불법적으로 주식 투자를 권유한 사례가 포함되어 있었습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;감독 조사 결과, 하이슌 증권 투자상담유한공사 상하이 지점의 투자 상담원 왕영이 위챗 비디오 번호에 오해를 불러일으키는 영상 콘텐츠를 게시하여 이는 업계 규정을 위반했습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;상하이 증감국은 이에 대해 왕영에게 경고서를 발부하는 감독 관리 조치를 취했습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;자격이 없는 일부 투자 자문사들이 증권사와 위탁 계약을 통해 틱톡에서 주식을 추천하다가 방송 중단된 것으로 알려졌다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;업계에 틱톡 라이브 방송을 하는 사람이 있는데, 사실은 증권사 아래에 걸려 있어서 투자 자문 자격을 갖추고, 온라인 라이브 방송으로 고객을 유치해서 오프라인에서 자문 조합 상품을 판매하는 방식입니다. 남방 한 투자 자문가는 신풍(ID:TradeWind01)에게 이렇게 말했습니다. &amp;ldquo;하지만 나중에 방송에서 주식을 추천했다는 이유로 중단되었죠. 정식 증권사는 일반적으로 투자 교육 라이브 방송에서는 섹터 상황만 이야기하고 개별 종목에 대해서는 언급하지 않습니다.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;현재 규제 당국은 소셜 미디어 불법 공모 주식 행위에 대해 높은 관심을 기울이고 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;예를 들어, 선전 증감회는 최근 업계 내 개별 기관이나 개인들이 자매체를 이용하여 불법적으로 주식을 추천하는 등 위반 행위를 하고 있다고 밝혔습니다. 이에 따라 관할구역의 증권 투자 상담기관들의 자매체 운영 및 관리를 더욱 강화하기 위해 각 기관은 자체 자매체 운영 관리를 강화해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이는 다수의 제3자 자문 서비스 기관의 사업 확장에 더 많은 어려움을 가져올 수 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;합법이-아니다&#34;&gt;합법이 아니다
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;단비 영상에 유혹되어 시장에 진입한 투자자들이 돈을 벌었는지 여부는 알 수 없지만, “물장수” 역할을 하는 제3자 자문사 서비스 회사의 가치는 2차 시장에서 물가가 오르듯 상승했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;온라인 투자 교육 1위 기업&amp;quot;으로 불리는 九方智投는 올해 9월 초의 28억7천만 위안에서 11월 13일 종가 124억6천만 위안까지 급등하며 49개 거래일 동안 333.08%의 상승률을 기록했습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;반기 보고서에 따르면, 올해 상반기 큐방지투는 틱톡, 샤오홍수 등 소셜 미디어 플랫폼에서 브랜드 노출을 진행했으며, 6월 말까지 488개의 계정과 0.46억 명의 팔로워를 확보했습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;예를 들어, 玖方智投의 수석 투자 자문인 “홍방주”는 틱톡에서 226만 명의 팔로워를 보유하고 있다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;저희는 MCN 운영에 깊이 집중하며, 사용자를 중심으로 트래픽, 브랜드 및 제품의 전면적인 발전을 협력적으로 추진합니다. 玖方智投는 “라이브 방송, 단편 동영상 등 새로운 미디어 도구를 심층적으로 융합하고 AI 기술을 활용하여 팬 네트워크를 구축하며, 적극적으로 이커머스 모델을 탐색함으로써 트래픽의 효율적인 전환을 실현한다”고 밝혔습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玖방지투의 투자 상담 과정 패키지는 수십만 원부터 10여 만 원까지 다양한 가격대로 구성되어 있습니다. 그중 가장 비싼 과정은 슈퍼 투자자로, 반기 기준 13.96만 원에 책정되었으며 독점적인 의견과 투자 상담 전용 서비스 등을 포함합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;지오방지투의 투자 자문 상품 환불률이 10% 이상입니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024년 상반기, 구방지투 플래그십 시리즈와 구방지투 擒룡 시리즈의 환불률은 각각 14.7%, 18.5%에 달했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;규제 강화의 여파 속에서, 지투(GT)의 사업 확장에 미치는 영향은 앞으로 더 지켜봐야 할 것입니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;최근 언론에 따르면 최근 玖方智投 등 제3자 투자 자문 회사 계정에 영향을 미쳤다는 보도가 있었다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11월 7일, 언론에 따르면 “홍방주”가 방송 중지되었다고 보도했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;하지만 11월 15일 오후 신풍(ID:TradeWind01)이 해당 계정을 검색한 결과, “홍帮주”의 생방송 화면에서 여전히 11월 18일 생방송 예약을 할 수 있었다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;관련 부서에서 玖方智投에 대한 실사를 진행 중이라는 시장 소식도 있다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;관련 점검은 정기적인 것이었고, 이미 종료되었다고 정보통이 전했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 회사는 이번 규제 폭풍에 휘말렸다는 소문으로 최근 논란의 중심에 선 유일한 기업이 아닙니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;동화순 관련 불법 추천 주식 의혹으로 수사 개설, 영업 중단 가능성 제기
이에 동화순은 11월 15일 “불법 추천주 상황이 없고, 수사 입안 대상이 된 적도 없다”라고 응답했다
동화순은 당일 밤에 자회사 저장 동화순운소프트유한공사가 라이브 방송 사업 홍보 과정에서 규제 관리가 미흡했고, 특정 주식 추천을 암시하는 상황이 발생하여 저장 증감국으로부터 신규 고객 유치 중지 3개월 등의 처벌을 받았습니다
이러한 상황은 규제 당국이 틱톡 라이브 방송 등 소셜 미디어 플랫폼의 투자 관련 콘텐츠에 대한 감시를 강화하는 것으로 해석될 수도 있다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;사실, 단영상 시장도 증권사들의 관심을 끌고 있지만, 규제 요건으로 인해 아직은 신중한 태도를 보이고 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;어떤 증권사 관계자는 신풍(ID:TradeWind01)에게 해당 업체가 단영상 운영 및 유치 방법 모색 중이며, 관련 학습을 위해 단영상 플랫폼 회사에 인원을 파견했으나, 규제 제약으로 인해 현재는 탐색 단계에 머물러 있다고 전했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;사실, 규제 준수 요구 사항 뒤에는 짧은 동영상 플랫폼 콘텐츠의 뚜렷한 감정적 색채가 존재하며, 투자에서는 시장 참여자들이 합리적으로 접근해야 하는 반면, 이 둘 사이에는 근본적인 충돌이 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;감정의 영향력이 자본시장을 좌우하면 시장의 격렬한 변동을 초래하기 쉬워, 자본시장의 장기적인 건전한 발전에 부합하지 않는다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;증권 회사가 단영상 시대의 도래를 어떻게 “법망을 피하면서” 활용할 수 있을지는 복잡한 문제이다&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
