<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>随笔杂记 on 向叔记事簿</title>
        <link>https://ttf248.life/categories/%E6%9C%AA%E5%88%86%E7%B1%BB/</link>
        <description>Recent content in 随笔杂记 on 向叔记事簿</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language><atom:link href="https://ttf248.life/categories/%E6%9C%AA%E5%88%86%E7%B1%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>岁月沉淀下的另类幻想与情感寄托</title>
        <link>https://ttf248.life/p/%E5%B2%81%E6%9C%88%E6%B2%89%E6%B7%80%E4%B8%8B%E7%9A%84%E5%8F%A6%E7%B1%BB%E5%B9%BB%E6%83%B3%E4%B8%8E%E6%83%85%E6%84%9F%E5%AF%84%E6%89%98/</link>
        <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 22:12:57 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/%E5%B2%81%E6%9C%88%E6%B2%89%E6%B7%80%E4%B8%8B%E7%9A%84%E5%8F%A6%E7%B1%BB%E5%B9%BB%E6%83%B3%E4%B8%8E%E6%83%85%E6%84%9F%E5%AF%84%E6%89%98/</guid>
        <description>&lt;p&gt;随着最早的网文读者步入中年，针对他们的爽文也发生了变化。主角多以父亲、师傅或老年人身份出现，迎合了中年读者对生活和情感的不同需求。这类作品不再仅仅追求升级和逆袭，而是更注重情感共鸣和生活感悟。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;目标用户岁月流转中的读者群体变迁&#34;&gt;目标用户：岁月流转中的读者群体变迁
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;曾经的网文读者，如今大多已步入中年。他们经历了生活的磨砺，心态和价值观发生了变化。对于他们来说，年轻时追捧的热血、冒险等元素已不再是唯一的追求。他们更渴望在阅读中找到与自己当下生活状态相契合的情感共鸣，以及对过去岁月的回忆和对未来生活的期许。中年爽文正是基于这样的心理需求而产生，它以更贴近中年人生活和心态的情节设定，吸引了这一特定群体的读者。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;角色转变从少年英雄到中年担当&#34;&gt;角色转变：从少年英雄到中年担当
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我的徒弟都是大反派&lt;/strong&gt;：主角陆州在成为师傅后，面对的是一群性格各异、实力强大的徒弟。他们在正邪之间徘徊，而陆州则需要引导他们走向正道。这部小说通过主角与徒弟之间的互动，展现了中年人在教导下一代时所面临的挑战和困惑。同时，徒弟们的成长和转变也让读者看到了希望和未来，仿佛看到了自己对子女或年轻一代的期望。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;情感共鸣生活感悟与家庭责任&#34;&gt;情感共鸣：生活感悟与家庭责任
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六十大寿来系统&lt;/strong&gt;：主角在六十大寿时获得了系统，开始了新的生活旅程。这个设定让中年读者能够感受到一种“为时未晚”的希望和激励。尽管已经到了晚年，但主角依然可以通过系统实现自己的价值和梦想。这种情节让读者联想到自己在生活中可能错失的机会和未完成的梦想，同时也传递了一种积极向上的生活态度，鼓励他们在任何年龄都不要放弃追求。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;情节设计贴合中年生活的节奏与趣味&#34;&gt;情节设计：贴合中年生活的节奏与趣味
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中年爽文的情节设计往往更加注重生活的细节和情感的细腻表达。不再像年轻时的爽文那样追求快节奏的升级和冒险，而是更加注重人物之间的关系和情感纠葛。例如，在《史上最强师傅》中，主角与徒弟之间的师徒情谊、与同门之间的兄弟情谊等都得到了细致的描绘。这种情节设计让中年读者能够感受到一种温暖和亲切，仿佛看到了自己生活中的亲情、友情和爱情。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>春节档电影票价之谜：线上与线下的价格差异</title>
        <link>https://ttf248.life/p/%E6%98%A5%E8%8A%82%E6%A1%A3%E7%94%B5%E5%BD%B1%E7%A5%A8%E4%BB%B7%E4%B9%8B%E8%B0%9C%E7%BA%BF%E4%B8%8A%E4%B8%8E%E7%BA%BF%E4%B8%8B%E7%9A%84%E4%BB%B7%E6%A0%BC%E5%B7%AE%E5%BC%82/</link>
        <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:02:02 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/%E6%98%A5%E8%8A%82%E6%A1%A3%E7%94%B5%E5%BD%B1%E7%A5%A8%E4%BB%B7%E4%B9%8B%E8%B0%9C%E7%BA%BF%E4%B8%8A%E4%B8%8E%E7%BA%BF%E4%B8%8B%E7%9A%84%E4%BB%B7%E6%A0%BC%E5%B7%AE%E5%BC%82/</guid>
        <description>&lt;p&gt;春节期间，一家人（七八个人）想去看电影，本想着在淘票票和猫眼上把票买了，一看价格 60 元。刚好手里有一张影院的充值卡，需要人到影院前台才能购票，想着问问前台有没有什么优惠，没想到同样的场次在前台买只要 35 元，这价格差着实让人惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;平台服务费的隐形加成&#34;&gt;平台服务费的“隐形加成”
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;线上购票平台虽然方便，但平台服务费不可忽视。它们为用户打造便捷的购票体验，比如精准选座、随时查看购票记录等，这些都需要投入资金维护。而这些成本就通过平台服务费的形式，加到了票价里，导致线上票价升高。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;影院差异化运营策略&#34;&gt;影院差异化运营策略
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;春节档观影需求爆棚，影院为了收益最大化，采用差异化定价。线上平台流量大，很多人习惯提前在网上购票，影院就把线上票价定得高些；而前台直接面对的是现场购票的散客，为了吸引这部分人群，给出较低价格。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;合作分成背后的价格逻辑&#34;&gt;合作分成背后的价格逻辑
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;线上平台和影院的合作分成模式影响着票价。线上平台要从票房里分一杯羹，为保证盈利，就会把票价抬高。而影院前台售票没有中间环节，成本降低，票价自然亲民。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;消费者购票小窍门&#34;&gt;消费者购票小窍门
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;消费者以后购票别只盯着线上平台，打电话问问影院前台价格，或者直接去前台咨询说不定有惊喜。要是常看电影，办个影院会员卡，享受会员优惠也能省不少钱。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>2025 春节档电影中的政治元素剖析</title>
        <link>https://ttf248.life/p/2025-%E6%98%A5%E8%8A%82%E6%A1%A3%E7%94%B5%E5%BD%B1%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%85%83%E7%B4%A0%E5%89%96%E6%9E%90/</link>
        <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 23:49:42 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/2025-%E6%98%A5%E8%8A%82%E6%A1%A3%E7%94%B5%E5%BD%B1%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%85%83%E7%B4%A0%E5%89%96%E6%9E%90/</guid>
        <description>&lt;p&gt;好久没去春节档凑热闹，这次去看了两部电影，感觉有点不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文探讨2025年春节档电影的新变化，聚焦《唐人街探案1900》和《哪吒之魔童闹海》。前者借1900年美国旧金山唐人街背景，展现华人受种族歧视与压迫，映射社会政治环境；后者作为动画电影，以丰富隐喻元素暗讽现实国际政治格局，如玉虚宫类似五角大楼影射美国政治体系、天元鼎上美元符号象征美元霸权、仙人玉牌像美国绿卡暗示身份等级、灭魂丹似生化武器暗指恶意行径等。两部电影带来全新观影体验，引发对电影艺术与政治表达关系的思考。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;春节档电影风格的革新&#34;&gt;春节档电影风格的革新
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以往春节档电影多是轻松娱乐、阖家欢的风格，旨在让观众在节日中放松身心，很少触碰敏感政治话题。但2025年春节档打破常规，《唐人街探案1900》和《哪吒之魔童闹海》融入丰富政治元素，引发观众广泛讨论，为春节档电影带来全新气象。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;唐人街探案1900时代政治的生动写照&#34;&gt;《唐人街探案1900》：时代政治的生动写照
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;《唐人街探案1900》将故事设定在1900年美国旧金山唐人街，彼时华人在海外遭受严重种族歧视与压迫。主角们探案时，不仅要解开案件谜团，还要应对来自社会各方的歧视与不公平对待。影片对种族歧视和权力斗争的展现，真实映射出当时的社会政治环境，让我们看到那个动荡时代华人移民为生存和尊严进行的艰难抗争，背后的政治问题值得深入思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的历史背景，不禁让人联想到当下海外华人在商业领域所面临的困境，如 TikTok 与周受资事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间 2024 年 12 月 6 日，美国哥伦比亚特区联邦巡回上诉法院驳回 TikTok 的请求，认定国会以国家安全名义颁布的强制出售法律经受住了宪法审查。TikTok CEO 周受资在发给员工的备忘录中写道，下一步将是 “寻求禁令，等待美国最高法院的审查” 。这一事件的源头是美国出台的《保护美国人免受外国敌对控制的应用程序侵害》法律，按照规定，字节跳动必须在法案通过后 270 天内剥离出售美国 TikTok 业务，强制出售的最后期限为 2025 年 1 月 19 日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前在各种听证会上，周受资也遭受了诸多刁难。当地时间 2024 年 1 月 31 日，美国国会参议院司法委员会举行 “大型科技公司与网络儿童性剥削危机” 听证会 ，知名反华议员汤姆・科顿面对周受资，一连抛出 8 个关于国籍的问题，包括询问他是哪国人，有没有申请过中国国籍、美国国籍，甚至连他妻子和孩子的国籍都不放过。明明听证会主题是 “网络儿童性剥削”，但议员却将话题转移到 TikTok 由中国公司字节跳动所有这一点上，让周受资回答与主题无关的问题。就像《唐人街探案 1900》里华人在海外遭受无端歧视一样，周受资在商业领域也因 TikTok 的背景，遭受着不公正的对待与质疑。这一系列事件反映出在不同时代，海外华人在追求自身发展与权益维护时，都面临着来自外部的重重阻碍，无论是百年前的种族歧视，还是如今商业上的政治操弄，都值得我们深刻反思。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;哪吒之魔童闹海神话背后的政治隐喻剖析&#34;&gt;《哪吒之魔童闹海》：神话背后的政治隐喻剖析
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;《哪吒之魔童闹海》看似是一部普通动画电影，但其中诸多设定和情节饱含政治隐喻。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;权力体系的映射&lt;/strong&gt;：玉虚宫被塑造成仙界至高权力中心，建筑风格与美国五角大楼相似，内部以白色为主调，象征西方以“普世价值”为幌子推行霸权主义。无量仙翁统领的“除妖队”，其手下鹿男鹤女被认为对应美国盟友体系中的日韩。玉虚宫的“在线会议”场景，十二金仙围坐讨论“封神大战”，就像美国主导的北约会议，打着“维护秩序”的旗号打压他国。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;经济霸权的暗示&lt;/strong&gt;：玉虚宫炼丹用的天元鼎，入口处有美元符号，隐喻美国通过经济霸权“炼化”他国资源。影片中无量仙翁以“替天行道”之名把龙族投入鼎中炼化，如同某些国家借“国际规则”谋取利益。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;身份与等级的隐喻&lt;/strong&gt;：哪吒获得的仙人身份玉牌，颜色和纹样设计与美国绿卡高度相似，象征仙界对“异族”的排斥和等级划分，暗示现实中不同国家、群体之间的身份差异与不平等对待。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;恶意行径的暗指&lt;/strong&gt;：无量仙翁逼迫哪吒服下的灭魂丹，外形酷似生化武器，暗讽某些国家以“救世”之名，行破坏、毁灭他国之实。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;资源与发展的象征&lt;/strong&gt;：七色宝莲作为重塑哪吒与敖丙肉身的关键，象征被大国垄断的能源与技术命脉。其“琼浆玉液”需通过玉虚宫的“成仙考试”获取，映射现实中发展中国家对核心资源的依赖以及在霸权体系下遭受的“规则性掠夺”，宝莲的短暂失效与恢复条件，暗喻能源危机下小国的生存困境 。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;电影艺术与政治表达的深度思考&#34;&gt;电影艺术与政治表达的深度思考
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这两部电影在春节档全民观影热潮中融入政治元素，给观众带来全新观影体验，不再只是单纯的娱乐作品，更像一面镜子，映照出历史与现实中的政治问题。这引发了我们对电影艺术与政治表达关系的深入思考。未来电影创作中，导演是否会更多地通过电影传达对社会政治的看法？电影作为强大的文化传播媒介，在艺术表达的同时，能否承担起更多对社会现实的关注和思考？这些问题值得我们在欣赏电影时深入探讨，也期待电影行业在艺术与现实表达融合方面带来更多精彩。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;彩蛋&#34;&gt;彩蛋
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;豆包大模型，今天不是很给力，卡顿了好几次，文章出来一半就卡住了，还无法继续，只能重开个会话。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>美国的两大主要政党——民主党和共和党</title>
        <link>https://ttf248.life/p/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E7%9A%84%E4%B8%A4%E5%A4%A7%E4%B8%BB%E8%A6%81%E6%94%BF%E5%85%9A%E6%B0%91%E4%B8%BB%E5%85%9A%E5%92%8C%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%85%9A/</link>
        <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 23:40:04 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E7%9A%84%E4%B8%A4%E5%A4%A7%E4%B8%BB%E8%A6%81%E6%94%BF%E5%85%9A%E6%B0%91%E4%B8%BB%E5%85%9A%E5%92%8C%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%85%9A/</guid>
        <description>&lt;p&gt;民主党和共和党，在政治理念、政策主张和社会价值观等方面存在显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;政治理念与政策主张&#34;&gt;政治理念与政策主张
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;民主党&lt;/strong&gt;：倾向于自由派，主张政府在经济和社会事务中发挥积极作用，支持社会福利、环境保护和多元文化。在税务政策上，民主党支持为中低收入群体减税，同时提高高收入者和企业的税率。在社会问题上，民主党支持堕胎权、同性婚姻，并倡导严格的枪支管制。在外交政策上，民主党强调多边主义和外交手段，倾向于通过国际合作解决全球问题。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;共和党&lt;/strong&gt;：倾向于保守派，主张限制政府干预，强调个人自由和市场经济。在税务政策上，共和党支持减税，认为减税应适用于所有人，无论收入高低。在社会问题上，共和党反对堕胎和同性婚姻，支持持枪权。在外交政策上，共和党倾向于采取强硬立场，支持通过军事手段维护国家利益。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;特朗普上台的意义&#34;&gt;特朗普上台的意义
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在2024年再次当选美国总统，标志着共和党在美国政治中的主导地位。特朗普的政策主张包括：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济政策&lt;/strong&gt;：特朗普主张通过减税和放松监管来刺激经济增长，特别是支持传统制造业和能源产业的发展。他还倾向于采取保护主义贸易政策，重新谈判或退出现有贸易协议，以保护美国的经济利益。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;移民政策&lt;/strong&gt;：特朗普计划加强边境安全，限制非法移民，并对合法移民实施更严格的审查和限制。他还支持限制难民和庇护申请，以维护国家安全。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外交政策&lt;/strong&gt;：特朗普倾向于采取单边主义，强调“美国优先”，减少对国际组织的依赖，重新评估与盟友的关系，并在必要时采取更强硬的外交手段。他还计划扩大对化石燃料的生产和使用，放松对环境保护的限制。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;特朗普的再次当选可能导致美国国内政策的重大调整，并对全球政治和经济产生深远影响。他的政策可能引发国际社会的关注和反应，特别是在贸易、环境和人权等领域。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>野蛮资本时代的落幕：英雄联盟电竞时代终结</title>
        <link>https://ttf248.life/p/%E9%87%8E%E8%9B%AE%E8%B5%84%E6%9C%AC%E6%97%B6%E4%BB%A3%E7%9A%84%E8%90%BD%E5%B9%95%E8%8B%B1%E9%9B%84%E8%81%94%E7%9B%9F%E7%94%B5%E7%AB%9E%E6%97%B6%E4%BB%A3%E7%BB%88%E7%BB%93/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 07:19:39 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/%E9%87%8E%E8%9B%AE%E8%B5%84%E6%9C%AC%E6%97%B6%E4%BB%A3%E7%9A%84%E8%90%BD%E5%B9%95%E8%8B%B1%E9%9B%84%E8%81%94%E7%9B%9F%E7%94%B5%E7%AB%9E%E6%97%B6%E4%BB%A3%E7%BB%88%E7%BB%93/</guid>
        <description>&lt;p&gt;电竞产业，在过去十余年中经历了迅猛的发展，成为了全球范围内不可忽视的文化现象。特别是以《英雄联盟》（League of Legends，简称LOL）为代表的MOBA类游戏，它不仅为玩家提供了竞技的乐趣，也为资本注入了强大的动力，推动着一系列电竞平台和赛事的蓬勃发展。然而，这一切随着资本的涌入和泛娱乐产业的崛起，也进入了一个逐渐衰退的阶段。熊猫TV的兴起与陨落、斗鱼与虎牙的竞争，标志着“野蛮资本时代”的落幕，电竞行业的天时地利人和似乎也都开始发生变化。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第一章电竞的崛起与资本注入&#34;&gt;第一章：电竞的崛起与资本注入
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.1 初期的电子竞技：从草根到职业化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早期的电竞产业起步相对草根，尤其是中国市场。许多玩家凭借对游戏的热爱，参与到《星际争霸》、Dota等游戏的竞技中。然而，电竞的真正崛起始于《英雄联盟》的发布与推广。自2011年《英雄联盟》正式进入中国市场后，电竞逐渐从一个小众圈子发展为大众文化的一部分。特别是在2013年起，LPL（中国职业联赛）逐步形成，英雄联盟成为了中国电竞产业的顶梁柱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.2 资本疯狂涌入：熊猫TV与电竞直播平台的兴起&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年，是中国电竞行业的一个分水岭。资本的涌入让电竞从单纯的竞技赛事，转向了更为庞大的产业链。熊猫TV作为代表之一，成为了资本过剩的产物。由王思聪（熊猫直播的创始人之一）投资的熊猫TV迅速崛起，以其创新的内容与庞大的投资吸引了大量观众和用户。然而，这也正是资本“野蛮”流入的典型例子——资本对市场的疯狂追逐往往缺乏耐性和长远眼光。熊猫TV的资金和人力投入虽然短期内取得了一定成绩，但因为管理问题和过度依赖资本的高烧，最终在2019年宣告破产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.3 直播平台竞争：斗鱼与虎牙的“资本大战”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熊猫TV的陨落并未导致电竞直播行业的衰退，反而推动了斗鱼和虎牙等平台的崛起。斗鱼和虎牙两大直播平台迅速成为电竞行业的领军者，彼此竞争也愈发激烈。斗鱼早期凭借《英雄联盟》职业赛事的直播，以及对顶级主播的签约，成为了电竞直播的标杆。而虎牙则通过加大对电竞赛事的投入以及自身平台的多元化布局，逐渐缩小了与斗鱼的差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一过程中，资本再次发挥了巨大的作用。斗鱼于2018年成功上市，虎牙则于同年也进行了IPO。资本的快速流动带来了行业的高度集中，也导致了平台之间在主播、版权等方面的激烈竞争，形成了“资本大战”。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第二章泛娱乐化与电竞的融合&#34;&gt;第二章：泛娱乐化与电竞的融合
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.1 泛娱乐化浪潮：资金流向多元化娱乐项目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着资本对电竞行业的重注，电竞平台的内容逐渐泛娱乐化。电竞主播不仅局限于比赛解说和赛事直播，他们开始拓展到唱歌、跳舞、直播互动等多种娱乐形式。平台上的内容更加丰富，逐步形成了以电竞为核心，但又包含多种娱乐元素的内容生态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，泛娱乐化也带来了问题——电竞原本专注的游戏文化逐渐被边缘化，取而代之的是娱乐至上的趋势。这种趋势让一些原本深爱电竞文化的观众产生了离场的情绪，而资本也开始将更多的目光转向其他娱乐领域。资本的过度涌入与逐利性让电竞产业的本质逐渐变得模糊，原本以竞技为核心的价值理念开始弱化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.2 泛娱乐行业的崛起：资本的撤退与转型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着短视频平台、直播平台以及娱乐圈等其他泛娱乐产业的崛起，资本逐渐将资金从电竞转向了更为广泛的娱乐内容。在这个过程中，腾讯、阿里巴巴、字节跳动等巨头也不再单纯依靠电竞项目作为盈利来源，而是加大了在电影、音乐、短视频等领域的投资。特别是字节跳动的崛起，通过抖音等短视频平台的爆发式增长，使得电竞的风头被其他娱乐内容所掩盖。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第三章英雄联盟的青黄不接时代红利消退&#34;&gt;第三章：英雄联盟的“青黄不接”：时代红利消退
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;自2011年《英雄联盟》进入中国市场以来，它几乎是中国电竞行业的代名词，成就了无数职业选手、战队和赛事，也催生了一个庞大的电竞产业链。然而，十多年过去了，《英雄联盟》作为中国电竞的领军项目，已经进入了“青黄不接”的阶段。尤其是在最近几年，《英雄联盟》的影响力正在逐渐下滑，甚至出现了明显的衰退迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.1 玩家群体的“断层”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
最为明显的变化便是玩家群体的断层。最初，电竞的快速发展依靠的是大量青少年玩家的支持，他们中的许多人因为《英雄联盟》而成为了职业玩家或观众。那一代网瘾少年，几乎是在“时代红利”下成长起来的，他们沉浸于LOL带来的竞技魅力之中，也因此推动了整个行业的快速扩张。然而，随着时间的推移，这些玩家逐渐长大，进入了社会，开始转向其他生活和职业方向。与此同时，新一代的年轻玩家对《英雄联盟》的兴趣并不如当年的热烈，电竞的受众群体已经出现了明显的年龄偏差和兴趣下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.2 游戏内容的“疲软”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
《英雄联盟》经过多次更新和改版，虽然依然保持着一定的竞技魅力，但游戏本身的内容创新已经显得有些力不从心。每年发布的版本更新、英雄平衡调整以及新玩法的引入，似乎都未能从根本上解决玩家对新鲜感的需求。与此同时，MOBA类游戏的市场逐渐饱和，其他类型的游戏（如《王者荣耀》、《和平精英》）迅速崛起，分流了大量原本属于《英雄联盟》的玩家。这种竞争态势，让《英雄联盟》始终无法摆脱“追赶者”的角色。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;结语电竞产业的未来何去何从&#34;&gt;结语：电竞产业的未来何去何从？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;电竞产业更像是凭空而起的高楼，过多的资金在互联网行业中游荡，他们在寻找着下一个风口，而电竞产业也成为了他们的目标之一。依托着国内的人口红利，电竞产业在短时间内取得了巨大的成功，但这种成功并不是建立在稳固的基础之上。资本的过度涌入、人才的短缺、游戏内容的疲软，这些问题都在阻碍着电竞产业的健康发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学时代以前，游戏玩的并不是很多，可以说联盟算是伴随了一代人的成长，总决赛看了那么多，作为一个局外人，对比中韩的选手，特别是 Faker，国内的选手，在大赛期间，总是有一种畏首畏尾的感觉，我也知道选手的心理压力很大，但是这个行业也发展了十多年，选手的心理问题，理应被团队重视，但是并没有，国内的玩法还是依靠选手自身的天赋。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>从游戏到家庭：为什么我们在长大后渐渐脱离了虚拟世界</title>
        <link>https://ttf248.life/p/%E4%BB%8E%E6%B8%B8%E6%88%8F%E5%88%B0%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%9C%A8%E9%95%BF%E5%A4%A7%E5%90%8E%E6%B8%90%E6%B8%90%E8%84%B1%E7%A6%BB%E4%BA%86%E8%99%9A%E6%8B%9F%E4%B8%96%E7%95%8C/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 07:11:05 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/%E4%BB%8E%E6%B8%B8%E6%88%8F%E5%88%B0%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%9C%A8%E9%95%BF%E5%A4%A7%E5%90%8E%E6%B8%90%E6%B8%90%E8%84%B1%E7%A6%BB%E4%BA%86%E8%99%9A%E6%8B%9F%E4%B8%96%E7%95%8C/</guid>
        <description>&lt;p&gt;要说什么时候游戏玩起来最开心，小时候偷偷用家里的电视玩坦克大战、超级玛丽、魂斗罗，还是和堂弟偷偷用家里的电脑玩帝国时代，亦或者是到了大学，和室友一起玩鬼泣、英雄联盟？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时候没有生活的烦恼，玩的时候，真的就是全身心的投入其中，那种沉浸感，是长大后再也找不到的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;随着时代的变化和社会的进步，曾经活跃在虚拟世界中的我们逐渐意识到，那个曾经充满欢乐和竞争的游戏平台，似乎正在远离我们的生活。游戏社交链接的断开，伴随着玩家逐渐脱线，不仅仅是由于技术的进步和游戏本身的更替，更是因为我们生活重心的转变。随着年龄的增长，我们开始忙于结婚、生子，生活的主线逐渐从个人娱乐转向了家庭责任。今天，让我们聊聊这股趋势背后的深层原因。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;游戏社交的消失虚拟世界与现实世界的拉锯战&#34;&gt;游戏社交的消失：虚拟世界与现实世界的拉锯战
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在很多人的青春岁月里，游戏不仅仅是娱乐，它是一种社交方式。一款热门的多人在线游戏，不仅仅提供了游戏内的挑战和竞争，也连接了世界各地的玩家，构建了一个个虚拟的社交圈。在那个时代，和朋友们一起打副本、组队PK，是生活中的一部分。那些深夜语音聊天、互相分享日常的时光，成了我们记忆中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着时间的推移，越来越多的玩家发现，这种虚拟社交的体验并没有永恒的吸引力。随着游戏的更新换代，社交平台的多样化，玩家们逐渐在游戏外的社交圈找到了更多的互动方式。游戏中的朋友，逐渐消失在我们生活的视野之外，很多原本活跃在游戏中的社交链接，也在无形中断裂。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;游戏与责任成年后生活的重心转变&#34;&gt;游戏与责任：成年后生活的重心转变
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;进入成年后，生活中的责任开始逐渐增多。许多年轻人曾经在游戏中投入大量时间，但随着职业生涯的开始，或者是与伴侣共同生活、组建家庭，这些以前看似不可或缺的娱乐活动，开始受到现实生活中责任的挤压。结婚、生子，甚至是照顾父母，这些生活中的重大责任，让人不得不在精力和时间上做出选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏成为了过去式，取而代之的是家庭生活的优先级。许多曾经在游戏中“奋斗”的年轻人，逐渐发现，现实中的生活才是最重要的课题。特别是有了孩子以后，生活的重心彻底偏向家庭，游戏逐渐被挤压到了生活的边缘。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;从游戏到家庭生活中的变化是怎样影响我们的娱乐方式&#34;&gt;从游戏到家庭：生活中的变化是怎样影响我们的娱乐方式
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在我们的生活经历中，家庭是最重要的组成部分之一。而一旦进入家庭生活，时间和精力的划分就变得更加具体而有限。为了照顾孩子、陪伴配偶，许多年轻父母发现，他们已经没有足够的时间去关注自己曾经热爱的游戏。甚至有时，他们甚至不再追逐游戏的更新与新鲜感。逐渐地，社交平台和线下的亲友互动成为了更多人交际的首选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这并非意味着我们完全放弃了娱乐活动，而是选择了更加符合当前生活阶段的方式。许多原本习惯通过游戏维持联系的朋友，可能因为生活轨迹的不同，选择通过其他方式保持联系，比如家庭聚会、聚餐、短途旅游等。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;虚拟世界的告别我们如何看待这一转变&#34;&gt;虚拟世界的告别：我们如何看待这一转变？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;对于许多曾经沉浸在游戏中的人来说，和游戏社交的告别并不容易。毕竟，那个曾经为我们带来欢乐与成就感的虚拟世界，早已成为了我们记忆的一部分。然而，告别并非意味着彻底割舍，而是随着生活的变化，我们开始做出不同的选择，去平衡自己在现实生活中的角色。随着年龄的增长，我们从青涩的少年成长为有责任的成年人，游戏虽然仍然有其价值，但已经不能再作为生活的主旋律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，这种转变也体现了人类适应力的一个方面——我们能够根据不同的阶段调整我们的关注点和生活方式。当责任和家庭成为生活的核心时，游戏社交不再是优先选择，而是成为一种偶尔的休闲方式。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;未来的游戏或许会迎来另一波的归属感&#34;&gt;未来的游戏：或许会迎来另一波的“归属感”
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;当然，随着社会发展和技术的进步，游戏的形式和内容也在不断进化。比如，现在的多人在线游戏已经开始向更加轻松和灵活的方式发展，甚至有一些设计上更加注重家庭互动和亲子关系的游戏。未来，也许我们会看到更多游戏形式，能够更好地融入家庭生活，并且为玩家提供更加健康、平衡的社交体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像许多人在谈到“小时候的游戏”时，仍然充满怀念与热情，未来的我们或许也能在某个不经意的瞬间，重新捡起那些曾经的游戏，带着新的理解与体悟，再次走进那个虚拟的世界。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;生活在变化但热爱依旧&#34;&gt;生活在变化，但热爱依旧
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;无论是游戏还是家庭，生活的变迁始终伴随着我们成长。在这个过程中，我们逐渐意识到，尽管虚拟世界带给我们无尽的快乐和刺激，但最终，我们还是会回到现实，回到那个最温暖的地方——家庭。我们不必为脱离游戏而感到遗憾，因为生活中的每一阶段都有其独特的意义。而这些变化，正是让我们成为更完整的人的一部分。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>县城婆罗门：小地方的“大人物”</title>
        <link>https://ttf248.life/p/%E5%8E%BF%E5%9F%8E%E5%A9%86%E7%BD%97%E9%97%A8%E5%B0%8F%E5%9C%B0%E6%96%B9%E7%9A%84%E5%A4%A7%E4%BA%BA%E7%89%A9/</link>
        <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 23:02:25 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/%E5%8E%BF%E5%9F%8E%E5%A9%86%E7%BD%97%E9%97%A8%E5%B0%8F%E5%9C%B0%E6%96%B9%E7%9A%84%E5%A4%A7%E4%BA%BA%E7%89%A9/</guid>
        <description>&lt;p&gt;最近抖音上的大冰老师很火，经常能刷到视频的切片账号，都是直播的里面的一些内容。有位连麦的听众问道：“大冰老师，我想把西安的房子卖了，回到老家躺平？”大冰老师回答：“你现在年龄，三十出头，你没法子躺平，你的父母在变老的路上，你的孩子还没成家立业，回到老家你还需要应付小县城里面的婆罗门”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先不说观点是非对错，&lt;code&gt;婆罗门&lt;/code&gt;这个词是什么意思呢？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;县城婆罗门小地方的大人物&#34;&gt;&lt;strong&gt;县城婆罗门：小地方的“大人物”&lt;/strong&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;在许多小县城里，大家总会说起一些“县城婆罗门”——这些人的存在，仿佛是地方社会的一种象征。他们往往不是什么真正的宗教人物，也没有拥有“高大上”的头衔，而是一些看似普通但又举足轻重的人物。他们代表的是小地方里的“权力、地位与话语权”，是那个县城里某个阶层的象征。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;什么是县城婆罗门&#34;&gt;&lt;strong&gt;什么是“县城婆罗门”？&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;首先，我们得弄明白，“婆罗门”原本是印度社会中的最高阶层，代表着智慧、权威和精神上的至高无上。而在中国的县城中，“县城婆罗门”这个词，并没有那么复杂的宗教背景，它更多地是一种社会现象的比喻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简单来说，“县城婆罗门”可以理解为县城中的一些“文化权威”，比如那些老师、医生、当地的知名商人、官员等等。虽然他们的职位看似平凡，但在县城这种较为封闭的环境中，他们拥有的是相对较高的社会地位，或者说，他们的意见和行为在当地有着不容忽视的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;谁是县城婆罗门&#34;&gt;&lt;strong&gt;谁是“县城婆罗门”？&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在县城里，几乎每个行业都有这样的“婆罗门”。他们可能是：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;教育工作者&lt;/strong&gt;：尤其是一些在地方上有着几十年教龄的老师，可能并不是什么名校毕业生，但他们深知如何通过知识建立威信，受到了广泛的尊敬。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;地方政府官员&lt;/strong&gt;：县城的副县长、科级干部等，他们掌控着一定的资源与权力，哪怕他们的职位不高，但因其权力范围局限，也能成为地方的“婆罗门”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;本地的“企业家”&lt;/strong&gt;：一些县城里的老板，虽然规模并不大，但他们手中握有一定的财富，拥有了地方话语权。他们或许经营着一两家本地知名的小企业，在县城中有着不小的影响力。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这些人，虽然与大城市里的名流或高官相比，地位不算显赫，但在县城这个小社会里，他们的地位几乎等同于“文化长者”或“权力中心”。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;县城婆罗门的地位如何影响社会&#34;&gt;&lt;strong&gt;“县城婆罗门”的地位，如何影响社会？&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;要理解“县城婆罗门”的真正意义，我们必须从县城的特殊环境来考量。在这个地方，信息流通不如大城市那么快，社会阶层的流动也较为固定。这里的“婆罗门”们，往往是因为长期深耕当地，积累了声望、知识和人脉。他们影响着地方的政治、经济、文化等各个方面。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文化影响力&lt;/strong&gt;：在小地方，尤其是教育系统可能没那么发达，普通人也没有太多的选择空间。当地的文化“婆罗门”通过课堂上的知识传递、媒体的讲解、乃至社交场合的言传身教，悄然塑造了地方的文化氛围。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社会资源的集中&lt;/strong&gt;：由于县城的人口和资源有限，这些“婆罗门”往往是地方资源的主要掌控者之一。无论是社会福利、政策落实，还是某些项目的审批，都少不了他们的影响。他们的话语权和决定权，使得他们在地方社会中占据了一席之地。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人际关系的网状结构&lt;/strong&gt;：在一个相对封闭的小社会里，人际关系往往至关重要。这些“县城婆罗门”通过建立强大的社交网络，控制了信息流通和资源分配，因此能在关键时刻起到决定性的作用。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;县城婆罗门背后的隐喻&#34;&gt;&lt;strong&gt;“县城婆罗门”背后的隐喻&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;虽然“县城婆罗门”常常是受到尊敬和崇拜的，但这种“高高在上”的地位也并非没有问题。在现代社会里，我们不难发现，许多县城的“婆罗门”可能并没有真正的能力和创新精神，而是通过世袭关系、资源垄断等方式，保持着自己的位置。随着信息化的发展，这些“婆罗门”的权力逐渐被打破，新的社会流动性开始影响着小县城的面貌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，“县城婆罗门”是一个很有趣的社会现象，体现了地方社会中的权力和文化结构。尽管他们的“权力”可能并不直接威胁到国家的治理，但在地方范围内，他们无疑是举足轻重的人物。在这个信息流通迅速、社会变革加速的时代，县城里的这些“婆罗门”们也许正在面临着前所未有的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;结语&#34;&gt;&lt;strong&gt;结语&lt;/strong&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;本来都不会有这篇稿子，就是好奇&lt;code&gt;婆罗门&lt;/code&gt;是什么，然后扔给了&lt;code&gt;kimi&lt;/code&gt;，结果还挺搞笑的，我能看到网页端已经搜索出来了结果，但是瞬间就变成了相关内容无法展示，然后我就想，这个词是不是有什么特殊的意义，然后我就扔给了&lt;code&gt;ChatGPT&lt;/code&gt;,就有了这篇文章。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Win11 Logitech G431 耳机驱动安装</title>
        <link>https://ttf248.life/p/win11-logitech-g431-%E8%80%B3%E6%9C%BA%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E5%AE%89%E8%A3%85/</link>
        <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 07:20:17 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/win11-logitech-g431-%E8%80%B3%E6%9C%BA%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E5%AE%89%E8%A3%85/</guid>
        <description>&lt;p&gt;书接上回，回来发现 Ghub 有更新，有点小开心，客服说的问题驱动无法正常加载的问题能搞定了，结果折腾一圈，重装卸载，还是不能正常使用。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;背景&#34;&gt;背景
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;继续联系客服咨询处理处理方案，结果被告知，能有工程师远程协助，但是工程师的上班时间和我自己的上班时间一模一样，无奈下只能放弃，翻看上次排查问题留下的资料，准备尝试手动安装驱动。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;获取驱动安装包&#34;&gt;获取驱动安装包
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;罗技官方并没有单独提供设备的驱动安装包，我如何才能拿到驱动文件呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;配合上次重装系统留下的系统镜像安装包，我们可以在本地虚拟机中重装一次系统，再纯净的系统中，我们单独部署一份Ghub，将耳机设备介入到虚拟机中，找到驱动的路径，拷贝出来即可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相关的路径：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;C:\ProgramData\LGHUB&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;C:\Windows\System32\DriverStore\FileRepository\logi_audio.inf_amd64_010b035044e24be4&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;设备管理器&#34;&gt;设备管理器
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;重点是第二个路径怎么找到的，我们先简单梳理一波 Win11 系统如何手动管理驱动文件。这块内容，&lt;strong&gt;通过控制变量法来识别的，通过不断的插拔设备，在虚拟机里面分析设备管理器中的设备信息，识别到耳机合计有三个驱动需要处理&lt;/strong&gt;。其中有两个驱动是系统自带的，只有一个是罗技提供的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/win11-logitech-g431-%E8%80%B3%E6%9C%BA%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E5%AE%89%E8%A3%85/20240605073331.png&#34;
	width=&#34;433&#34;
	height=&#34;904&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;驱动管理器&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;47&#34;
		data-flex-basis=&#34;114px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;上图中的第二个驱动，是由罗技提供的，我们分析设备现在的驱动程序，再虚拟机里面翻找所有的驱动路径，当然你首先需要找到 logi 开头的文件，然后进行文件的对比，你就能定位到驱动的文件件，拷贝整个文件夹，你就拿到了驱动安装包&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/win11-logitech-g431-%E8%80%B3%E6%9C%BA%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E5%AE%89%E8%A3%85/20240605073933.png&#34;
	width=&#34;946&#34;
	height=&#34;645&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;驱动安装包&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;146&#34;
		data-flex-basis=&#34;352px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;安装驱动&#34;&gt;安装驱动
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;还在在设备管理器的界面，点击：更新驱动，点击：浏览我的电脑查找驱动，进入到如下界面：&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/win11-logitech-g431-%E8%80%B3%E6%9C%BA%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E5%AE%89%E8%A3%85/20240605074130.png&#34;
	width=&#34;528&#34;
	height=&#34;381&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;驱动安装&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;138&#34;
		data-flex-basis=&#34;332px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;当然你打开的时候，只能看到一个驱动，那就是普通的USB驱动，选择从磁盘安装，路径就是我们前面拷贝出来的文件夹，安装以后，选择的下拉清单中，就能多出来罗技特有的驱动，将设备驱动切换到新安装的驱动即可。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/win11-logitech-g431-%E8%80%B3%E6%9C%BA%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E5%AE%89%E8%A3%85/20240605074208.png&#34;
	width=&#34;593&#34;
	height=&#34;423&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;磁盘安装&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;140&#34;
		data-flex-basis=&#34;336px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;人体学设备驱动&#34;&gt;人体学设备驱动
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这块的驱动文件都是系统提供的，你只需要检查设备的驱动前面是否存在感叹号，如果存在感叹号，进入驱动选择界面，随意切换一个其他类型的驱动，然后再改回来即可恢复正常&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;完工&#34;&gt;完工
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;耳机麦克风的音量恢复正常，熟悉的耳返功能也回来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/win11-logitech-g431-%E8%80%B3%E6%9C%BA%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E5%AE%89%E8%A3%85/20240605074823.png&#34;
	width=&#34;485&#34;
	height=&#34;739&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;侧音&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;65&#34;
		data-flex-basis=&#34;157px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>罗技耳机驱动安装失败</title>
        <link>https://ttf248.life/p/%E7%BD%97%E6%8A%80%E8%80%B3%E6%9C%BA%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E5%AE%89%E8%A3%85%E5%A4%B1%E8%B4%A5/</link>
        <pubDate>Fri, 31 May 2024 21:46:12 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/%E7%BD%97%E6%8A%80%E8%80%B3%E6%9C%BA%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E5%AE%89%E8%A3%85%E5%A4%B1%E8%B4%A5/</guid>
        <description>&lt;p&gt;如果完全不懂这些东西，第一时间联系官方的客服也就不会折腾好几个小时。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;正文&#34;&gt;正文
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/%E7%BD%97%E6%8A%80%E8%80%B3%E6%9C%BA%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E5%AE%89%E8%A3%85%E5%A4%B1%E8%B4%A5/20240531220709.png&#34;
	width=&#34;693&#34;
	height=&#34;489&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;GHUB&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;141&#34;
		data-flex-basis=&#34;340px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，我家里用于开发的台式电脑C盘空间不够用了，特意拿出了一块256GB的半退役固态硬盘单独给C盘使用，奈何经常瞎折腾。自从搬到上海后一直忙于各种事务，终于在上周抽空重装了系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重装系统过程很顺利，日常软件的安装和开发环境的部署也都没有出现问题。几天后，我打算放松一下，玩几局游戏，这时才想起鼠标和耳机的驱动还没有安装。这两个设备都是罗技的，所以我下载了GHUB软件，它可以自动识别硬件并安装驱动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，意外发生了。鼠标的驱动安装顺利，但耳机的驱动一直显示“加载中”。我怀疑可能是最新版的Windows 11系统与罗技的驱动不兼容，导致安装失败。于是，我开始查找资料，尝试手动安装驱动，但问题依旧没有解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简单科普一下，这两个设备的驱动分别起什么作用。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;鼠标的驱动主要用于调节鼠标的移动速度等功能。宏功能我很少用，只需恢复以前记得的参数即可。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;耳机的驱动则主要用于耳返功能，这在团队语音时非常有用，可以让我听到自己讲话的声音。虽然系统的麦克风设置里有类似的侦听功能，但效果不如驱动实现得好。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;尽管我反复尝试，耳机的驱动始终无法正常加载。今天，我终于想到可以找客服问问情况，看看是否有解决方案。客服告诉我，最近他们的服务器出了问题，导致驱动下载异常。他们正在处理这个问题，让我不要着急，等下次更新后问题就能解决了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然还没能解决耳机驱动的问题，但至少知道了原因，希望问题能尽快得到解决。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;鼠标驱动设置&#34;&gt;鼠标驱动设置
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/%E7%BD%97%E6%8A%80%E8%80%B3%E6%9C%BA%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E5%AE%89%E8%A3%85%E5%A4%B1%E8%B4%A5/20240531220930.png&#34;
	width=&#34;1024&#34;
	height=&#34;768&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;G502&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;133&#34;
		data-flex-basis=&#34;320px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/%E7%BD%97%E6%8A%80%E8%80%B3%E6%9C%BA%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E5%AE%89%E8%A3%85%E5%A4%B1%E8%B4%A5/20240531220903.png&#34;
	width=&#34;1024&#34;
	height=&#34;768&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;G502&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;133&#34;
		data-flex-basis=&#34;320px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>银行营销策略与个人财务管理的平衡艺术</title>
        <link>https://ttf248.life/p/%E9%93%B6%E8%A1%8C%E8%90%A5%E9%94%80%E7%AD%96%E7%95%A5%E4%B8%8E%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E8%B4%A2%E5%8A%A1%E7%AE%A1%E7%90%86%E7%9A%84%E5%B9%B3%E8%A1%A1%E8%89%BA%E6%9C%AF/</link>
        <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 01:33:48 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/%E9%93%B6%E8%A1%8C%E8%90%A5%E9%94%80%E7%AD%96%E7%95%A5%E4%B8%8E%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E8%B4%A2%E5%8A%A1%E7%AE%A1%E7%90%86%E7%9A%84%E5%B9%B3%E8%A1%A1%E8%89%BA%E6%9C%AF/</guid>
        <description>&lt;p&gt;最近，家中的装修项目让日常开销激增。平常也都在用信用卡，账单周期内还钱，虽然手头上有足够的现金，但更倾向于将这些现金存放在货币基金中，以获得一些额外的利息收入。同时，为了确保财务的稳定性，设置了自动还款功能，以便到期时能够及时偿还信用卡账单。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;银行现状存款增加贷款减少&#34;&gt;银行现状：存款增加，贷款减少
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在经济不确定性增加的情况下，人们更倾向于储蓄而不是消费或投资。这导致银行的存款量增加，但同时也意味着银行需要支付更多的利息给存款人。另一方面，由于消费和投资活动的减少，贷款需求降低，银行难以通过发放贷款来获取利息收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了吸引和留住客户，银行不得不提供更有竞争力的存款利率，这进一步压缩了银行的利差空间。同时，为了刺激经济增长和消费，中央银行可能会采取降低基准利率的政策，这也会影响到银行的贷款利率，进而影响银行的盈利能力。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;银行营销策略培养用户习惯&#34;&gt;银行营销策略：培养用户习惯
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最近快到了还款的日子。首先，交通银行联系我，提供了一年期的免费分期服务，不收取任何利息。紧接着，招商银行也提供了分期利息打2.5折的优惠，折算成年化利率仅为1.9%。面对这样的优惠，我选择了接受两家银行的分期服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我意识到银行为了培养用户习惯，真的不惜下血本。按照银行流水的定义，我应该属于银行的优质客户。在当前银行资金放贷难的背景下，通过培养我的分期意识，银行实际上是在为未来我可能出现的资金周转困难做准备，届时他们就能从我这里赚取更多的利息收入。毕竟，众所周知，信用卡账单分析的利息并不低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;银行通过提供免费分期服务和低利率分期优惠，不仅增加了信用卡的使用频率和额度，还在用户心中树立了积极的形象。这种策略的转变体现了银行对市场变化的快速响应和对客户需求的深入理解。通过这种方式，银行不仅解决了资金放贷难的问题，还为未来的盈利做好铺垫，&lt;strong&gt;赚钱不是只看当下，放眼未来才能长长久久&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;个人财务管理的重要性&#34;&gt;个人财务管理的重要性
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;尽管银行的分期优惠听起来很诱人，但作为用户，用户应当认识到过度依赖信用卡分期可能会带来的风险。我们应该充分考虑自身的还款能力和未来的资金需求，避免因短期的财务便利而陷入长期的债务困境。个人财务管理的关键在于平衡当前的需求与未来的规划。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/%E9%93%B6%E8%A1%8C%E8%90%A5%E9%94%80%E7%AD%96%E7%95%A5%E4%B8%8E%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E8%B4%A2%E5%8A%A1%E7%AE%A1%E7%90%86%E7%9A%84%E5%B9%B3%E8%A1%A1%E8%89%BA%E6%9C%AF/image.png&#34;
	width=&#34;421&#34;
	height=&#34;809&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;招商分期账单&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;52&#34;
		data-flex-basis=&#34;124px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>游戏的多维：心理发展与社交娱乐的交汇点</title>
        <link>https://ttf248.life/p/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%9A%84%E5%A4%9A%E7%BB%B4%E5%BF%83%E7%90%86%E5%8F%91%E5%B1%95%E4%B8%8E%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E5%A8%B1%E4%B9%90%E7%9A%84%E4%BA%A4%E6%B1%87%E7%82%B9/</link>
        <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 15:07:45 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%9A%84%E5%A4%9A%E7%BB%B4%E5%BF%83%E7%90%86%E5%8F%91%E5%B1%95%E4%B8%8E%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E5%A8%B1%E4%B9%90%E7%9A%84%E4%BA%A4%E6%B1%87%E7%82%B9/</guid>
        <description>&lt;p&gt;在当今数字时代，游戏已经不仅仅是一种简单的娱乐方式，而是成为了人们日常生活中不可或缺的一部分。从心理学的角度来看，游戏在不同年龄段的人们心理发展中扮演着不同的角色，同时也与社交娱乐紧密相连。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;心理状态&#34;&gt;心理状态
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;年轻人处于探索自我和建立身份的阶段，&lt;strong&gt;游戏为他们提供了一个低成本的尝试和探索环境&lt;/strong&gt;。通过游戏，他们可以尝试不同的角色和生活，满足好奇心和探索欲。而随着年龄的增长，个人的兴趣和价值观逐渐稳定，游戏可能不再符合他们的生活目标和兴趣点。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;社交属性&#34;&gt;社交属性
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;同时，游戏也成为了社交活动的一部分，特别是对年轻人而言。他们通过游戏结交朋友和建立社交网络，游戏成为了社交的桥梁。然而，随着年龄的增长，人们的社交圈逐渐稳定，社交需求可能通过其他更成熟的方式得到满足，游戏在社交中的作用相对减弱。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;社交属性带妹&#34;&gt;社交属性：带妹
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在国内，由于恋爱教育的不足，小时候父母只会让你好好学习，毕业了立马就让你恋爱，这个现象很常见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为学业、工作繁忙或缺乏交往技巧，在现实生活中未能建立起稳定的情感关系，从而感到孤独和渴望被关注。&lt;strong&gt;游戏中的“带妹”行为为他们提供了一个释放这种渴望的出口&lt;/strong&gt;，通过帮助和保护女性玩家，他们能体验到被需要和被重视的感觉，获得情感上的满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，游戏中的互动规则明确、环境可控，相比现实生活的复杂性和不确定性，游戏提供了一种确定性和安全感，减少了对现实交往中不确定性的恐惧。然而，长期依赖游戏中的虚拟满足感可能会影响他们在现实生活中建立和维护健康情感关系的能力&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;现实压力&#34;&gt;现实压力
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;游戏提供了一个虚拟的世界，让玩家可以暂时逃避现实中的压力、挑战或不愉快的情绪。特别是对于那些面临学业压力、家庭问题或人际关系挑战的年轻人来说，游戏可能成为他们寻求安慰和放松的一种途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏通常设计得让玩家在完成任务、提升等级或击败对手时获得成就感和认可。年轻人可能会沉迷于游戏中，因为他们在游戏中能够获得一种被赞赏和认可的感觉，这种感觉在他们现实生活中可能较为缺乏&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;年龄增加以后不喜欢玩了&#34;&gt;年龄增加以后不喜欢玩了
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;年轻时，个人面临的社会责任和压力相对较小，有更多时间和精力投入到游戏中。随着步入职场、成立家庭等社会责任的增加，时间和精力变得更加宝贵，游戏可能被视为一种时间消耗，而不是优先选择的休闲方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着年龄的增长，人们的认知能力和兴趣点也会发生变化。年轻时可能对动作快速、画面华丽的游戏感兴趣，而随着阅历的增加，可能更偏好策略性、故事性强或者有深度的游戏。如果市场上的游戏不能满足这些变化的需求，兴趣自然会减少。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>出来走走总归是好的</title>
        <link>https://ttf248.life/p/%E5%87%BA%E6%9D%A5%E8%B5%B0%E8%B5%B0%E6%80%BB%E5%BD%92%E6%98%AF%E5%A5%BD%E7%9A%84/</link>
        <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 10:30:43 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/%E5%87%BA%E6%9D%A5%E8%B5%B0%E8%B5%B0%E6%80%BB%E5%BD%92%E6%98%AF%E5%A5%BD%E7%9A%84/</guid>
        <description>&lt;p&gt;如果说当年按照家里的规划，老老实实读电网，没有出来写代码，我可能会是一个标准的乖乖男。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扫去记忆里的灰尘，起因还是临近春节，和室友的一次聊天，顺带梳理了一波这些年的历程。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;章节一&#34;&gt;章节一
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;高考的成绩不能说好，也不能说差，混了一个211毕业了，按照老爸最初的规划，我应该好好读电网，然后回到老家市区的供电局工作。前面也有稿子提到过，怎么一步步走上IT这条路，有一点里面忘记提了：金钱观、自控力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初一还在村镇的学校，初二家里就安排转学到了市区，如同刘姥姥到了大观园，多少有些没有适应市区的繁华，小时候没有去过几次电影院，确切的说，没有和爸妈一起去过几次电影院，倒是家里的亲戚带我去过。上天总会给你留下幸运，那会认识了几个臭味相投哥们，虽说后面联系少了，那段少年的时光现在来看也是美好的。在周末补习以后，一起收拾教室里面的塑料瓶，能够熟练的一脚踩扁然后装进书包，带回去找我妈存着，积攒的差不多了，找个收废品的处理掉。一起下象棋、打羽毛球、玩斗地主，输了的惩罚做几个俯卧撑，那会还有点小庆幸，老爸从小就带着我做各种运动。从这会开始，，金钱观稍微有点不对，稍微有点自卑，但是这些小不幸都是一闪而过，家里也不是说揭不开锅，确实没有多少零花钱，和周围的同学有时候玩不到一起，特别是周末，父母的努力是肉眼能看到的，我们从村里搬出来，到了市区。此时种子已经埋下，静待发芽。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;头脑简单的我，读书期间总体是非常快乐的，就如很多人毕业后才能体会到的，读书其实不算一件难事，投入和产出转化起来比较容易。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;叠加小时候帝国时代的记忆，到了大学期间，触碰到了笔记本电脑，如同潘多拉的魔盒打开，接触到了游戏，也和游戏商人这个角色产生了联系。最初的时候，我就是一个底层的销售人员，从上游进货，然后靠着自己社群的渠道，慢慢销售手里的货物，赚点小钱，到了后面，逐步明白整个链路的运转逻辑。我们销售的货物，不过是上游程序批量孵化的，他们的成本趋近于零。此时，路已经开始有点歪了，专业里面还有细分的专业，左边是电网，右边是自动化（很杂、芯片编程、工厂电气自动化），我明白程序能赚钱，还不是小钱，渠道上游确实赚了很多，加上以前有着编程的底子，开始东搞、西搞，弄了点小钱，在分专业的时候，自然而然我选择的是自动化。打了大三的专业课，很多我都没去，天天脑子里面就想着写代码搞钱。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;去年的文章里面提过，带着对黑客的美好憧憬接触的编程，非科班的IT凭着仁爱，搞了汇编、渗透、游戏外挂、dll劫持和盗号，熟悉和了解各种黑产、灰产；父母教会了做人，法律还是规劝住了我，路没有彻底走歪。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;前文链接：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://ttf248.life/p/%E9%82%A3%E6%97%B6%E5%B0%91%E5%B9%B4%E5%A4%A9%E5%88%86%E4%B9%9F%E8%AE%B8%E6%9C%89%E4%BD%86%E6%98%AF%E5%B9%B6%E4%B8%8D%E5%A4%9A/&#34; &gt;那时少年&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学期间也谈过一次恋爱，回过头来看，更多是对于电视剧里面爱情的向往，心智不成熟的我，那会尚且无法明白如何爱一个人，更无法做到：成家立业。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;章节二&#34;&gt;章节二
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;时代的洪流中，我是也是幸运的，大学的一通折腾，我当然不可能去考研，毕业就参加了工作，趁着IT的东风，工作也是顺顺当当的。已经是工作的第八个年头，行业的热钱消失，终归开始了落幕，有时候也会怀疑，当初的选择是不是错了，当初听老爸的进入电网也许是个更好的选择。如果是在工作的前面五年，可能还有这样的想法，后面就也就慢慢消失了。校招入了恒生，五年没有更换公司，不论是技术的认知、行业的认识，亦或是自己的能力的认知，都存在一定的缺陷。听从杭州总部的安排，去了深圳分公司，经历了一次职场斗争（事后才梳理清楚脉络，两边都输了，最后的赢家是董事会），抱着对技术的热爱，回到了杭州，带着点年少一点不自知，从杭州撤了，跑到了上海。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;原本计划回杭州安家、落户、买房，利率最高点、房价最高峰，入场就要被套住，家底薄折腾不起，真让我扛着房贷结婚的压力，叠加行业下行，情绪上容易不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;章节三&#34;&gt;章节三
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;出来那么多年，见识了那么多事，自己也蠢过，也浪过，目前尚且安好。经历一些事，经历一些人，总归是慢慢长大了，如果一直在家待着，性格里面的缺陷不知会以何种形式爆发出来。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>游戏心理学：竞技游戏</title>
        <link>https://ttf248.life/p/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6%E7%AB%9E%E6%8A%80%E6%B8%B8%E6%88%8F/</link>
        <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 10:26:22 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6%E7%AB%9E%E6%8A%80%E6%B8%B8%E6%88%8F/</guid>
        <description>&lt;p&gt;氪金类型的游戏，这里不做讨论，游戏圈子里面，这种统称：人民币战士，不需要对游戏设定的理解，需要你有个殷实的钱包。他们享受的乐趣在于周围小弟的前呼后拥，&lt;code&gt;屠城&lt;/code&gt;的快感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有着广大受众的竞技游戏，比如：英雄联盟、DOTA、王者荣耀、绝地求生，这类型的游戏，世界观设定完整、游戏赛事已经进入良性循环的状态。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;在游戏设计中，心理学确实是一个关键领域，而社交心理学尤为重要。理解人们的行为、需求和动机可以帮助设计更吸引人的游戏体验。关于&amp;quot;装逼&amp;quot;和社交心理学之间的关系，我们可以从以下几个角度来看：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社交认同感：&lt;/strong&gt; 人们往往寻求在社交群体中建立认同感。在游戏中，如果设计能够让玩家感到自己在某方面很出色，能够引起其他玩家的注意，这可能会提高他们的社交认同感。这可能表现为炫耀技能、展示获得的奖励等。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社交竞争：&lt;/strong&gt; 一些游戏采用了社交竞争的元素，鼓励玩家在社交网络中展示他们的成就。这可以通过排行榜、成就系统或多人对战等方式来实现。这样的设计激发了玩家间的竞争心理，可能会导致一些玩家表现得更为出色以获得社交认可。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自我展示：&lt;/strong&gt; 有些游戏允许玩家通过自定义角色、虚拟物品等方式进行自我展示。这种自我展示不仅仅是为了炫耀，还可以是一种表达个性和社交交流的方式。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;团队合作：&lt;/strong&gt; 一些游戏注重团队合作，通过社交互动来达到游戏目标。在这样的情境中，装逼的行为可能并不被鼓励，而是强调团队协作和相互支持。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;心理奖励系统：&lt;/strong&gt; 游戏设计可以采用心理奖励系统，激发玩家积极的社交行为。例如，给予玩家奖励或特权，以鼓励他们积极参与社交互动。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;总体而言，游戏设计中的社交心理学可以被用来塑造玩家之间的互动和社交体验。装逼行为在一些情境下可能存在，但游戏设计师通常会努力平衡这种行为，以确保游戏体验对所有玩家都是积极和有趣的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;想到哪里写到哪里，没有完整的大纲，稍微有点乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者常玩的英雄联盟，算是我们这代人的青春记忆，大部分的家长都不喜欢孩子玩游戏，因为他们没有深入的了解体会过这类型的游戏，当然也和游戏设定有关系，每局游戏都是新的开始、对于很多孩子来说，玩的时候，并没有带入太多的思考，属于自行探索的玩法，这种模式下，游戏的输赢，更多取决于孩子本身的游戏天赋。依据笔者的实际体验，相当多一部分的玩家属于此类型，对于他们来说。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;最大的成本不是金钱，而是时间。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;游戏里面也有娱乐模式，用以满足娱乐玩家的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英雄联盟这种竞技游戏对于笔者来说，更多的是圆了一个&lt;code&gt;三国梦&lt;/code&gt;。开局你兜里两手空空，靠着自己的理解，补刀、发育，花费经济，布控视野，设局埋伏对面，更多的是用脑子玩游戏，没有那种绝佳的游戏天赋，也能玩的很开心。统领全局的&lt;code&gt;掌控感&lt;/code&gt;，逆风翻盘的愉悦感。还有很多弹幕常说的云玩家，他们已经不玩游戏了，但是每次到世界赛期间，他们还是会观看比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里就不得不提，&lt;code&gt;游戏时间&lt;/code&gt;。指的不是单局游戏的时间，而是你上号的时间，周末的下午、每天工作日的晚上七点到晚上十点之间，你会发现和队友大部分情况都能正常沟通，你发出去的信号，队友能理解，能收到回应。换到其他时间，比如说通宵游戏，你碰到的更多就是&lt;code&gt;网瘾少年&lt;/code&gt;，顺风的情况，无事发生，逆风的情况下，他们能问候你的全家，隔着屏幕你都能感受到那股子&lt;code&gt;戾气&lt;/code&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本身就是从事IT行业，游戏这些东西接触的很多，玩的也多，各种类型的玩过，对于竞技游戏，一直习惯用脑子玩，而是不是拼反应速度，天赋摆在这里，和职业的对比，或者小年轻对比，反应还是慢一些，习惯的是开黑，然后接管队伍的指挥权。最初玩的时候，就是读书那会，YY工会的老大哥们带着玩的。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;现在游戏的环境怎么说呢，都比较浮躁，没有之前那种纯粹&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;上了年级以后，高分段的对局，玩下来真的很累，全程都是高度集中，思考对面谋划，如何化解对面的设局，属于那种，你打完都不想继续的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真说你玩的很厉害，如果不打职业比赛，对于人生轨迹来说，并没有什么作用，能作为社交的手段，但是无法谋生，立足于社会。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;单机游戏和网络游戏是两种不同类型的游戏，它们在玩法、体验和技术上存在显著差异。以下是理解单机游戏和网络游戏之间区别的一些关键方面：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;连接方式：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;单机游戏（Offline/Single-player）：&lt;/strong&gt; 这种游戏是在本地设备上独自玩的，不需要互联网连接。玩家可以在没有网络连接的情况下享受游戏体验。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;网络游戏（Online/Multiplayer）：&lt;/strong&gt; 这类游戏通常需要互联网连接，因为玩家要与其他玩家进行实时互动。网络游戏可以是多人合作或对抗性的，涉及到在线社交和竞技。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;玩家互动：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;单机游戏：&lt;/strong&gt; 玩家主要与游戏内的人工智能、预设的任务或敌对元素互动。游戏体验通常更加个人化，受到游戏内设计和故事情节的影响。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;网络游戏：&lt;/strong&gt; 玩家可以与来自世界各地的其他真实玩家互动。这可能包括合作完成任务、对抗或竞技比赛，以及社交元素如聊天、公会系统等。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;游戏设计和内容：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;单机游戏：&lt;/strong&gt; 游戏设计更侧重于提供一个完整的、独立的故事情节和游戏体验。游戏内容通常是预先设计好的，玩家在游戏中探索、解谜或战斗。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;网络游戏：&lt;/strong&gt; 游戏设计需要考虑到实时互动和玩家之间的竞争或协作。游戏的内容可能更动态，包括定期更新、在线事件和社交互动。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;技术要求：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;单机游戏：&lt;/strong&gt; 通常可以在离线状态下运行，对设备性能和互联网连接的要求相对较低。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;网络游戏：&lt;/strong&gt; 需要较强的互联网连接，而且对服务器和网络性能有较高的要求，以确保实时互动的顺畅进行。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;商业模式：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;单机游戏：&lt;/strong&gt; 通常采用一次性购买或下载的商业模式，玩家购买游戏后即可在本地设备上完整地玩游戏。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;网络游戏：&lt;/strong&gt; 可能采用免费游玩、广告、道具购买或订阅等多种商业模式，以维持服务器运营和不断更新游戏内容。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;理解这些区别有助于玩家在选择游戏时明确自己的偏好，并使游戏设计者更好地满足玩家的期望。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>那时少年，天分也许有，但是并不多</title>
        <link>https://ttf248.life/p/%E9%82%A3%E6%97%B6%E5%B0%91%E5%B9%B4%E5%A4%A9%E5%88%86%E4%B9%9F%E8%AE%B8%E6%9C%89%E4%BD%86%E6%98%AF%E5%B9%B6%E4%B8%8D%E5%A4%9A/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 13:45:09 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/%E9%82%A3%E6%97%B6%E5%B0%91%E5%B9%B4%E5%A4%A9%E5%88%86%E4%B9%9F%E8%AE%B8%E6%9C%89%E4%BD%86%E6%98%AF%E5%B9%B6%E4%B8%8D%E5%A4%9A/</guid>
        <description>&lt;p&gt;工作的第七个年头，写代码获取的正反馈不是那么多了，回顾下怎么走上 &lt;code&gt;coding&lt;/code&gt; 这条道路
人的各种选择，越是小时候，越遵从正反馈这个事情，主动的避害趋利&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一小时候&#34;&gt;一、小时候
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;搬家到市区，接触计算机书籍？黑客的资料？认识了 windows 系统？这些都算是后话&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间应该定位到小时候和堂弟偷摸用家里的电脑玩游戏&lt;/strong&gt;，堂弟舅舅在电脑城，经营了一个店铺
从小我俩接触计算机的时间就比较早，基本的认知也就建立了，后续在学校，上微机课程，也比较有兴趣
初中听说了计算机竞赛，感觉就很酷，转学后，这事情也就搁置了
我上初中那个年代，熟悉电脑的基本操作，在微机课的时候，比较容易出风头
如果你还熟悉，对，你没看错，不是熟练，熟悉 office 办公软件，那就更厉害了&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;二搬家&#34;&gt;二、搬家
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;回到搬家这事，到了市区，由于邻居的原因，接触到了图书馆，虽说看了挺多的小说，但是也看了很多杂志
《电脑报》《大众软件》
愈发的对计算机这个产物产生了兴趣，小时候心理对于黑客的崇拜，非常积极的去学校相关的知识
认知了操作系统基本的：控制面板、CMD命令、VBS脚本&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《电脑报》小白人群挺适合的，每次都是用案例的形式，科普系统的操作
《大众软件》推荐各种软件，行业新闻，&lt;strong&gt;当然还有游戏新闻，最初的动力嘛，也埋下了游戏的种子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;三高中&#34;&gt;三、高中
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;高二的时候，&lt;strong&gt;博哥转校进入我们班，前两年计算机竞赛保送了好几位前辈&lt;/strong&gt;，校领导也比较重视这个竞赛
还有个前置的硬件基础，美国有位校友，给学校捐了一栋楼，新的图书馆、新的微机教室，一切都是那么巧合
加上博哥的科普，那会算是班级里面的计算机的大佬&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;学霸 + 计算机高手，知道怎么黑别人电脑、杀教室的监控软件&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;竞赛磕磕绊绊也是走到了决赛，学的不是很懂，题目都是些一些基础的算法，但是也是有点收获&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过半桶水终究是半桶水，相当于是去旅游了一趟&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;四大学&#34;&gt;四、大学
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;等到了大学专业选择，听家里的选了自动化，其实想走的是强电专业，回家进入供电局，专业课程没学多少
自我驱动的学习能力在专业课程基本没有，大课程里面的计算机课程，学起来就很得心应手&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专业课逃课、计算机课程认真学，自己日常泡在论坛：《精易论坛》《吾爱破解》
结合专业学那点汇编、C++知识，&lt;strong&gt;从论坛接单赚钱，获取了更多的正反馈，越走越远了，拉不回来&lt;/strong&gt;
到最后，小专业的选择，选择给芯片写代码，家里也没管那么多，让我自己选了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时，&lt;strong&gt;第三个关键人物：堂哥&lt;/strong&gt;，高学历，进入百度
老姐也懂我，知道我那会就没心思考研，让我找堂哥聊聊
确定下后面的发展路线，暑假不回家，跟着导师，做项目，混经历
靠着自己还能看的成绩单，进入了恒生电子&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;五毕业&#34;&gt;五、毕业
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这里有个关键，我知道翻墙、选修了：计算机信息检索，知道如何快速的查找的和定位资料、问题
工作里面的贵人出现了，&lt;strong&gt;硕哥&lt;/strong&gt;，给了时间让我自己学习，排查问题刨根问题，带着我去认识研发中心的大佬
这些也铺垫了，深圳分公司，对外都认为我很厉害，成功负责了交易通道组&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里就有个问题，我对于计算机操作系统、算法等基础知识，软件工程设计
没有系统的学习，都是靠自己的历史经验
容易出现，前后否定自己的代码设计，没有准则进行模块设计，到了第七个年头，开始乏力了&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>夜的命名术</title>
        <link>https://ttf248.life/p/%E5%A4%9C%E7%9A%84%E5%91%BD%E5%90%8D%E6%9C%AF/</link>
        <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 22:10:14 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/%E5%A4%9C%E7%9A%84%E5%91%BD%E5%90%8D%E6%9C%AF/</guid>
        <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;命这个字在中华汉字里面从来没有过同音字，或许这本身就暗示着，命只有一条。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;翻翻起点的排行榜，《夜的命名术》 月票高居榜首，第二名车尾灯都看不到了，这么多年看的都是&lt;strong&gt;西红柿&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;耳根&lt;/strong&gt;，尝试下新作者的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截止到八月初，&lt;strong&gt;两百万 vs 八万&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不评论文笔，也没这个本事，看了十几章，情节紧凑对得起这个月票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;死&lt;/strong&gt;也是找不到同音字。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
