<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>年度总结 on 向叔记事簿</title>
        <link>https://ttf248.life/tags/%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
        <description>Recent content in 年度总结 on 向叔记事簿</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 18:47:02 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/tags/%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>2025 年度大事件</title>
        <link>https://ttf248.life/p/2025-major-events/</link>
        <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 23:36:01 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/2025-major-events/</guid>
        <description>&lt;p&gt;记录一些零散的想法和片段，不至于需要单独成文的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受到群友的影响，也想做个类似说说的页面，&lt;strong&gt;Notes&lt;/strong&gt;都已经开发好了，但是首页的展示也好、历史数据的处理也好，小问题挺多，就想到弄个年度文章，也能实现类似的效果，进而就&lt;strong&gt;AI&lt;/strong&gt;开发了文章置顶的功能。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2025年2月&#34;&gt;2025年2月
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;deepseek-爆火出圈&#34;&gt;DeepSeek 爆火出圈
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日期：2025-02-07&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;春节前夕，DeepSeek 一度成为热议话题，短短几天内便在社交媒体上引起了广泛关注。这种突然的爆火，不仅让人惊讶，还带动了市场的连锁反应。与此同时，英伟达的股票却迎来了暴跌，许多投资者对其前景产生了疑虑，部分机构在此期间进行了大规模的做空操作，似乎一切都指向了一个&amp;quot;精心策划&amp;quot;的局面。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;春节档电影中的政治元素剖析&#34;&gt;春节档电影中的政治元素剖析
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日期：2025-02-10&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好久没去春节档凑热闹，这次去看了两部电影，感觉有点不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文探讨2025年春节档电影的新变化，聚焦《唐人街探案1900》和《哪吒之魔童闹海》。前者借1900年美国旧金山唐人街背景，展现华人受种族歧视与压迫，映射社会政治环境；后者作为动画电影，以丰富隐喻元素暗讽现实国际政治格局，如玉虚宫类似五角大楼影射美国政治体系、天元鼎上美元符号象征美元霸权、仙人玉牌像美国绿卡暗示身份等级、灭魂丹似生化武器暗指恶意行径等。两部电影带来全新观影体验，引发对电影艺术与政治表达关系的思考。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;电影票线上线下差价超出想象&#34;&gt;电影票线上、线下差价超出想象
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日期：2025-02-11&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;春节期间，一家人（七八个人）想去看电影，本想着在淘票票和猫眼上把票买了，一看价格 60 元。刚好手里有一张影院的充值卡，需要人到影院前台才能购票，想着问问前台有没有什么优惠，没想到同样的场次在前台买只要 35 元，这价格差着实让人惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;哪吒火爆出圈&#34;&gt;哪吒火爆出圈
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日期：2025-02-15&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;春节档哪吒的火爆出圈，莫名的民族自豪感，类似以前的电影：战狼，爱国主题。不能否认进步很多，但是也没好到这个程度，作为游戏党，很多面看起来就很油腻，打斗的场面网游风比较重。已经刷到不少为了哪吒的票房，买了电影票但是不去看的人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2025年3月&#34;&gt;2025年3月
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;特朗普政府加征关税引发贸易震荡&#34;&gt;特朗普政府加征关税引发贸易震荡
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日期：2025-03-04&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国对墨西哥和加拿大商品加征 25% 关税生效，引发北美贸易链剧烈波动。加拿大宣布对 1550 亿加元美国商品实施报复性措施，墨西哥则加速与中国签订自贸协定以对冲风险。此举导致全球供应链进一步多元化，中国钢铁企业迎来高端钢材国产替代窗口期。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2025年5月&#34;&gt;2025年5月
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;医学教育的天宫与董袭莹事件的蝴蝶效应&#34;&gt;医学教育的天宫与董袭莹事件的蝴蝶效应
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日期：2025-05-07&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京协和 “4+4” 项目（4 年非医学本科 + 4 年医学博士）主打跨学科精英培养，2025 年董袭莹事件曝光其借家庭背景（医学 / 科研世家）进入项目，学历存模糊性、论文涉抄袭，暴露该模式精英化招生与公平性矛盾，学制压缩及规培争议待解。董袭莹，女，其本科毕业于哥伦比亚大学巴纳德学院，主修经济学，后于 2019 年进入北京协和医学院 “临床医学专业培养模式改革试点班”。2023 年，她取得医学博士学位，之后进入中国医学科学院肿瘤医院工作，再进入中日友好医院进行规培学习。2025 年 4 月，中日友好医院胸外科副主任医师肖飞被妻子谷潇雅实名举报婚内出轨多名医护人员，其中包括董袭莹。同月，有网友爆料称董袭莹的本科院校不符合北京协和医学院 “4+4” 项目要求，且其论文存在诸多疑点，如与他人发明专利高度雷同。5 月 1 日，国家卫生健康委新闻发言人表示，已成立调查组，联合有关方面对董袭莹等进行认真调查核查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人说这是天宫的一角，有人说这是阶级滑落，董小姐完全不必从事医生这个行业，只是家里人不甘心下一辈子不如自己，才让董小姐去读了协和的 4+4 项目。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;特岗教师招聘突然就变少了&#34;&gt;特岗教师招聘，突然就变少了
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日期：2025-05-12&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020-2025年江西省教师招聘呈现大幅缩减趋势：特岗教师招聘量由6,617人锐减至32人（降幅99.5%），国编教师由11,324人降至2,146人（降幅81.1%）。主科（语数英）占比稳定但总量收缩，音体美等学科虽比例上升但绝对数量有限（如2025年各仅招2人）。政策端推行&amp;quot;退一补一&amp;quot;编制紧缩，教师资源向职教及偏远地区倾斜，传统中小学岗位大幅缩减，2025年部分学科计划数为零。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;贸易战突然按下暂停键&#34;&gt;贸易战突然按下暂停键
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日期：2025-05-12&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贸易战关税演变呈现 “升级 — 反制 — 磋商” 的循环，中美博弈从关税对抗转向规则竞争。尽管短期缓和缓解了市场压力，但长期不确定性仍存，需关注 WTO 裁决、供应链调整及地缘政治变化对全球经济的持续影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人赚不到自己认知以外的钱，今年贸易战启动导致的股市暴跌，到现在，失地基本已经收复，中间不知道埋葬了多少散户。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;黄杨钿甜深陷舆论风波&#34;&gt;黄杨钿甜深陷舆论风波
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日期：2025-05-19&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2007 年出生的年轻女演员黄杨钿甜，因在高中毕业典礼上演唱跑调，其 “中戏第二、北电第六” 的艺考成绩遭网友质疑。在今年 4 月各大高校公布的 2025 艺考合格名单中，黄杨钿甜成绩优异。但此次演唱视频流出后，部分网友对其专业能力表示怀疑。此前，她还因佩戴疑似价值 230 万的奢侈品牌耳环引发热议，她称耳环是妈妈的。此外，其家庭背景也受到关注，有网友质疑其父亲涉及超生等问题，尽管其父亲发文辟谣，但该事件仍在网络上持续发酵，对黄杨钿甜的公众形象造成一定影响 。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;哈佛女孩蒋雨融引发争议&#34;&gt;哈佛女孩蒋雨融引发争议
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日期：2025-05-29&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025 年 5 月 29 日，哈佛国际发展公共管理硕士项目毕业生蒋雨融，作为研究生英文致辞代表在哈佛毕业典礼上发表题为 “Guard Our Humanity” 的演讲，成为九年来第二位站在哈佛毕业讲台上的中国学生，也是史上首位在哈佛毕业演讲的中国女生。蒋雨融出生于青岛，中学获全额奖学金赴英国读高中，后在杜克大学完成本科，于哈佛大学肯尼迪学院攻读国际发展硕士学位。然而，她的演讲及个人经历在网络上引发争议。部分网友认为其演讲内容空洞，语言表达存在 “Chinglish” 问题。此外，她在回应质疑时，自曝父母离异、称初中母校为 “民工子弟学校” 等言论，更是引发舆论哗然，使其口碑出现较大反转 。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2025年6月&#34;&gt;2025年6月
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;苏超火爆群众性体育经济价值凸显&#34;&gt;苏超火爆：群众性体育经济价值凸显
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日期：2025-06-09&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;江苏省城市足球联赛（苏超）第三轮赛事场均观众突破 1.5 万人，徐州奥体中心 “楚汉之争” 单场涌入 22198 人，创中国业余赛事纪录。抖音等平台通过短视频传播制造热点，带动跨城消费超 18 万人次，拉动酒店入住率提升 20%-30%。赛事商业化模式创新，江苏银行、今世缘等赞助商品牌曝光量激增，验证 “体育 + 文旅” 的乘数效应。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;那尔那茜教育争议事件简况&#34;&gt;那尔那茜教育争议事件简况
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日期：2025-06-12&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;演员那尔那茜被曝高考时以内蒙古定向委培生身份考入上海戏剧学院，却未履行毕业后回原籍服务的约定，违约出国深造后进入娱乐圈。其母奥登高娃（曾用名张丽华）早年亦通过同一定向委培政策从内蒙古考入上戏，母女俩的“巧合”引发对教育资源滥用的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爆料称，那尔那茜在北京重点中学就读期间拥有本地户籍，高考前迁回内蒙古，以特长生及定向委培生双重身份享受降分录取（上戏该类录取线低至179分），毕业后却以“出国深造”为由放弃定向工作。其回国后不仅进入上戏担任助教，还在《封神》《镖人》等作品中获得资源，演艺路径引发公众对教育公平的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事件曝光后，央视新闻删除其相关祝福动态，官方态度微妙。目前相关部门已介入调查，若违规属实，她可能面临退还培养费、支付违约金及信用惩戒。此事件凸显定向委培政策执行中的漏洞，以及教育资源分配公平性的争议。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;伊朗与以色列冲突升级&#34;&gt;伊朗与以色列冲突升级
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日期：2025-06-13&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，伊朗和以色列冲突不断升级。以色列对伊朗发动袭击，造成伊朗包括高级军官在内的78人死亡、320多人受伤，伊朗随后展开报复。13日晚以来，伊朗的袭击导致以方3人死亡、数十人受伤。14日深夜，伊朗向以色列发射数十枚导弹，海法、特拉维夫等多地警报长鸣，造成至少8人死亡、200余人受伤。15日凌晨，双方继续彼此向对方军事和民用目标发动大规模打击，以色列多地如特拉维夫、海法等遭到袭击，造成房屋被毁、人员伤亡，伊朗的德黑兰、伊斯法罕等地的设施也遭以色列袭击。以色列总理内塔尼亚胡召开紧急会议并要求美国提供军事支持，伊朗则承诺未来会有更多大规模行动。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;天水铅中毒事件简况&#34;&gt;天水铅中毒事件简况
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日期：2025年7月1日至今&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年7月1日，甘肃省天水市麦积区培心幼儿园部分幼儿被曝血铅异常，引发社会高度关注。事件起因系该园后厨人员违规使用含铅彩绘颜料制作食品，导致251名幼儿中233人血铅超标，最高达528微克/升（超出正常参考值5倍以上）。经侦查，幼儿园园长朱某琳、投资人李某芳为扩大生源、降低成本，授意后厨通过网络平台购买明确标识“不可食用”的彩绘颜料，稀释后添加到三色红枣发糕、玉米卷肠包等幼儿餐食中。检测显示，涉事食品铅含量分别达1052毫克/千克和1340毫克/千克，超出国家标准2000余倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事件曝光后，甘肃省委、省政府迅速成立联合调查组，国家卫健委、市场监管总局等部门派出专家指导处置。截至7月7日，233名血铅异常幼儿中已有201人入院接受驱铅治疗，另有22名教师检测出血铅超标（最高达500微克/升），均启动一对一心理疏导和营养干预。陕西省西安市中心医院等医疗机构开辟绿色通道，接收跨省就医患儿，部分家长因对天水本地检测结果不信任，自行带孩子赴西安复检，发现血铅超标比例显著高于当地通报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，公安机关以涉嫌生产有毒、有害食品罪对朱某琳、李某芳等8人依法刑事拘留，2人被取保候审。纪检监察机关已启动对监管失职人员的问责调查，涉事幼儿园被责令停业整顿。天水市政府表示将全面排查民办幼儿园食品安全隐患，建立患儿健康管理台账，确保后续治疗和康复保障到位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此事件暴露了民办幼儿园监管漏洞及食品添加剂溯源机制的缺失。专家指出，铅对儿童神经系统的损害具有不可逆性，需长期随访至血铅水平降至安全范围。律师分析，涉事责任人可能面临十年以上有期徒刑甚至死刑，家长可依法索赔医疗费、残疾赔偿金等损失。事件引发公众对校园食品安全监管的强烈质疑，推动多地开展幼儿园食品添加剂专项整治。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
