<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>不動産 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E4%B8%8D%E5%8B%95%E7%94%A3/</link>
        <description>Recent content in 不動産 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 06:00:45 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E4%B8%8D%E5%8B%95%E7%94%A3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>不動産を促進するための中央銀行の4つの施策</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/promote-real-estate-central-bank-four-measures/</link>
        <pubDate>Fri, 17 May 2024 20:42:25 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/promote-real-estate-central-bank-four-measures/</guid>
        <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;unsold housing interest rate lower limit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;From tomorrow, the savings rate will be reduced by 0.25%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;First-time homebuyers down payment ratio lowered to 15%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;300 billion yuan of guaranteed mortgage reloans&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;全国規模における初の住宅ローンおよび二級住宅ローンの商業性個人住宅ローン金利の下限の廃止&#34;&gt;全国規模における初の住宅ローンおよび二級住宅ローンの商業性個人住宅ローン金利の下限の廃止
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中国人民銀行上海本部、各省・自治区・直轄市及び計画特別市の分行；各国有商業銀行、中国郵政貯蓄銀行、各股份制商業銀行：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;党中央・国务院の方針決定・指示遂行を確実にし、我が国における不動産市場の需給関係の変化と国民の質の高い住宅に対する新たな期待に応え、不動産市場の安定した健全な発展を促進するため、以下の通り商業性個人住宅ローン金利政策に関する事項について通知いたします。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一に、全国規模における初の住宅ローンおよび二級住宅ローンの商業性個人住宅ローン金利の下限を廃止します。 第二、中国人民银行各省级分行按照因城施策原则，指导各省级市场利率定价自律机制，根据辖区内各城市房地产市场形势及当地政府调控要求，自主确定是否设定辖区内各城市商业性个人住房贷款利率下限及下限水平（如有）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三、银行业金融机构应根据各省级市场利率定价自律机制确定的利率下限（如有），结合本机构经营状况、客户风险状况等因素，合理确定每笔贷款的具体利率水平。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;个人住宅公積金貸付利率を025パーセント下調&#34;&gt;个人住宅公積金貸付利率を0.25パーセント下調
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中国人民銀行上海总部、各省、自治区、直轄市及び計画単列市分行；各政策性銀行、国有商業銀行、中国郵政貯蓄銀行、各股份制商業銀行：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民銀行は、2024年5月18日より、個人住宅公積金貸付利率を0.25パーセント下調することを決定しました。5年以下（含5年）及び5年以上首套個人住房公積金貸付利率はそれぞれ2.35%及び2.85%に調整され、5年以下（含5年）及び5年以上第二套個人住房公積金貸付利率はそれぞれ不低于2.775%及び3.325%に調整されます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;msızai-tō-hyōriki-no-setto-o-15-moshimo-ni-kofumushi-ni-kawareru&#34;&gt;msızai-tō hyōriki no setto o 15% moshimo ni kofumushi ni kawareru
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Chūgoku Jinmin Yabanku Shīhān Tōbu, kakusei shigen, kuinshū, chokitakishi oyobi keikaku tanpen-shichi no bunben; Kokunai Kin’yū Sugoryugiman Tōgo Kyojōkyoku no minransoku kyoku; kakkō yōyugyō gomi banku, Chūgoku Yōsaihishubin Ginkancyoku, kakuso shigen seibikyu banku:
Dōtei o juyo ni tamemasu ta tōchū, sūi-chū, irai-shū isu no henkirei o shite, Nihon no gōngshì shijie shīyòng guānxì de ōgē de, minpō kōmoku no yōjite shūjō no shin kittai o tsuikaku ni, hóngjiàng shijie shīyòng guānxì no heping kangheng fāzhǎn, konrai jiu shūan-shì yonghū guanxi jiàn shì de nàwén yōng:
Shōtō shūjū gakuin no kyōdoku kaisya no minpō taiji, 1-tō shūjū gakuin no komyūdō shigen gakuin no mizu-fukēto hyōriki o 15% moshimo ni kofumushi ni kawareru, ni-tō shūjū gakuin no komyūdō shigen gakuin no mizu-fukēto hyōriki o 25% moshimo ni kofumushi ni kawareru. この前提を踏まえ、中国人民銀行の各省级支行および国家金融監督管理総局の派出機関は、都市政府の調整要請に基づき、市況に応じて独自の政策を決定し、管轄区域内の各都市における新築住宅および再建築住宅の個人向け融資における最低初期支払い割合の下限を自主的に設定します。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;中央銀行は3000億元を保証型住宅再融資枠として設立&#34;&gt;中央銀行は3000億元を保証型住宅再融資枠として設立
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;下午4時、住宅及び都市建設部は、自然資源部、中国人民銀行、国家金融監督管理総局の４部門が国务院政策例行吹風会に集まり、切实做好保交房工作（保障性住房交割工作的配套政策）に関する状況を説明しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会上、中国人民銀行副行長陶玲は、中央銀行が3000億元を保証型住宅再融資枠として設立することを発表し、地方国有企業が合理的な価格で未販売の完成済みの不動産を購入し、配售型または配租型保障性住房として供給することで、銀行の貸付額5000亿元を促進すると述べました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据央行介绍，保障性住房再融資枠の期間は1年可展期4次（最大可延長4次）、利率は1.75％で、21家全国性の銀行に向けられ、都市政府が選定した地方国有企業への融資を促し、未販売の完成済みの不動産を保障性住房として購入することを奨励します。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
