<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>投資 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/categories/%E6%8A%95%E8%B3%87/</link>
        <description>Recent content in 投資 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.ttf248.life/ja/categories/%E6%8A%95%E8%B3%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>貿易戦争が突然一時停止</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/trade-war-pauses/</link>
        <pubDate>Mon, 12 May 2025 19:07:35 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/trade-war-pauses/</guid>
        <description>&lt;p&gt;2025年の貿易摩擦関税の推移は「エスカレート—報復—協議」のサイクルをたどり、米中対立は関税闘争からルールベースの競争へと転換した。短期的な緩和は市場圧力を和らげたものの、長期的な不確実性は依然として存在し、WTO裁決、サプライチェーン調整、地政学的変化が世界経済に与える継続的な影響を注視する必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人が自分の認識を超えるお金を稼ぐことはできない。昨年の貿易戦争勃発による株価の大幅下落だが、現在ではほとんど反発しており、その間にどれだけの個人投資家が犠牲になったのか計数もつかない。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2025年の貿易戦争関税タイムライン整理&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2025年の貿易戦争関税のタイムラインを整理し、米中をはじめとする各国の主要な出来事と合わせて、関税政策の動向変化を明らかにします。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;一2025年4月関税の全面的な引き上げと報復措置&#34;&gt;一、2025年4月：関税の全面的な引き上げと報復措置
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;トランプ政権が第14257号行政命令に署名し、中国からの輸入品に対して34％の「報復関税」を課すことを発表しました。対象には香港とマカオの商品も含まれます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;米国はさらに、中国に対する「同等関税」の税率を34％から84％に引き上げ、第14259号および第14266号行政命令を発布し、より多くの商品に関税を課す。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ホワイトハウスは制令を修正し、中国に対する関税総額を145％に引き上げ、また800ドル以下の小口貨物に関する関税率を90％から120％に引き上げる。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;中国は、米国産の全製品に対し34％の関税を賦課すると発表した。農産物、自動車、エネルギー分野などが含まれる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国は、報復関税の税率を34％から84％に引き上げ、米国との同調を図った。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国は、米国製品に対する関税の91％を撤廃（米国側の撤廃に応じた部分）、24％関税の実施を90日間停止し、10％は維持する。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;アメリカはカナダの鉄鋼・アルミニウム製品に対し25%の関税を課し、カナダは報復措置として298億カナダドルの米国製品に課税し、WTOへ訴えた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;欧州連合は米国製品に対し最大25％の関税を課し、日本は対米自動車関税に懸念を示し、「貿易戦争は双方に損害をもたらす」と語った。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;二2025年5月ジュネーブ協議と関税緩和&#34;&gt;二、2025年5月：ジュネーブ協議と関税緩和
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;米中がスイスのジュネーブで16時間の協議を行い、《米中ジュネーブ経貿協議共同声明》を合意した。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;両側が一部関税の停止を発表：&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;米国は中国に対する関税を24％停止（90日間）、10％を維持し、4月8日と9日の追加課税を取り下げた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国は、報復関税を24％停止し、10％を維持するとともに、非関税措置を解除する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;両者は、関税削減とルールの策定に焦点を当て、中国、米国、または第三国で定期的に経貿協議を開催することで合意した。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;高い関税が中小企業の倒産を招く（例：アマゾン出店者の関税高騰による廃業）、インフレ期待も高まる（コアPCEは3.3%に上昇見込み）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国はレアアース輸出規制を強化し、密輸を取り締まる。これにより、米国の軍需産業や新エネルギー産業に影響が及び、レアアースなどの主要鉱物に対する関税免除を余儀なくされている。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;その他の重要な出来事と長期的な影響&#34;&gt;その他の重要な出来事と長期的な影響
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;カナダと中国は、それぞれWTOに米国の鉄鋼・アルミニウム関税および「報復関税」が非差別原則に違反すると訴えた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ＷＴＯ事務局長エビラは、米国の関税が2025年の世界貿易量を1％縮小させ、発展途上国の窮状を悪化させる可能性があると警告した。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;レアアース、黒鉛、医療用CT球管など、37ページのリストが戦略物資を網羅し、サプライチェーンの脆弱性を露呈する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;米国が輸入自動車に25％の関税を課したことにより、世界の自動車生産量は2％減少し、北米での生産量は9％減少すると予想される。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;トランプ政権は「報復関税」を掲げ国際貿易秩序の再構築を図ったが、一方的な強要と批判され、同盟国（EU、日本など）的反発を招いた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国は、保護主義に対抗し、発展途上国との協力を促すため、市場開放の拡大（例：輸入博覧会、関税免除の約束など）に応じている。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;タイムラインまとめ&#34;&gt;タイムラインまとめ
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;重要な&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;非常に興味深い&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;米国が中国に対し34％の「同等関税」を賦課、香港・マカオ関連商品も対象。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;米国が中国に対し関税を84%に引き上げ、新たな追加税制を導入する。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;中国は34％の関税を課す措置に対抗し、後日84％に引き上げ；米国は関税を145％に修正。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;アメリカは一部の商品（テクノロジー製品など）に免除措置を適用し、中国はこれらの品物に対する91％の報復関税を取り消しました。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;米中日のジュネーブ協議、24％の関税を一時停止する共同声明に合意。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;両側は関税停止と協議メカニズムを宣言し、貿易の緊張を緩和した。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;五傾向と課題&#34;&gt;五、傾向と課題
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;米中関税停止措置は好材料だが、構造的な対立（ハイテク、エネルギーなど）は依然として存在し、中間選挙が政策の継続性に影響を及ぼす可能性がある。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;企業はサプライチェーンの調整を加速しており、メキシコや東南アジアは「ニアショアリング」から恩恵を受ける一方、コスト上昇が回復を抑制する可能性がある。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;WTO紛争解決メカニズムの機能不全、地域貿易協定（米英間の協定など）が代替案となる一方、断片化を悪化させる。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>関税嵐、株式市場の暴落</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/tariffs-storm-stock-market-crash/</link>
        <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 03:49:36 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/tariffs-storm-stock-market-crash/</guid>
        <description>&lt;p&gt;最近、世界株式市場は急激な変動を経験しており、その主な原因は米国大統領ドナルド・トランプ氏が発表した新たな包括的な関税措置によるもので、市場では世界貿易戦争と景気後退への懸念が高まっている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;トランプ大統領は先週、全ての輸入品に高額な関税を課すことを発表しました。特に中国からの輸入品には最大50%の関税が追加され、彼自身が「不公平」と主張するグローバル貿易体制を修正することを目的としています。この措置により、世界市場ではパニック売りが発生し、投資家は貿易緊張の高まりが世界経済成長を抑制するのではないかと懸念しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;アメリカで主要株価指が大幅に下落しました。ダウ工業平均は1,200点以上、ナスダック総合指数は4％、S&amp;amp;P500指数は3.8％の下落となり、ベアマーケット圏に入りました。アジアとヨーロッパ市場も同様に影響を受け、日経平均株価は約8％、欧州株式市場は6％下落しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市場の変動を受け、投資家は債券や円などの安全資産にシフトしている。しかしながら、市場のボラティリティ指数（VIX）が60を上回っており、市場のパニック心理が高まっていることを示唆している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;経済学者は、関税政策が米国経済を「スタグフレーション」に陥れる可能性があると警告している。「スタグフレーション」とは、経済成長の停滞、インフレの上昇、そして高い失業率が同時に存在する状況を指す。モルガン・スタンレーは、2025年の米国経済の景気後退確率を60%に引き上げた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国の政府は相次いで報復措置を表明している。例えば、EUの貿易担当者は4月15日から米国製品への報復関税を発動すると述べた。また、企業界も懸念を示しており、高盛などのウォール街の金融機関は米国経済の景気後退確率を45%に引き上げた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在、世界市場はかつてない課題に直面しており、投資家は貿易政策の動向と市場の変化を注視し、リスク管理と資産配分を行う必要があります。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>幅広いインデックス投資：証券ETF、ハン・セン・テック指数</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/etf-wide-index-dzt-broker-etfs-hangsheng-tech-index/</link>
        <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 21:58:59 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/etf-wide-index-dzt-broker-etfs-hangsheng-tech-index/</guid>
        <description>&lt;p&gt;前からやりたいと思っていたこと、相応しい優良株を買ってあとはほったらかしにするはずだったのに、下落したときは様子を見て買い増しもしないで、上昇したら売ってしまう。結局、それができなかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;良い青色株を探すのも面倒なら、広い範囲のインデックスを選んでETFを買えばいい。現在の計画は、証券ETFとハンガリーテック指数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上記のような取引手法には、専門用語で「左方高仕（さほうこうし） 」があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;后续呢计划选择一个宽基指数来彻底的实践一下，能跑赢定期存款的收益率就行&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;証券etf&#34;&gt;証券ETF
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;証券ETFとは、主に中国の証券会社を投資対象とする上場投資信託（ETF）のことです。中国株式市場に上場している証券会社の株式を中心に投資し、中国証券会社指数など特定の指数を追跡することが一般的です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前買ったことがありますが、その時は高値に乗ってしまい、結局損して手放しました。中国の市場は、毎回強気相場になると証券会社は必ず上昇します。どれだけ上がるかは、投資家心理次第です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;恒生科技指数&#34;&gt;恒生科技指数
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;恒生科技指数は、香港証券取引所が提供する株式指数であり、香港市場におけるテクノロジー業界全体の動向を反映することを目的としています。インターネット、電子商取引、クラウドコンピューティング、人工知能など、複数の分野を網羅する香港に上場している主要なテクノロジー企業で構成されています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年5月20日現在、香港ハンセン・テクノロジー指数（コード：800700）の構成銘柄上位10銘柄とその構成比率は以下の通りです（複数の信頼できる情報源からのデータ）。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;小米集团-W&lt;/strong&gt;（01810.HK）：約8.82%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;腾讯控股&lt;/strong&gt;（00700.HK）：約8.14%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;阿里巴巴-W&lt;/strong&gt;（09988.HK）：約7.72%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;京东集团-SW&lt;/strong&gt;（09618.HK）：約7.60%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美团-W&lt;/strong&gt;（03690.HK）：約7.35%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;快手-W&lt;/strong&gt;（01024.HK）：約6.10%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;理想汽车-W&lt;/strong&gt;（02015.HK）：約6.09%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中芯国际&lt;/strong&gt;（00981.HK）：約5.70%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;网易-S&lt;/strong&gt;（09999.HK）：約4.59%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;携程集团-S&lt;/strong&gt;（09961.HK）：約4.48%&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;約66.6%（一部の情報では上位10社の合計が68%-69%とのこと。統計時期による差異が生じている）。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;主な注意点&#34;&gt;主な注意点
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;恒生科技指数は、個別銘柄のウエイトに8%の上限を設定しています。例えば、中芯国際は2025年3月の調整前に8%を超えるウエイトでしたが、その後パッシブ戦略によりコンプライアンス範囲内に減らされました。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2025年5月16日、恒生指数会社はBYD股份（01211.HK）を指数に組み入れ、阅文集团（00772.HK）を除外し、調整は6月6日に発効すると発表。したがって、現時点（5月20日）では、構成銘柄は調整前のリストに基づき、BYDは未計上である。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;上位10銘柄では、インターネットテクノロジー企業（テンセント、アリババ、美団など）が中心であり、新エネルギー車（小米、理想）や半導体（中国集積回路製造国際）の比重も大きく、指数がテクノロジーと新経済を網羅していることが反映されている。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;データソースの違いは、主に統計時点の差異によるものである。例えば、2025年3月のデータでは上位10社の合計が約69.4%を占める一方、5月14日のデータでは68.82%であり、市場変動が重みに与える影響を示す。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;左側下落のカバー買い&#34;&gt;左側下落のカバー買い
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;「左方安着法」とは、株式価格が継続的に下落する中で、投資家が株価が底圏に近づくことを予想し、保有コストを削減するために積極的に段階的に買い入れ、将来の価格上昇による利益を期待する投資戦略のことです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この手法は「左側取引」に分類され、市場が明確な底を付ける前に逆行する取引です。具体的な操作では、投資家は通常、「ピラミッド式」の積立戦略を採用し、株価下落とともに買い増しの数量を段階的に増やして平均購入単価を薄めます。例えば、最初に一定数の株式を購入した後、株価がさらに下落した場合は、より低い価格で買い付け量を増やし、この方法を繰り返します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;下落中に段階的に買い入れを行い、平均購入単価を抑え、将来の利益を生み出すための準備をする。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;市場が転換する前（まだ転換していない段階）にポジションを構築すれば、判断が正しければ、相場が好転した際に大きな利益を得ることができる。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;株価が下落し続けると、より大きな損失につながる可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;十分な資金サポートによる継続的な買い付けが必要であり、資金が長期的に拘束される可能性もあります。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;相対的に、「右側取引」は、市場トレンドが明確になり、株価の回復兆候が見てから買いを入れる手法で、リスクは比較的低いものの、反発初期の利益を逃す可能性がある。したがって、投資家は自身の許容できるリスク、資金状況、そして市場判断に基づき、適切な取引戦略を選択すべきである。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;評価理論&#34;&gt;評価理論
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;評価理論は、金融学における主要な概念であり、資産や企業の本来の価値を評価し、投資決定の根拠を提供することを目的としています。評価を通じて、投資家は資産の現在の市場価格が妥当かどうかを判断し、それに応じて投資戦略を策定することができます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;その手法は、将来見込まれる資産からのキャッシュフローを基礎とし、適切な割引率で現在価値に換算するものです。DCF法は、企業の内在価値を重視し、収益性が安定しており予測可能な企業の実評価に適しています。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;この手法は、目標会社と競合他社のバリュエーション指標（PER、PBR、PSRなど）を比較することで、企業の相対的な価値を評価する。相対評価法は手軽に実施でき、迅速な評価や業界比較に広く用いられる。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;その方法は、企業の純資産価値（総資産から負債を差し引いた残高）を評価することで、企業の価値を決定する。資産基礎法は、不動産会社や資本集約型企業などの資産主導型の企業に適している。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;評価を通じて、投資家は割安または過大評価の資産を特定し、売買戦略を立てることができます。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;M&amp;amp;A取引において、企業評価は取引価格を決定する上で重要であり、その成否に影響を与える。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;公正価値評価を実施し、財務諸表の正確性と透明性を確保する必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;評価結果は、市場環境、企業運営状況、マクロ経済指標など、様々な要因の影響を受けます。そのため、評価を行う際は、これらの要素を総合的に考慮し、定性的・定量的な分析を組み合わせることで、より正確な評価結果を得ることが重要です。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>お金を稼ぐなんて、焦してもだめ。焦っても無駄だ。</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/investing-takes-time/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 20:30:24 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/investing-takes-time/</guid>
        <description>&lt;p&gt;長年の株式投資の経験を振り返ると、大金を稼いだわけではないものの、大きな損失を出したわけでもない。最大の課題は資金の流れの計画が不合理で、精神状態が不安定だったことだ。現在の段階では、主な収入源は仕事であり、毎日働いて固定給を得ているため、金銭の変動に対する耐性は債券や銀行預金のレベルに留まっている。しかし、人は皆欲深いので、買わなすぎると値上がりしてもお金にならないし、買いすぎると下落した際に損失を出すことになる。この時こそ、精神的な安定が特に重要であり、それは私たちの財産を守る船を安定させるのに役立つだろう。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;株式投資におけるメンタルヘルスの問題&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;過去の損失事例&#34;&gt;過去の損失事例
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;新規参入時に小型株や話題の銘柄に手を出したことがありますが、その後は主に中国工商銀行、中国聯通、恒生電子、中興通信といった大型株や、各種の大規模インデックスファンドを扱っています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際は、欲張ってもっと多くを望んでいた結果です。当初のポジション積み増しに急ぎ、後にキャッシュフローが枯渇してしまいました。保険の購入、住宅購入、結婚式などは資金の流れの大頭であり、全体的な計画において十分なキャッシュフローを確保していなかったため、後々の資金不足につながりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青いチップを買うことは、__INLINE_CODE_0__追いつくこと：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;恒大が出問題を起こした時、銀行株が暴落し、その状況で上手く利益を確定できた人は、経済全体に対する認識に欠陥があったと言えるだろう。不動産は国家経済において比重が大きすぎるため、関連するものは無視できない。その後も株式市場の下落や、配当株のようなものが2年ほど持続的に上昇した。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;貿易戦争の初期段階で、&lt;strong&gt;中兴&lt;/strong&gt;は大きな打撃を受け、株価も大きく下落しましたが、その後徐々に回復しました。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;以前の会社のもので、アリババグループから分離した後、株価は大きく下落しましたが、この銘柄は仕手株であり、毎年何度か上昇することがあります。適切なポジション管理をすれば、大して損をすることはありません。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;強欲理性をもむす怪物&#34;&gt;強欲：理性をもむす「怪物」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;株式市場が上昇し、投資家の利益が着実に増加すると、貪欲さが静かに生まれる。多くの人々は株価がすでに高い水準にあるにもかかわらず、さらなる上昇を夢見て、より多くの利益を得ようと損切りを躊躇する。彼らは貪欲に惑わされ、市場の法則やリスクを忘れてしまう。例えば、ある人気テーマ株の過熱相場において、短期的に数倍の上昇を見たとある投資家が、さらに深く入り込み、買い増しを続けることで最後の勝者になろうとする。しかし、市場はいつまでも狂ったままでいるわけではない。バブルが崩れ、株価が急落すると、貪欲に突き動かされたこれらの投資家は甚大な損失を被ることが多い。貪欲さは彼らの合理的な分析と意思決定能力を奪い、「ギャンブラー」にしてしまい、賢明な投資家とはならなかった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;恐怖足かせとなる鎖&#34;&gt;恐怖：足かせとなる「鎖」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;貪欲の反対は恐れだ。恐れもまた、株式市場において強力な破壊力を持つ。市場が急落し、株価が大幅に下落すると、投資家は容易にパニックに陥る。その恐れから、彼らは市場への信頼を失い、手元の銘柄のファンダメンタルズが良好であっても、さらなる損失を恐れて慌てて売却してしまう。例えば、世界的な金融危機が発生した際、多くの優良株の株価も市場全体と共に大幅に下落した。一部の投資家は恐れに取り囲まれ、これらの企業の長期的な価値を見抜けず、非常に低い価格で株式を売り払い、その結果、その後の市場反発や企業業績の成長による豊かなリターンを逃してしまった。恐れは投資家が短期的に損失を被らせるだけでなく、長期的な心理的影を落とし、再び市場に参入することを躊躇させ、投資機会を逃してしまう可能性もある。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;盲追-दग喪する霧&#34;&gt;盲追： दिग्喪する「霧」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;株式投資におけるもう一つの心理的な難題は、盲目的な群動性です。情報過多の時代において、様々な投資アドバイスや市場の噂、話題が押し寄せます。多くの投資家は独立した思考力と判断力を欠き、盲目的に他人を追随します。周囲が見た人がある株式を買って利益を得ているのを見ると、深く考えずに追随したり、「インサイダー情報」と呼ばれるものに飛びついたりします。このような盲目的な群動性は、株式そのものの研究や分析を無視するため、投資家は霧の中で迷った船のように、方向性を失います。例えば、ある種のコンセプト株は市場の炒め物に初期段階で利益をもたらすかもしれませんが、炒め物が落ち着くと株価が暴落し、状況を理解せず盲目的に追随した投資家が「後付け購入者」となってしまいます。彼らは、各投資家のリスク許容度、投資目標、投資期間はそれぞれ異なり、他人にとって有効な投資戦略が必ずしも自分に合わないということに気づいていません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;過信潜伏する暗礁&#34;&gt;過信：潜伏する「暗礁」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;過度な自信も、株式投資における心構えとして無視できない問題です。いくつかの投資で成功した後、自己を膨れ上がらせ、市場の法則を理解していると思い込み、正確に株価の動向を予測できると考える投資家がいます。彼らは市場の複雑さと不確実性を無視し、過剰な取引を行い、盲目的に投資規模を拡大したり、さらには高レバレッジで投機したりします。しかし、市場は変わりやすく、過度な自信を持つ投資家は、予期せぬ市場変動によって大きな損失を被ることがあります。例えば、経験が浅いにもかかわらず初期の戦いで勝利した投資家が、プロの投資能力があると信じ込み、頻繁に株式を売買し、投資額を増やします。市場でシステムリスクが発生したり、個別株で突発的なネガティブなニュースが出た場合、彼らは過度な自信から損失を止めることができず、資本が大幅に目減りしてしまいます。過度な自信は、まるで海面下の暗礁のように、一見穏やかですが、気づかないうちに投資家の富の船を沈めてしまうことがあります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;心の持ち方を整え着実に資産を管理するには&#34;&gt;心の持ち方を整え、着実に資産を管理するには。
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;正しい投資理念を確立する：投資家は、株式投資・資産運用が、一朝一夕の富を得ることではなく、資産の長期的な安定増強を目的とすることを明確にすべきです。投資に関する知識を学び、市場の法則を理解し、バリュー投資や長期投資の理念を確立することで、短期的な利益や市場の感情に左右されることを避けることができます。例えば、企業のファンダメンタルズを深く調査し、収益性、業界地位、経営陣などの要素に注目することで、長期的な投資価値のある株式を選択し、盲目的に短期的な話題を追い求めることは避けるべきです。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;合理な投資計画の策定：ご自身の財務状況、リスク許容度、投資目標に基づき、科学的で合理的な投資計画を立てましょう。投資金額、投資期間、期待収益、損切りポイントなどの重要な要素を明確にし、計画に厳密に従って実行します。これにより、投資中の感情の変動による衝動的な意思決定を避けることができます。例えば、各株式への投資割合を総資産の一定割合を超えないように設定し、株価が上昇して期待収益に達した際には利確し、下落が損切りポイントに触れた場合には断固として損切りを行います。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感情をコントロールし、冷静さを保つ：市場の変動に直面する際、自分の感情をコントロールし、冷静さと合理性を保つことが重要です。注意をそらすこと、運動、他人との交流などを通じて投資ストレスを軽減し、感情が投資判断に悪影響を与えることを避けてください。市場が大きく変動した場合は、まず原因を冷静に分析し、自身の投資戦略と株式の基礎に基づいて合理的な判断を下すことが重要です。盲目的に追随したり、パニック売りをすることは避けてください。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;継続的な学習と反省：株式市場は常に発展・変化するため、投資家は新しい投資知識やスキルを継続的に学び、マクロ経済動向、業界ニュース、企業情報などに注意を払い、自身の投資水準を向上させる必要があります。同時に、定期的に自身の投資行動を反省し、経験から教訓を引き出し、心構えや意思決定における問題点を発見し、迅速に調整・改善することが重要です。例えば、投資後には必ずその投資プロセス全体を振り返り、成功と失敗の原因を分析し、将来の投資で同様の過ちを避けるためにどのようにすべきかを考察します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;株式投資は、長く困難な道のりであり、心構えが非常に重要です。冷静さ、謙虚さ、そして独立した思考を保つことで、市場の波に揺るぎなく立ち向い、資産価値の維持・向上を実現できます。投資家は、良好な心構えを養うことを投資プロセスにおける必須科目として捉え、心の準備を整えた上で、株式投資の道を安定的に進むべきです。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>投資信託と固定収益プライベートマネー</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/fund-and-fixed-income-wealth-management/</link>
        <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 11:27:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/fund-and-fixed-income-wealth-management/</guid>
        <description>&lt;p&gt;90年代に生まれた私たちの世代は、08年の金融危機、大部分はあまり感じなかった。まだ若く、投資をする頃ではなかったからだ。15年の強気相場は活気に満ち溢れ、終盤も騒がしく、結局は国家の介入で市場を救った。同時に、投資信託という概念が一般の人々の視野に入ってきた。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;アリババフィナンシャルとアリペイ&#34;&gt;アリババ・フィナンシャルとアリペイ
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;支付宝は、アリババ傘下の自然なトラフィックエントリーとして生まれ、決済ツールとしての位置づけからスタートしました。投資信託の購入においては、支付宝で購入する人が多く、微信よりも選択される傾向にあります。支付宝は、投資信託販売を普通の買い物のように成功させました。2019年の相場上昇とファンドマネージャーによる団結的な取り組みは、根本的にはパンデミックによる大規模な金融緩和が引き起こしました。市場への参加者は利益を得ていますが、参加しなかった人も羨望の眼差しを向け、急いで参加しています。新ファンドの規模が100億を突破するスピードは加速しており、主婦層も投資信託を購入する状況では、千億円規模のファンドも間近に迫っています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;アリババのコードを利用した投資信託販売プラットフォームが隆盛する以前は、一般の人々が投資信託に触れる機会は、銀行での預金時、窓口担当者が熱心に各種金融商品を勧めてくる程度でした。インターネットによる演出やプロモーションページの誘導、そして投資信託販売機関が費やす莫大な広告費により、アリペイの投資信託広告は合理性を逸脱しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提示された上昇幅データにおいて、卓上に最近3年間の収益図しかなく、実績ファンドには年平均収益のみが記載されているのはなぜか？毎年の平均収益を個別に記載しない理由は何か？計算が困難なのだろうか？いいえ、その理由はデータが見栄えないため、顧客の購入を誘導しにくいからだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;固定投資&#34;&gt;固定投資
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中国はまだマイナス金利時代には入っていないため、銀行預金や国債が最も確実な固定収益商品です。純債のファンドも良いでしょう。中国の平均賃金を調べたい方は、各地方統計局が発表しているデータをご参照ください。筆者は簡単なシナリオを想定します。資産規模200万元で年利4%と換算すると、年間収益はほとんどの都市の平均賃金を超えることになります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;追記&#34;&gt;追記
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;個人的な経験から語れることはたくさんありますが、経済に関する書籍を参考に、安易に飛びつかないようにしてください。普通の家庭におけるお金の管理は、資産を守ることが本質であり、一攫千金を夢見るような無謀なことは避けるべきです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;おじいちゃんがよく言っていたこと：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;適切な時に、適切なことをすれば、価値が最大になる。 勉強の時は真剣に勉強し、良い学歴を得る方が、チラシ配りで小遣い稼ぎするよりもずっと良い。 卒業直後は真面目に仕事をし、給料の上昇は豊かなリターンをもたらす。 家庭を持つ時には、家事を世話することを学ぶこと。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;興味があれば、このスピーチの原稿を見てみてください。時間について、答えを見つけるには多くの本を読む必要があります。当サイトにテキストがあります。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
