<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>재정 정책 on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/tags/%EC%9E%AC%EC%A0%95-%EC%A0%95%EC%B1%85/</link>
        <description>Recent content in 재정 정책 on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ko/tags/%EC%9E%AC%EC%A0%95-%EC%A0%95%EC%B1%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>현대 화폐 이론이 전 세계 경제의 미래일까요?</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/modern-monetary-theory-future-global-economy/</link>
        <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 23:16:34 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/modern-monetary-theory-future-global-economy/</guid>
        <description>&lt;p&gt;미국 주식 시장의 지속적인 강세장은 미국의 &amp;lsquo;실질적인 힘&amp;rsquo;을 제외하면, 더 많은 것은 달러의 과잉 공급 때문입니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;현대 화폐 체계는 &lt;strong&gt;2008年金融危机&lt;/strong&gt; 이후, 여러 경제체의 중요한 이론적 지지 기반으로 자리 잡았으며, 주요 특징은 정부의 시장 개입 시 주체적인 역할과 재정 적자를 활용하여 완전 고용과 안정적인 물가를 동시에 달성하는 데 중점을 둡니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;대규모 정부는 &lt;strong&gt;凯恩斯主义&lt;/strong&gt;를 강조하며, 경기 순환기에서 정부의 &lt;strong&gt;削峰填谷&lt;/strong&gt; 역할을 중요하게 생각합니다. 과열 시 억제하고 수축 시 자극하는 등 정부 지출의 승수 효과, 즉 1원의 화폐가 얼마나 많은 소비 승수를 증가시키는지에 중점을 두며, 1원어치의 정부 지출이 기업과 개인에게 1원어치 소득을 늘리고, 기업은 생산을 확대하고 고용을 늘리며, 개인은 소비를 늘려 경기 침체를 막습니다. 동시에 재정 적자 상한선과 지속 가능성에 대해 상대적으로 보수적이며, &lt;strong&gt;消费乘数&lt;/strong&gt;는 시장 회복을 이끌어 정부 수입 증대에 기여할 것입니다. 특히 과열기 동안의 억제는 다음 주기를 위한 자극 모수를 축적하는 것이며, 정부 부채 잠재력과 금리 수준 등이 이에 해당합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;현대 화폐 체계는 극단적인 케인스주의의 연장선상에 있으나, 정부 부채 제한이라는 차이점이 있습니다. 중앙은행은 독립성을 가져서는 안 되며, 주요 목표는 &lt;strong&gt;通胀和充分就业&lt;/strong&gt; 과 제한된 자원과 생산력으로 인한 인플레이션입니다. 즉, 정부는 무제한적인 재정 적자를 통해 기술 발전과 생산 효율성 향상에 따라 시장에 구매력을 지속적으로 추가하여 이상적인 완전 고용 및 생산 병목 상태에 도달합니다. 이 시점에서 통화량을 늘리면 인플레이션을 유발하므로, 시장에 잉여 생산 요소가 존재하는 한 정부의 적자 증가는 인플레이션을 유발하지 않습니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;금융-위기-이후&#34;&gt;금융 위기 이후
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;물론 현실은 이상적인 세계가 아니기에, 각 단계의 실행은 사람들의 참여로 이루어지며 케인스주의 역시 선택적으로 적용되어 경제 하락 시에는 자극이 많고, 과열 억제는 부족한 결과를 초래합니다. 이는 좋지 않은 경제 상황을 자극하여 정치적 성과를 가져오고, 과열 또한 마찬가지입니다. 근본적으로 억제하기 어렵고, 이로 인해 발생하는 여러 가지 경제 문제와 새로운 금융 위기는 전통적인 과잉 생산으로 인한 경제 충격 못지않습니다. 2008년 글로벌 금융 위기는 극단적인 케인스주의 하에서 시장의 자기강화로 발생한 거품이었으며, 부동산과 이를 기반으로 한 파생 금융 투자 상품 등 다수의 부실 구조 금융 투자 상품이 등장했습니다. 심지어 위기가 발생하기 전까지 학계, 정치계, 시장 모두 위험에 대한 인식이 부족했으며, 부채를 지탱하는 번영을 성과로 여겼습니다. 더 많은 사람들이 이익을 얻었으며, 거대한 금융 시스템은 손실은 여러분 몫이고 배당금은 우리의 몫이라는 식이었고, 파산하더라도 이미 잔뜩 벌어놓은 돈은 돌려받을 수 없었습니다. 결국 많은 참여자들이 앞선 단계의 이익을 떠안게 되었습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이로써 현대 통화 체제의 그림자가 금융 위기 이후 나타나면서, 전형적인 특징은 빠른 &lt;strong&gt;财政赤字货币化和央行的无限量化宽松&lt;/strong&gt;과 함께, 일명 긴급 중앙은행 대출 정책이 발생합니다. 중앙은행은 최종 대부인으로서 무한정 자금을 공급하고, 정부는 지속적으로 부채를 늘릴 수 있습니다. 중앙은행과 재정 정책은 조화롭게 협력하며, 중앙은행은 국채 매입 등을 통해 정부의 재정 적자 지출을 지원하여 정책 목표의 일관성을 확보합니다. 이러한 이유로 현대 통화 정책과 재정 정책의 경계가 점차 모호해지고 있으며, 기초 화폐 발행에 있어 중앙은행이 직접적으로 국채를 구매하는 데 크게 의존하며, 한 손으로 돈을 찍어내고 다른 손으로 지출하는 상황입니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;유로존과 미국 모두 비슷한 양상을 보입니다. 2008년 유럽연합 정부 부채는 약 6.7조 유로였고, 레버리지는 대략 66%로 일반적으로 경계선으로 여겨지는 60%를 약간 상회했습니다. 구제 금융의 5년간인 2014년까지 부채 규모는 9.5조 유로로 증가했고, 레버리지는 93%에 도달했습니다. 미국의 경우 더욱 과장되었는데, 2008년 미국 정부 부채는 약 10조 달러였고, 2014년에는 대략 18조 달러까지 증가했습니다. 최근 정부 부채 한도를 다시 올렸으며, 당연히 매번의 소동은 정부 폐쇄를 미끼로 사용되지만, 매번 정부 부채 한도를 깨뜨립니다. 현재는 36조 달러를 돌파했으며, 이는 2008년 금융 위기에 비해 26조 달러 증가한 것입니다. GDP 성장 요인을 고려하면 정부 레버리지는 60%에서 120% 이상으로 증가했습니다. 연방준비제도는 최종 대주자로 여러 차례의 구제 금융에서 중요한 역할을 수행했으며, 정부 부채의 주요 구매자 중 하나이기도 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;현대-화폐-체제의-폐단과-한계&#34;&gt;현대 화폐 체제의 폐단과 한계
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;이러한 정부 주도의 경제 부양책은 계획 경제라고는 할 수 없지만, 직면하는 문제는 동일합니다. 시장의 전지전능함과 모든 참여자의 이타심을 어떻게 보장할 수 있을까요? 가장 간단한 예를 들어보자면, 정부 부서가 특정 방향에 대한 예산을 100만 원 늘린다면 누구에게 돌아갈까요? 리더의 작은 아들인가, 아니면 더 높은 효율성을 가진 시장 경쟁 입찰인가요? 물론 현실에서는 더욱 복잡한 방식으로 이익이 흘러 들어가게 되며, 결과적으로 정부는 부채와 지출을 확대하지만 흐름은 완전히 통제 불능 상태가 됩니다. 최근 미국에서 떠들썩하게 만들었던 정부 효율성 부서 설립도 이러한 문제의 연장선상에 있습니다. 물론 이러한 현상은 다양한 부패 지수 경제체 내에서 차이를 보이지만, 우리는 더 많은 논의를 통해 일반적인 문제를 다루고자 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;인플레이션-문제&#34;&gt;인플레이션 문제
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;현대 정보 네트워크 발달로 정부는 과거보다 시장 정보를 훨씬 더 잘 파악하게 되었지만, 이는 전지전능을 의미하는 것은 아니며, 시장 자체에 변수가 존재하고, 예측에 따라 변화하며, 복잡한 구조로 진입합니다. 저는 당신의 예측을 예상했습니다. 실제 사례를 보면 2008년&lt;del&gt;2020년 사이 현대 화폐 이론은 단기적인 경제 회복과 인플레이션 안정이라는 나쁘지 않은 성과를 거두었고, 유로존에서는 심지어 일시적인 디플레이션 문제가 발생했으며, 미국의 인플레이션 또한 예상 범위인 1&lt;/del&gt;3% 내에서 유지되었습니다. 이러한 상황으로 인해 사람들은 과거 케인즈주의를 믿었던 것처럼 더욱 극단적인 도구를 신뢰하게 되었습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;사실 우리가 뒤돌아보면, 주로 개발도상국의 제조업이 2008년 이후에도 고성장세를 유지한 덕분인데, 예를 들어 이 기간 동안 글로벌 생산의 위치를 확고히 한 우리나라와 후발 주자인 동남아시아 및 인도 경제체들이 높은 제조업 부가가치를 유지하며 현대 통화 이론의 최대 제약을 상쇄하고, 자원 공급 제한을 완화하여 유럽과 미국이 산업화 감소와 과도한 금융화 속에서도 정부 부채 증가와 통화 공급 급증에도 불구하고 비교적 안정적인 인플레이션을 유지할 수 있었다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그러나 2020년 이후, 더 큰 규모의 경기 부양책 사용으로 인해 유로존과 미국 모두 상당한 인플레이션을 경험했으며 최고조에는 약 10%까지 치솟았습니다. 오늘날에도 금리 인상으로부터 거의 3년이 지났음에도 불구하고 미국의 고용 시장은 여전히 비정상적으로 과열되어 있으며, 금융 시장은 통화 지원 하에 경제 성장과 괴리를 보이는 과도한 번영을 보이고 있습니다. 기준 효과가 사라짐에 따라 미국의 인플레이션은 다시 3%로 치닫고 있습니다. 이러한 금리 인상 과정에서의 과열 현상은 재정 적자와 밀접하게 관련되어 있으며, 금리 인상은 통화 정책의 긴축이지만, 재정 정책은 실제로 확장적이며, 2020년의 대규모 통화 공급과 결합하여 미국의 인플레이션을 비정상적으로 완고하게 만들었습니다. 현대 화폐 이론의 가장 큰 제약은 바로 높은 인플레이션입니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;정부-부채-문제&#34;&gt;정부 부채 문제
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;원칙적으로 정부는 무제한으로 채권 발행을 통해 부채를 상환할 수 있지만, 전제 조건은 &lt;strong&gt;央行彻底沦为傀儡&lt;/strong&gt;이어야 하며, 이는 현대 통화 시스템에서의 &lt;strong&gt;财政政策和货币政策的目标一致性&lt;/strong&gt;입니다. 명백히 연방준비제도는 정부에 완전히 권한을 부여하지 않을 것이며, 십 년 이상 쌓인 정부 부채 잔액, 특히 이자 지출과 함께 고금리 및 추가 부채는 점차 재정의 거대한 부담이 되고 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023 회계연도: 미국의 2023회계연도 세입은 4조 4390억 달러였으며, 이 중 재정 지출액의 약 15%가 이자 지급이었고, 이러한 고금리 상태는 2024년에도 이어지고 있습니다. 미국 재무부 발표에 따르면
2024 회계연도: 미국 연방 정부의 재정 적자는 1조 8330억 달러에 달했으며, 이자 지급액은 8820억 달러로 미국 연방 세수의 약 18%를 차지하며 심지어 사회 보장 지출을 넘었습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이것이 재정의 지속가능성 문제인데, 장기간 저금리, 저인플레이션, 고부채(예: 일본)를 유지한다면 실제로 장기적으로 준 현대 통화 이론의 적용을 형성할 수 있습니다. 72 법칙에 따르면 금리가 충분히 낮으면 재정은 채무로 자금을 조달하는 방식에서 매우 느리게 증가합니다. 자금 비용이 1%라면 순수한 채무 상환으로 72년 동안 부채가 두 배로 늘어날 수 있습니다. 만약 인플레이션이 이러한 섬세한 균형을 깨면, 부채의 이자 상환 누적 과정에서 복리 효과로 인해 미래 부채 추이가 통제 불능 상태에 빠지고, 이자 꼬리에 꼬리가 붙는 현상이 원금보다 더 중요해질 수 있습니다. 중앙은행이 집권당의 목표와 일치하지 않는다면 이러한 문제는 더욱 심각해질 것입니다. 트럼프 정부의 정치적 주장은 현재 연방준비제도의 매파적 성향과 뚜렷한 차이를 보이며, 이것 또한 이번 임기 동안 미국 정부와 연방준비제도 관계가 악화되는 중요한 원인입니다. 가장 큰 관심사는 현임 의장이 임기를 마치고 순조롭게 자리를 내리는 것일 것입니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;금융-공황과-통화-신용-문제&#34;&gt;금융 공황과 통화 신용 문제
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;이상적으로는 정부 지출 확대가 개인과 기업 부문에 흡수되어 모두가 지출을 늘리고, 이를 통해 실질 수요를 증가시키겠지만, 2000년대 이후 여러 금융 거품의 직접적인 경험자로서 투자와 소비 사이에서 상당한 자산 가치 상승 선호도가 나타날 것이다. 특히 자산 가치 상승 기대감이 매우 높은 제품이 등장하면 금융 시장으로 몰려들어 더 높은 수익을 추구하고 심지어 삶의 질을 희생하거나 레버리지를 높여 투자하는 경향이 있다. 이는 일본, 미국, 우리나라 부동산 고성장기에도 유사한 현상이었으며, 정책 부양과 업계 관계자들의 이익 최대화 추구를 결합하여 서브 프라임 대출과 같은 문제가 많았고, 많은 구제 정책은 사실 채무를 장려하는 것이었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그래서 역사적으로 볼 때 통화 정책과 재정 정책이 대규모로 힘을 낼 때는 대체로 &lt;strong&gt;资产泡沫和财富再分配的狂欢&lt;/strong&gt;, 자산 거품이 먼저 발생하고, 부의 재분배는 뒤따라 일어나는 경향이 있습니다. 이는 극단적인 케인스주의나 현대 화폐 이론의 장기적인 사용으로 인해 발생하는 경제적 폰지 사기(민스키 모멘트) 문제를 야기하는데, 아직 핫머니가 있는 한 자산 가격은 계속 상승하고, 그 상승세는 또다시 후발주자를 유치하여 돈을 들여오게 합니다. 하지만 생활비 지출 변화를 측정하는 CPI는 큰 변화를 보이지 않으며, 돈은 특정 분야에서만 소모되고, 후발주자는 돈이 끊겨 &lt;strong&gt;狂欢之后就是崩溃&lt;/strong&gt;, 즉 민스키 모멘트의 심판을 받게 되는데, 이는 실패하지 않습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;또한, 화폐 자체도 공급과 수요 관계가 있으며, 시장의 공급이 과도할 때, 전통적인 투자 품목을 수용하지 못하거나, 여러 차례 거품 붕괴로 자금 흡수가 어려울 때(일본인들은 몇십 년 동안 부동산 투자를 꺼리는 이유), 세금 정책의 억제, 부동산 보유세 증가를 통한 투기 수요 감소 등은 금융 투기의 비용을 높인다. 이러한 과잉 화폐 공급 상황에서 시장은 &lt;strong&gt;吸金且免税&lt;/strong&gt; 투자 품목을 절실히 필요로 하며, 다양한 가상 투자 품목이 등장하게 된다. 심지어 미국 대통령과 영부인까지 합류하여 일부를 가져가는 현상은 달러의 기반 약화를 노리는 것이 아니라, 전 세계적인 통화 과발행과 금융 공회전으로 인한 법정 화폐 신용 훼손의 필연적인 결과라고 볼 수 있다. 현대 통화 이론이 가장 의존하는 국가 독점 권한 하의 신용 화폐 지위조차도 도전을 받을 수 있으며, 어떤 토양인지에 따라 어떤 금융 게임이 파생되는지를 보여준다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;요약하자면, 현대 화폐 이론은 케인스주의와는 점진적이고 대체적인 관계에 더 가깝습니다. 정부의 적극적인 시장 개입을 강조하며 재정 적자와 중앙은행 독립성에 대한 태도가 더욱 급진적입니다. 케인스주의의 과도한 사용은 스태그플레이션과 금융 위기를 초래했고, 현대 화폐 이론은 2008년 이후 조용히 그 자리를 대신했습니다. 세계화 시대에 생산성이 계속 향상되면서 단기적으로는 빠른 성장을 회복하고 사용국의 인플레이션을 유지했지만, 막대한 정부 부채와 금융 거품을 축적하기도 했습니다. 인플레이션이 반등하고 중앙은행과 정부의 목표가 일치하지 않으며 고금리와 고레버리지가 공존하는 상황에서 정부의 이자 지급 부담은 더욱 가중되고 재정 지속 가능성은 크게 약화됩니다. 과도한 정부 개입으로 인한 통화 공급은 금융 거품을 야기하고 무분별한 화폐 발행은 화폐 자체의 신뢰를 훼손합니다. 현재 달러가 강세를 보이는 것은 일종의 위안 효과이며, 막대한 투자 수요는 다양한 형태의 새로운 금융 투자 및 투기 도구를 만들어내고 심지어 전통적인 금융 투자 상품의 세금 제한을 벗어나게 합니다. 이는 전 세계 경제의 단면입니다. 현대 화폐 이론은 미래가 아니라 2008년부터 사용된 과거이며, 역경제 글로벌화와 결합하여 과거 금융 거품이 커질수록 정부 부채는 누적되고 금융 투기 도구는 더욱 광포해져 자산 불균형 분배의 효율성이 높아질수록 하드랜딩의 위험은 커집니다. 경제적, 사회적 위험을 포함합니다. 케인스주의든 현대 화폐 이론이든 화폐 공급이 아무리 많아도 진정으로 부의 구조 문제를 해결할 수 없으며 자산 거품과 도덕적 해이를 통해 위험을 더욱 악화시킵니다. 사람들은 끊임없이 다른 자세로 같은 함정에 빠지지만, 그 속에서 배우는 일은 없습니다.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
