<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>双柜台模式 on 向叔记事簿</title>
        <link>https://ttf248.life/tags/%E5%8F%8C%E6%9F%9C%E5%8F%B0%E6%A8%A1%E5%BC%8F/</link>
        <description>Recent content in 双柜台模式 on 向叔记事簿</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 18:21:22 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/tags/%E5%8F%8C%E6%9F%9C%E5%8F%B0%E6%A8%A1%E5%BC%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>港币、人民币双柜台模式</title>
        <link>https://ttf248.life/p/hk-rmb-dual-counter/</link>
        <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 20:25:47 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/hk-rmb-dual-counter/</guid>
        <description>&lt;p&gt;港交所12月13日宣布，旗下证券市场即将推出“港币-人民币双柜台模式”(以下称“双柜台模式”)及双柜台庄家机制，进一步支持人民币柜台在香港上市、交易及结算。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;双柜台模式及双柜台庄家机制&#34;&gt;双柜台模式及双柜台庄家机制
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;港交所称，待监管机构批准及市场准备就绪后，各项新措施的登记程序预计可于2023年上半年开始推行。在双柜台模式下，港交所将优化相关交易及结算安排，让投资者可以互换同一个发行人发行的港币柜台及人民币柜台证券。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为提升人民币柜台的流动性及收窄两个柜台之间的价差，香港交易所将引入双柜台庄家机制，待相关法例经立法会通过后，从事流通量供应活动的市场庄家在进行特定交易时可以豁免印花税。与此同时，各项新措施也将为后续内地投资者通过港股通交易以人民币定价的证券做好前期准备工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“推出港币-人民币双柜台模式及双柜台庄家机制是我们市场发展的重要举措。配合我们的其他市场举措，这一安排将有助吸引更多双柜台证券在香港上市，与港交所现有的内地产品发挥良好的协同效应。港交所致力于积极推动人民币国际化进程和不断提升香港作为全球领先离岸人民币中心的地位。”香港交易所首席营运总监及市场联席主管姚嘉仁表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据悉，港股现行的上市、交易、结算及交收安排亦将大致适用于双柜台模式下的人民币柜台证券。港交所将适时公布双柜台模式的实施日期以及符合纳入庄家机制的合资格双柜台证券名单。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;如何识别港币-人民币交易柜台&#34;&gt;如何识别港币-人民币交易柜台
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;港交所文件显示，港币-人民币双柜台交易安排将大致遵循现有股票代码分配计划，即港币柜台的股票代码以“0”开始的5位数字，而人民币柜台的股票代码以“8”开始的5位数字。港币及人民币柜台股票代码的最后四位数将相同。人民币柜台的股票简称将后缀“-R”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交易安排方面，在人民币及港币柜台的证券为相同类别且可互相转换的基础上，若其中一个柜台（如港币柜台）是可以进行卖空的指定证券，另一个柜台（如人民币柜台）也可以按照交易所规则被纳入为可进行卖空的指定证券，相应地，两个柜台均会在交易所公布的可进行卖空的指定证券名单中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于两个柜台的股票属于同一类别，且可相互转换，购买或以港币持有该股票，以人民币卖出都将被视为持货沽售，反之亦然。两个柜台之间的结算时间是T+2。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于符合卖空资格的指定股票，比如以港币借入股票，随后在人民币柜台卖出，将被视为有担保的卖空，反之亦然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得一提的是，在双柜台模式下，由于人民币柜台仅供交易及结算，故不会向人民币柜台提供实物股票存入或提取服务，实物股票只可存入港币柜台之后再转换至人民币柜台。同样，人民币柜台需转换至港币柜台之后才可以提取实物股票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相关交易结算及交收的费用，所有香港结算费用，除代收股息服务费及代收利息服务费之外，都以港元计算及收取。代收股息服务费及代收利息服务费是以有关证券所采用的合资格货币计算。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参考资料&#34;&gt;参考资料
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/Services/Trading/Securities/Overview/Trading-Mechanism/HKD-RMB-Dual-Counter-Model?sc_lang=en&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;HKD-RMB-Dual-Counter-Model&lt;/a&gt;
来源：香港交易所脈搏/HKEx Pulse、券商中国&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
