<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>再起動 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E5%86%8D%E8%B5%B7%E5%8B%95/</link>
        <description>Recent content in 再起動 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Wed, 15 Oct 2025 19:03:25 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E5%86%8D%E8%B5%B7%E5%8B%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>「手間を省く」ことから始まったネットワークトラブルの記録</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/a-network-repair-incident-caused-by-being-too-lazytroublesome/</link>
        <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 18:46:26 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/a-network-repair-incident-caused-by-being-too-lazytroublesome/</guid>
        <description>&lt;p&gt;今日は午前7時半頃、家中のネットワークが静かに「ストライキ」を起こしました。PC上で動作する外部サービスは、その切断時刻を正確に記録し、一切の兆候もなく事態が進展しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正午には、携帯電話でルーターの状態を確認しても、依然としてオフラインでした。以前も同様のことが何度か起こり、通常は数時間おきに自動的に復旧するのを、電信の日常的なネットワークメンテナンスだと思っていました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ネットワークの「自己修復」は、予定通りにはなりませんでした。仕方なく、専門家の助けを求める苦しい道を選ばざるを得ませんでした。まず、家は自如（シェアハウス）の合宿形式で、リビングが改造され、バルコニー付きの一室となりました。その部屋の扉が開かないのは、ネットワークの中枢である光猫（ファイバーオプティカルモデム）と主路由器がある場所でした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸いなことに、この客厅隔断出来的房间，它的主人——我的室友——前段时间刚搬走。这算是不幸中的万幸，不然若想在工作日约一个双方都方便的时间让师傅上门维修，恐怕又是一场“拉锯战”。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;自如客服に一時的なパスワードを要請しました&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;客服はネットワークの問題について工单（チケット）を作成することを提案し、その後、私はすぐに外部委託されたサードパーティのカスタマーサービスに転送されました&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;さらに、サードパーティから電信（电信）のカスタマーサービスに転送されました&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一時的なパスワードを入手し、部屋のドアを開けました
光猫（ファイバーオプティカルモデム）を見ると、機器全体の外殻は黄色く、年代感がありました。それは元住人のものなのか、自如がどこから入手したものなのか不明で、明確な指示灯もなく、押せるボタンもありませんでした。再起動を試みるのをやめて、まどろんで少し休憩したいと思いました。午後には仕事があるので。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;午後には、電信（电信）の技術者が私に連絡を取り、門のパスワードを技術者に送信しました。信頼を強調する形でした。技術者は半日かけて調査し、最終的な解決策は予想外にも簡単——&lt;strong&gt;彼は単に光猫（ファイバーオプティカルモデム）を再起動しただけです。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;最近ダウンロードした資料が多く、継続的に高負荷で運搬されたために、古い光猫が死んだのかもと考えられます。今後問題が発生した場合、技術者に新しい光猫を交換してもらいましょう。自如の賃貸期間内では、このメンテナンスは正常な範囲内です。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
