<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>振り返り記録 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E6%8C%AF%E3%82%8A%E8%BF%94%E3%82%8A%E8%A8%98%E9%8C%B2/</link>
        <description>Recent content in 振り返り記録 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 13 Oct 2025 19:14:13 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E6%8C%AF%E3%82%8A%E8%BF%94%E3%82%8A%E8%A8%98%E9%8C%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>リプレイ記録 20251013</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/review-log-20251013/</link>
        <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 18:53:36 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/review-log-20251013/</guid>
        <description>&lt;p&gt;取引の振り返り記録を作成し、投資における思考を文字に落とし込み、思考を整理し、人間の感情的なバイアスに対抗することを目的とします。&lt;strong&gt;取引そのものは反人性であり&lt;/strong&gt;、私たちは冷静で客観的かつ規律を守る必要があります。記録と回顧を通じて、私たちは意思決定プロセスを体系的に検証し、感情的な失敗を繰り返さないようにすることができます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前述の通り、先週の米国株の大暴落および「貿易戦争2.0」の可能性に対する懸念は、本日の始盤でほぼ解消されました。早朝の市場反応は穏やかで、「杞憂」と呼ぶべきものでした。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;指数ファンド計画通りに実行&#34;&gt;指数ファンド：計画通りに実行
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;大暴落を予想していたが、アリペイプラットフォームで沪深300と恒生テクノロジー指数へのポジションを構築した。しかし、尾盤市場での下落幅は大部分が回収された。今回の建倉資金量は少なかったため、追加の取引は現時点では行わない。指数ファンドの今後の補強戦略は保守的かつ緩やかに進み、大部分の増額資金は固定金利+製品と組み合わせることで配置される。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;香港株式市場に対する迅速な対応と規律ある取引&#34;&gt;香港株式市場：に対する迅速な対応と規律ある取引
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;現在の香港株式ポジションを基に、もし下落が続けば、新たな資金を投入して取引を行う必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;小米事件と認知修正&#34;&gt;小米事件と認知修正
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;本日、小米は「黒天鵝」事件に遭遇しました：その電気自動車に関わる死亡事故です。私の最初の認識は、年間交通事故件数は膨大であり、小米の車両保有台数が増加し続ける中で、個別の事例が発生することは確率の問題であるということです。&lt;strong&gt;ただし、後続調査で車両自体の設計上の欠陥が除外されれば、株価への長期的な影響はコントロール可能だと考えます。&lt;/strong&gt;
午前中、小米の下げ幅は恒生テクノロジー板块の他の株式よりも顕著でした。私は当時食事に忙っており、富途Appを情報界面に切り替えるのが遅れたため、最初の反応時間を逃しました。
技術分析に基づき、自řejměの底部筹码密集区を選択し、以下に価格差注文（スプレッド注文）で買い付けました。当初は明日交警（交通警察）からの通告を待つ予定でしたが、予想に反して午後には調査結果が発表され、事件の関係者が飲酒運転やスピード超過の疑いがあることが明らかになりました。このニュースを受けて株価は急騰しました。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;取引まとめ規律を強化&#34;&gt;取引まとめ：規律を強化
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;規律ある取引：&lt;/strong&gt; 本回の建玉は明確に「短期投機（ギャンブル）」と定義される。その核心目標は、&lt;strong&gt;成功すれば迅速に利益確定し離脱することで、既存の保有ポジションの平均コストを下げること；失敗すれば果断に損切りして撤退すること。&lt;/strong&gt; 当初の計画では、本日または明日決済する予定だったが、最終的に今日市場の反発の中で取引を完了させた。
これまでの取引を振り返ると：当初の資金計画と比較して、現在のポジションはほぼ満配至る。美団と半年前の小米の取引記録を見ると、過去数回の&lt;strong&gt;短期買いを入れた後に下落に遭遇し、適切な損切りができず、むしろ戻り益を夢見て不合理に保有していた&lt;/strong&gt;ことが大きな問題だった。
&lt;code&gt;今回の取引における最大の進歩は：短期ポジションにおいて、「欲張り」にならないこと；取引計画を厳守し、不向きなタイミングで無闇に増配しないこと。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
