<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新東方 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E6%96%B0%E6%9D%B1%E6%96%B9/</link>
        <description>Recent content in 新東方 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E6%96%B0%E6%9D%B1%E6%96%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>資本独占とオンライン教育業界の終焉</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/capital-monopoly-and-the-fall-of-online-education/</link>
        <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 14:59:08 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/capital-monopoly-and-the-fall-of-online-education/</guid>
        <description>&lt;p&gt;ここ数日の株式市場の大幅な下落で、新規参入した「韭菜（きゅうさい）」たちは市場のリスクを目の当たりにした。我国はまもなく高齢化段階に入り、出生率のデータも惨憺々たるものであり、低下率は関連専門家の予想を大幅に上回っている。出生率を下げる足かせとなる産業に対し、我が党は強力な対策を講じるだろう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;生徒の負担軽減&#34;&gt;生徒の負担軽減
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;九十年代に生まれた私たちは、あまり多くの習い事や補習授業もなく、放課後にはわいわい騒いで遊んだ。それはまず家庭の状況がそれを許さなかったこと、そして次に当時の補習授業はまだブランド効果を生んでおらず、親からの信頼を得られていなかったからだ。気がつけば二十年が過ぎ、19年から始まったK12教育の資本化により、猿輔導などのオンライン補習授業が次々と登場し、資本の支援のもと、優秀な資源を集めて様々な名門補習授業を作り上げた。天文学的な費用も親たちの熱意を止めることはできなかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都市化の過程で、多くの親は読書という道を通して貧困から抜け出し、階級を向上させてきました。サラリーマンとしての仕事に多忙な日々を送る中で、自分自身が競争に追われ、子どもも同世代に遅れを取らせたくないと思っています。「寒門（かんなご）から出世」という言葉があるように、適切な学歴がないと、普通の家庭では現在の階級を維持したり、再び階級を向上させることは難しくなります。職業高校に進むとなれば、今の社会環境下では、それが階級の下降と見なされ、ほとんどの親が受け入れられません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;なぜ放課後授業が必要なのか、親がなぜ放課後授業を必要とするのかを振り返ってみましょう。教科書の知識や例題は一目瞭然ですが、多くの科目は範囲が広く、概念も浅く、深入りしていません。才能の選抜メカニズムにはある程度の区別が必要であり、これが矛盾を生み出しています。試験問題は単に教科書の知識から出発しているだけでは、ふるいにかけるという役割を果たせず、横方向への拡張、縦方向への拡張が必要です。これらの内容は、先生が授業で網羅できない領域であり、この空間の存在が放課後授業を育む土壌を作り出しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;書類の内容は非常に多く、三十条の細則が複数の側面を規定し、指導ファイルの大綱概要：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;全般的に課題の総量と時間を削減し、生徒の過剰な負担を軽減する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;学校の放課後サービス水準を向上させ、生徒たちの多様なニーズに応える。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;厳格な管理から堅持し、校外教育の行動を全面的に規範化する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;教育教学の質を大幅に向上させ、生徒が学校でしっかりと学び、習得できるようにする。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;強化配套施策、支援体制を向上させる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;綿密に計画し実行し、実効性を確保する。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;エリート教育&#34;&gt;エリート教育
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;教育業界にはもう一つ現象があります。それは、優秀な私立中学校が増え続けており、公立学校の質の高い資源が追いついていないということです（学区住宅が発生する）。様々な規模の教育グループは、高額な給与で優秀な教師を引きつけ、質の高い学習環境を構築し、徐々にそれぞれのブランドを確立しています。最も有名なのは&lt;strong&gt;衡水モデル&lt;/strong&gt;です。実家では平均して3千人程度の会社ですが、優秀な私立小学校では、年間費用が9千から1万になります。教育グループは善性のサイクルを形成します。授業料が高くても、先生が優秀で、生徒の成績が良いので、授業料を上げても、親は子供を送り続けてきます。公立学校の資源（教師）も徐々に私立学校に引き寄せられ、最終的には質の低い教育の代名詞となってしまいます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;アルゴリズム搾取&#34;&gt;アルゴリズム搾取
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;データによると、美団（ミーツァン）に契約している配達員は400万人に迫り、活動中の配達員は40～50万人いるとのことです。多くの人がこの仕事に頼って生計を立てていますが、終わりのないアルゴリズムが配送時間を圧迫し、人々を計測可能な単位へと置き換えて、アルゴリズムの中で計算され、配達員の限界点を探り尽くそうとします。まるで自分が賢いかのように、&lt;strong&gt;人性を無視し、資本に奉仕する&lt;/strong&gt;のです。市場はここにありますから、皆でうまくやっていき、持続可能な発展を目指すべきです。&lt;strong&gt;独占や特権を振り乱すのではなく、資本主義のやり方で、むやみやたらに成長しても結局は終焉を迎えます&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;株式市場の変動&#34;&gt;株式市場の変動
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;二〇二一年七月二十四日、新東方に代表される教育株がトリッキーなパフォーマンスを見せ、米国市場の事前取引で好未来がそれに続き、&lt;strong&gt;株価は半減した&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我が国は段階的に高齢化に入っており、計画出産に影響を与える様々な社会現象は必ず是正されなければならない。独占や長時間労働を強いるインターネット企業には罰金が科せられ、資本が集積した教育業界も是正されている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;資本化を禁じるという教育業界への規制により、新規株式公開による資金調達が完全に拒否され、悲鳴が上がっている。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;新東方腰斬&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;腰斬の新東方&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;暴落する美団&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;大暴落する美団&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;参照リンク&#34;&gt;参照リンク
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;規制が相次ぎ、オンライン教育は急ブレーキ
【国務院事務局が『義務教育段階における児童の宿題負担と放課後学習支援負担をさらに軽減することに関する意見』を発布】&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
