<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新東方 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E6%96%B0%E6%9D%B1%E6%96%B9/</link>
        <description>Recent content in 新東方 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E6%96%B0%E6%9D%B1%E6%96%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>資本独占とオンライン教育業界の終焉</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/capital-monopoly-and-the-fall-of-online-education/</link>
        <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 14:59:08 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/capital-monopoly-and-the-fall-of-online-education/</guid>
        <description>&lt;p&gt;最近2日の株式市場の大幅な下落で、新規参入した投資家たちは市場のリスクを目の当たりにした。我国はまもなく高齢化段階に入り、出生率は悲惨な状況だ。大幅に専門家の予想を上回る減少率となっており、出生率低下の足かせとなる産業に対し、我が党は強力な対策を講じるだろう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;生徒の負担軽減&#34;&gt;生徒の負担軽減
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;九〇年代に生まれた私たちは、あまり多くの習い事や補習授業もなく、放課後にはのびのびと遊んだ。それはまず家庭環境がそれを許さなかったこと、そして当時の補習授業はまだブランド効果がなく、親からの信頼を得られていなかったからだ。気がつけば二十年が過ぎ、19年から始まったK12教育の資本化により、猿輔導のようなコードとしてのオンライン補習授業が次々と登場し、資本の支援のもと、優秀な資源を集めて様々な名牌補習授業が作られた。天文学的な費用も、親たちの熱意を止めることはできなかった。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;都市化の過程で、多くの親は読書を通じて貧困から抜け出し、階層を向上させてきました。社畜としての仕事に時間を取られ、自分自身が競争に追われるだけでなく、子供も同世代に遅れを取ることを望みません。「寒門難出貴子（貧しい家庭から成功者が生まれるのは難しい）」という言葉があるように、適切な学歴がない場合、普通の家庭では現在の階層を維持したり、再び階層を向上させたりすることは困難です。職業高校に進むことは、今の社会環境下では階層の滑落と見なされ、ほとんどの親が受け入れられません。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;なぜ補習授業が必要なのか、保護者がなぜ補習授業を必要とするのか、振り返ってみましょう。教科書の知識や例題は一目瞭然ですが、多くの科目は範囲が広く、概念も浅く、深掘りされていません。才能の選抜メカニズムにはある程度の区別が必要であり、これが矛盾を生じさせます。試験問題は単に教科書の内容から出題するだけでは、選別という役割を果たせず、横方向、縦方向に拡張する必要があります。これらの内容は、通常の授業ではカバーしきれない領域であり、この空間の存在が補習授業を育む土壌を作り出しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ファイルの内容は多岐にわたり、三十条の細則が複数の側面を規定。指導ファイル概要：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;課題の総量と時間を削減し、生徒の過剰な宿題負担を軽減する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;授業後学習支援の質を向上させ、生徒の多様なニーズに応える。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;厳格な管理と全体的な規範化により、塾業界の行動を規制する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;教育の質と授業の質を大幅に向上させ、生徒が学校で十分な学習と成長を遂げられるようにする。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;強化配套施策、支援体制を向上させる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;綿密に計画・実行し、確実に成果を出す。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;エリート教育&#34;&gt;エリート教育
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;教育業界では、もう一つの現象が見られます。優秀な私立中学校が増え続け、公立学校の質の高い資源が追いつかなくなってきています（学区住宅ブーム）。様々な規模の教育グループは、高額な給与で優秀な教師を引き抜き、質の高い学習環境を構築し、徐々にブランドを確立しています。特に有名なのは&lt;strong&gt;衡水模式&lt;/strong&gt;です。実家では平均年収が3千万円程度ですが、優れた私立小学校では、年間費用が9千～1万円にもなります。教育グループは善循環を生み出します。学費が高くても、教師が優秀で、生徒の成績が良いので、学費を上げても、親たちは子供を送り続けてきます。公立学校から質の高い（教師）資源も徐々に私立学校に引き抜かれ、最終的には劣悪な教育の代名詞となってしまいます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;アルゴリズム搾取&#34;&gt;アルゴリズム搾取
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;データによると、美団（ミーツェイ）に契約している配達員は400万人に迫り、実際に活動しているのは40～50万人規模で、その多くがこの仕事に頼って生計を立てている。終わりのないアルゴリズムによる時間搾取は、人々を計測可能な単位へと置き換え、計算のために投入し、配達員の限界点を探求し続けている。自分ではとても賢いと思っている&lt;strong&gt;违背人性，服务资本&lt;/strong&gt;。市場はここに存在するのだから、みんなでうまく付き合って、持続可能な形で発展させるべきなのに、&lt;strong&gt;搞垄断、搞特权，资本主义的玩法，肆意的野蛮的生长终将落幕&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;株価の変動&#34;&gt;株価の変動
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;二〇二一年七月二十四日、新東方に代表される教育株がトリッキーなパフォーマンスを見せ、米国市場の事前取引で好未来がそれに続き、急落した。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我が国は段階的に高齢化に入っており、計画出産に影響を与える様々な社会現象は必ず是正されなければならない。独占や長時間労働を強いるインターネット企業には罰金が科せられ、資本が集積した教育業界も是正されている。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;資本による教育業界の収益化は認められず、新規株式公開（IPO）を全面的に否認したため、不満の声が広がっている。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;新東方、腰折れ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;！&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;%e6%96%b0%e4%b8%9c%e6%96%b9%e8%82%a1%e4%bb%b7.png&#34; &gt;腰斩的新东方&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;急落する美団&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;！&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;%e6%96%b0%e4%b8%9c%e6%96%b9%e8%82%a1%e4%bb%b7.png&#34; &gt;暴跌的美团&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;参照リンク&#34;&gt;参照リンク
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供していただければ、日本語に翻訳します。
申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供していただければ、日本語に翻訳します。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
