<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>春节档，哪吒，民族自豪感 on 向叔记事簿</title>
        <link>https://ttf248.life/tags/chinese-new-year-blockbuster-nezha-national-pride/</link>
        <description>Recent content in 春节档，哪吒，民族自豪感 on 向叔记事簿</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language><atom:link href="https://ttf248.life/tags/chinese-new-year-blockbuster-nezha-national-pride/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>春节档哪吒出圈</title>
        <link>https://ttf248.life/p/chinese-new-year-nizha-breakthrough/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 03:40:07 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/chinese-new-year-nizha-breakthrough/</guid>
        <description>&lt;p&gt;咱中国人啊，每逢春节，阖家团圆，看电影成了必不可少的娱乐项目。今年春节档，《哪吒》那叫一个火爆出圈，大街小巷都在议论，这架势，有点像当年的《战狼》，都透着股子爱国主题的劲儿，莫名就让人涌起民族自豪感。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Prompt: 编写文章，主题：春节档哪吒的火爆出圈，莫名的民族自豪感，类似以前的电影：战狼，爱国主题。不能否认进步很多，但是也没好到这个程度，作为游戏党，很多面看起来就很油腻，打斗的场面网游风比较重。已经刷到不少为了哪吒的票房，买了电影票但是不去看的人。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;打斗场面质感不够&#34;&gt;打斗场面质感不够
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我一游戏党，平日里沉浸在各种网游世界，对电影本没抱多大期望。可架不住这《哪吒》热度高啊，身边人都在说，我心想，那就去瞅瞅呗。走进影院，画面一出来，我这心里就 “咯噔” 一下。虽说画面制作比以前进步不少，但有些画面看起来真有点油腻，那打斗场面，咋说呢，网游风太重了。我玩了那么多年游戏，这画面风格和游戏里有些场景太像了，少了电影该有的质感。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;疯狂的影迷&#34;&gt;疯狂的影迷
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;电影看完，出来一瞧，好家伙，网上不少人说为了《哪吒》的票房，买了票却不看电影。这操作我也是服了，看来大家对这部电影的支持热情那是相当高涨，都愿意为它做点什么。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;故事情节&#34;&gt;故事情节
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;咱回想一下，《战狼》那时候，吴京喊出 “犯我中华者，虽远必诛”，多少人热血沸腾，觉得咱中国军人太厉害了，咱国家太强大了。这《哪吒》虽说没那么直白的爱国口号，但它把中国传统文化展现得淋漓尽致。哪吒、敖丙这些神话人物，咱们从小就听着他们的故事长大，电影里把他们的恩怨情仇、成长历程演绎得有血有肉，这不就是咱中国文化的魅力所在吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就说哪吒吧，从小被误解，受尽白眼，可他偏不服输，喊出 “我命由我不由天”，这精神头和咱中国人骨子里的那股韧劲多像啊。不管遇到多大困难，咱都不低头，靠着自己的努力去改变命运。敖丙也一样，背负着家族使命，看似冷酷，实则内心善良，为了朋友不惜牺牲自己。这种友情、这种担当，在现实生活中，咱们不也常常能见到吗？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;动画电影的进步&#34;&gt;动画电影的进步
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;虽说《哪吒》有些地方没那么完美，但它把中国传统文化和现代电影技术结合得挺好，让咱看到了中国动画电影的进步。就像当年《战狼》让大家看到中国电影在动作片领域的突破一样。这种进步，让咱觉得咱中国电影也能在国际舞台上崭露头角，也能让外国人看到咱中国文化的精彩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;咱中国人，不管走到哪儿，心里都装着自己的国家和文化。《哪吒》和《战狼》这样的电影，就像一把把钥匙，打开了咱内心深处民族自豪感的那扇门。让咱在欢声笑语中，感受着国家的强大、文化的魅力，也激励着咱在各自的岗位上努力奋斗，为国家的繁荣昌盛贡献自己的一份力量。这大概就是这些电影火爆出圈，能引发咱民族自豪感的原因吧。以后啊，也希望有更多这样的电影出现，让咱这份民族自豪感一直满满当当的。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
