<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>映画 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E6%98%A0%E7%94%BB/</link>
        <description>Recent content in 映画 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E6%98%A0%E7%94%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>旧正月の映画チケット価格の謎：オンラインと実店舗での価格差</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/spring-festival-movie-tickets-price-mystery-online-vs-offline/</link>
        <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:02:02 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/spring-festival-movie-tickets-price-mystery-online-vs-offline/</guid>
        <description>&lt;p&gt;旧正時代の間、家族（7～8人）で映画を見に行こうとしたところ、淘票票や猫眼でチケットを買おうとすると60元。たまたま手持ちの映画館のチャージカードがあったので、窓口で購入する必要があり、何か割引がないか尋ねてみると、同じ回なのに窓口では35元で買えた。この価格差には正直驚きました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;プラットフォーム手数料の隠れ手数料&#34;&gt;プラットフォーム手数料の「隠れ手数料」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;オンラインチケット購入プラットフォームは便利だが、手数料は無視できない。正確な座席選択やいつでも確認できる購入履歴など、ユーザーに便利な体験を提供するために投資が必要であり、そのコストがサービス料として料金に上乗せされ、オンラインチケットの価格を押し上げている。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;映画の差別化運営戦略&#34;&gt;映画の差別化運営戦略
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;春节商戦の映画鑑賞需要が爆発的に伸び、劇場は収益最大化のため差別価格戦略を採用しています。オンラインプラットフォームのトラフィックが大きいので、多くの人が事前にオンラインでチケットを購入する習慣があり、劇場はオンラインチケットの価格を高く設定します。一方、窓口で購入する散客に対しては、この層を引きつけるために低い価格を提供しています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;協力分与の裏にある価格論理&#34;&gt;協力分与の裏にある価格論理
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;オンラインプラットフォームと映画館の協力による分配モデルがチケット料金に影響を与えます。オンラインプラットフォームは興行収入から分け前を得る必要があり、利益を確保するためにチケット料金を引き上げます。一方、映画館の窓口では中間マージンがなく、コストが下がるため、チケット料金は自然と安価になります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;購入のコツ&#34;&gt;購入のコツ
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;チケットを買うときは、オンラインのプラットフォームばかり見ないで、劇場に電話して料金を尋ねたり、直接窓口で相談してみると、お得な情報があるかもしれません。よく映画を見るなら、劇場会員カードを作って会員特典を利用するのも、結構節約になりますよ。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>2025年春節映画における政治的要素の分析</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/political-elements-in-chinese-new-year-films-2025/</link>
        <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 23:49:42 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/political-elements-in-chinese-new-year-films-2025/</guid>
        <description>&lt;p&gt;久しぶりにお正月映画を見に行ったけど、ちょっと違った感じだった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本作は2025年の春节档映画の新たな変化を論じ、「唐人街探案1900」と「哪吒之魔童闹海」に焦点を当てる。「唐人街探案1900」は、1900年アメリカ・サンフランシスコのチャイナタウンを舞台に、華人が受ける人種差別や抑圧を描き、社会政治環境を反映する。「哪吒之魔童闹海」はアニメーション映画として、玉虚宮が五角大楼を影射するアメリカ政治体系、天元鼎上のドル記号がドルの覇権を象徴、仙人玉牌がアメリカのグリーンカードを示唆する身分格差、滅魂丹が生化兵器を暗示する悪意ある行為など、豊富な隠喩要素で現実の国際政治体制を皮肉している。両映画は新たな鑑賞体験をもたらし、映画芸術と政治的表現の関係についての考察を喚起する。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;春节映画のスタイル刷新&#34;&gt;春节映画のスタイル刷新
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;従来の旧正月の映画は、気軽に楽しめる娯楽作品や家族向けのものが多く、観客が休日に心身をリラックスさせることを目的としており、機微な政治的な話題にはほとんど触れなかった。しかし2025年の旧正月映画は、《唐人街探案1900》と《哪吒之魔童闹海》が豊富な政治的要素を取り入れ、観客の幅広い議論を呼び起こし、旧正月の映画に新たな風を起こした。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;時代政治を鮮やかに描く&#34;&gt;時代政治を鮮やかに描く。
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;「唐人街探案1900」は、1900年のアメリカ・サンフランシスコのチャイナタウンを舞台に、華人が海外で深刻な人種差別と抑圧を受けていた時代を描く。事件解決だけでなく、社会からの差別や不当な扱いにも直面する主人公たち。本作が描く人種差別と権力闘争は、当時の社会政治環境をリアルに反映しており、動盪の時代に華人移民が生存と尊厳のために戦った苦難と、その背景にある政治的問題について深く考察したくなる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このような歴史的背景は、TikTokと周受資の件のように、現代の海外華人がビジネス分野で直面している困難を思い起こさせる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現地時間2024年12月6日、アメリカ合衆国コロンビア特別区連邦巡回上訴裁判所はTikTokの要請を退け、国家安全保障の名目で制定された強制売却法が憲法上の審査に耐えたと判断した。TikTok CEOの周受資氏は従業員宛てのメモで、「差し止めを求め、米最高裁判所の審査を待つ」と述べた。この一連の流れは、アメリカ合衆国が施行した「アメリカ国民を外国敵対勢力の支配から保護するための法律」に起因し、同法に基づき、TikTokの運営企業であるByteDanceは、法案成立後270日以内に米国のTikTok事業を売却する必要があり、強制的な売却期限は2025年1月19日となっている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これまで様々な公聴会で、周受資氏は数々の嫌がらせを受けてきました。現地時間 2024 年 1 月 31 日、米国議会上院司法委員会は「大手テクノロジー企業とオンライン小児性的搾取の危機」に関する公聴会を開催し、著名な対中強硬派議員トム・コートン氏が周受資氏に対し、国籍に関する8つの質問を連続して投げかけました。彼の国籍は何か、中国国籍や米国国籍を申請したことはあるか、さらには妻や子供の国籍まで問い詰めたのです。本来、公聴会のテーマは「オンライン小児性的搾取」であるにも関わらず、議員は話題をTikTokが中国企業バイトダンスに属しているという点に移し、周受資氏にテーマと無関係な質問をさせました。映画『唐人街探案1900』における海外華人の不当な差別と同様に、周受資氏はTikTokの背景から、商業分野において不公正な扱いと疑問を受けます。一連の出来事は、異なる時代において、海外華人が自己の発展と権利の擁護を追求する際に直面してきた外部からの重圧を反映しており、100年前の民族差別も、現代におけるビジネス上の政治的策略も、私たちに深く反省させるべきものです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;哪吒の魔童波濤を騒がせるに見る神話に潜む政治的示唆分析&#34;&gt;『哪吒の魔童、波濤を騒がせる』に見る神話に潜む政治的示唆分析
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;この映画『哪吒の魔童、波濤を騒がせる』は一見すると普通の動畫映画だが、数多くの設定やエピソードには政治的な暗示が含まれている。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;玉虚宮は仙界至高権力の中枢として構築され、建築様式はアメリカ国防総省に類似している。内部は白を基調とし、「普遍価値」を掲げる西側の覇権主義を象徴する。無量仙翁が統括する「除妖隊」の配下にある鹿男鶴女は、アメリカの同盟国体系における日韓に対応すると見られている。「玉虚宮」の「オンライン会議」の場面では、十二金仙が「封神大戦」について議論し、まるでアメリカ主導のNATO会議のように、「秩序維持」を名目に他国を抑圧している。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;玉虚宮の丹錬に使う天元鼎には、入り口にドルマークがあり、アメリカが経済覇権によって他国の資源を「錬化」することを暗示している。映画では無量仙翁が「替天行道（タイテンコウドウ）」の名のもとに龍族を鼎の中に投入して錬化させ、まるでいくつかの国が「国際ルール」を借りて利益を得るかのようだ。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;哪吒が手に入れた仙人の身分証明の玉牌は、アメリカのグリーンカードと非常に似た色合いと模様のデザインをしており、仙界における「異種族」への排斥と階級分けを象徴し、現実世界における異なる国や集団間の身分の違いや不平等な扱いを示唆している。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;無量の仙翁が哪吒に飲ませようとした滅魂丹は、生化学兵器のように見え、ある国の「救済」という名の破壊と、他国への破滅を皮肉っている。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;七色宝蓮は、哪吒と敖丙の肉体を再構築する上で不可欠な鍵であり、大国によるエネルギーと技術の独占を象徴する。その「瓊漿玉液」は、玉虚宮の「成仙試験」を経て入手され、現実における発展途上国の核心資源への依存と、覇権体制下での「規則的な略奪」を反映している。宝蓮の一時的な失效とその回復条件は、エネルギー危機下における小国の存続困難を暗示する。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;映画芸術と政治表現の深掘り&#34;&gt;映画芸術と政治表現の深掘り
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;春节期間の映画鑑賞ブームの中で、これらの作品は政治的な要素を盛り込み、観客に新たな体験をもたらした。単なる娯楽作品ではなく、歴史と現実における政治問題を映し出す鏡のように感じられる。これは映画芸術と政治的表現の関係について深く考察させる。今後の映画制作において、監督が映画を通じて社会や政治に対する見解をより多く伝えようとするだろうか？ 映画という強力な文化伝達媒体は、芸術的な表現と同時に、社会の現実へのより多くの関心と考察を担えるだろうか？ これらの問題は映画鑑賞時に深く探求する価値があり、映画業界が芸術と現実の融合においてさらに素晴らしい作品を生み出すことを期待したい。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;サプライズ&#34;&gt;サプライズ
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;豆包の大規模言語モデル、今日は頼りないな。何度か引っかかるし、文章が半分まで来たらそこで止まってしまう。続きも書けなくて、新しいセッションを始めないと。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
