<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>自己成長 (Jiko Seishou) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E8%87%AA%E5%B7%B1%E6%88%90%E9%95%B7-jiko-seishou/</link>
        <description>Recent content in 自己成長 (Jiko Seishou) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Fri, 22 Aug 2025 13:37:51 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E8%87%AA%E5%B7%B1%E6%88%90%E9%95%B7-jiko-seishou/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>いくつかのことを学ぶ必要があるだろう、発言を遮る方法について。 (Sukitakunakun no koto o manabu hitsuyou ga aru darou, hatsugen o sadaru houhou ni tsuite.)

Alternatively, a more concise translation:

発言を遮ることを学ばなければならない。(Hatsugen o sadaru koto o manabanakereba naranai.)</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/sometimes-you-need-to-learn-how-to-interrupt/</link>
        <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 13:14:26 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/sometimes-you-need-to-learn-how-to-interrupt/</guid>
        <description>&lt;p&gt;誰もがそれぞれの人生の軌跡を持っており、そのため「好为人師」（人となりを勧める）は、大人の世界ではしばしば不要に見えます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;世界観&#34;&gt;世界観
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;私達の人生の旅は、それぞれ異なる成長背景から始まり、それらの経験が河のように匯聚し、流れ込み、最終的に私たち独自の人生軌跡を形作ります。  varje 物語、 každé 选择は、私たちの脳の中で交織・融合し、世界に対する見方、つまり&lt;strong&gt;世界観&lt;/strong&gt;を凝縮します。
あなたが目にした悲劇は、他人にとっては単なる本の中の物語かもしれません。
あなたが軽視する生活は、別の人にとっては苦労して追い求める理想かもしれません。
互いの違いを理解し尊重することは、この多様な世界を洞察するための第一歩です。 時には&lt;strong&gt;沈黙もまた理解の一形態&lt;/strong&gt;です。
空虚なことを言っているような話題が嫌いな場合、私は私の経験と見解を共有する方が良いでしょう。 しかし避けられないのは、あなたは遭遇し、静かに流れを見ることも戦略となるでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;投資観&#34;&gt;投資観
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;私が主に&lt;strong&gt;固定金利＋（固收+）&lt;strong&gt;という投資方法を選択する理由は、その&lt;/strong&gt;安定した収益&lt;/strong&gt;と&lt;strong&gt;低いリスク&lt;/strong&gt;を重視するためです。そのため、資産配分においては、このような商品に傾斜を置きます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;株式については、短期と長期の二つの投資として区別します。私看来、&lt;strong&gt;短期投資&lt;/strong&gt;は強い投機性を伴い、一種の&lt;strong&gt;ギャンブル&lt;/strong&gt;に他なりません。一方、&lt;strong&gt;長期投資&lt;/strong&gt;こそが真の&lt;strong&gt;価値投資&lt;/strong&gt;です。これは、自分自身で会社を設立し、資金調達から上場までの一連の流れを経験するようなものであり、株式配当だけでなく、経済の法則に対する深い洞察と将来への見通しを反映していると言えます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幼い頃から自分が&lt;strong&gt;ギャンブル依存症&lt;/strong&gt;であることに気づいていましたが、読書は理性的な角度から不合理な欲求をコントロールすることを可能にします。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暗号通貨というものは、投資の観点からは好ましくありません。実質的な価値が見つからないためですが、その原理やリスクを理解し、以前に紹介されていたステーブルコインについても知っておく必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;えッグ卵&#34;&gt;えッグ（卵）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;WeChatではグループチャットを折りたたむことが可能ですが、&lt;strong&gt;あなたと友人のプライベートチャットも折りたたむことができます&lt;/strong&gt;。設計の観点からすると、すべての会話は同じ階層に属しており、単に表示方法が異なるだけです。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
