<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>人生 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E4%BA%BA%E7%94%9F/</link>
        <description>Recent content in 人生 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E4%BA%BA%E7%94%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>走ってみれば、どうにかなるものだ。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/come-out-and-walk-around-its-always-good/</link>
        <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 10:30:43 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/come-out-and-walk-around-its-always-good/</guid>
        <description>&lt;p&gt;もし、当時は家の計画通りに、真面目に電力系統について学んでいたら、きっと私はごく普通の従順な男になっていただろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;記憶の埃を払い落としたのは、やはり旧正月が近づいていたことと、ルームメイトとの会話がきっかけだった。それに伴い、数年間の出来事を整理した。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第一章&#34;&gt;第一章
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;共通テストの成績は良いとも悪いとも言えないし、211大学を卒業した。父の当初の計画では、私は電力網についてしっかり勉強して、故郷の市にある電力局で働くはずだった。以前にも稿子で書いたように、ITの道に進むまでの経緯については、少し忘れていた部分がある：金銭感覚と自制心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初一まだ村の学校に通っていて、初二になったら実家が引っ越し手配で市内の中学校に転校した。まるで劉姥姥が大家園に来たように、市内の華やかさに最初は戸惑った。子供の頃はあまり映画館に行ったことがなかったし、正確には両親と一緒に行ったことがなかった。親戚に連れて行かれたことはあった。幸運はいつか訪れるものだ。その時、気が合う仲間たちに出会えた。その後連絡は少なくなったが、あの頃の少年時代を振り返れば美しい思い出だ。週末の補習が終わると、みんなで教室のペットボトルを集めて、慣れた手つきで足で踏みつぶしてカバンに入れ、母に持って行かせた。集まったら廃品回収業者に持っていった。一緒に将棋やバドミントンをしたり、斗地主（トウチー）をしたり、負けた罰として腕立て伏せを数回する。あの頃は少しありがたかった。父は小さい頃から色々な運動をさせてくれたのだ。この頃から、お金に対する考え方が少しずり上がり、少し自信がなくなった。しかし、これらの小さな不幸はあっという間に過ぎ去った。家計も苦しくなかったわけではないし、実際にはお小遣いはあまりなかった。周りの友達と遊べない時もあったし、特に週末は、親の努力が目に見えるほどだった。村から引っ越して市内へ来たのだ。その時、種はすでに植えられ、芽が出るのを待っていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;頭の単純な私ですが、学生時代は全体的にとても幸せでした。まるで多くの人が卒業後に初めて気づくように、勉強はそれほど難しいことではなく、投資と成果が比較的簡単に変換されるものです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;積み重ねられた幼少期の帝国時代の記憶があり、大学時代に入るとノートパソコンに触れたことで、まるでパンドラの箱を開けたようにゲームに接触し、ゲーム商人という役割との繋がりも生まれた。 最初は下層の営業担当者として、上流から仕入れ物を手に入れ、自分のコミュニティのチャネルを通じて少しずつ商品を販売し、少しお金を稼いだ。 徐々に全体のリンクの動作ロジックが理解されていった。 私たちが販売する商品は、結局は上流プログラムによって大量に孵化されたもので、コストはほぼゼロに近い。 その時、道は少しずれてしまった。 専門分野には細分化された専門があり、左側は電力網、右側は自動化（非常に雑多で、チッププログラミング、工場電気自動化）である。 プログラムがお金を稼げることを理解し、それは小さな金額ではない。 チャネルの上流では確かに多くのお金が稼げている。 さらに、以前からプログラミングの基礎があったため、色々なものをあれこれとやっているうちに少しお金を稼ぎ、分科会で自然と自動化を選んだ。 3年生の専門科目にはほとんど出席せず、毎日頭の中でコードを書いてお金を稼ぐことばかり考えていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨年の記事で触れたように、ハッカーへの美らな憧れを抱いてプログラミングに触れた非理系のIT担当者が、慈悲の心をもってアセンブリ、ペネトレーションテスト、ゲームチート、DLLハイジャック、アカウント盗難などを行い、様々なブラックビジネスやグレービジネスに精通し理解した。両親は人としての道を示してくれ、法律も忠告してくれたおかげで、道は完全に曲がってはいない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前の投稿へのリンク：[あの頃の少年]({&amp;lt; relref &amp;ldquo;/post/2023/01-09-あの頃の少年&amp;rdquo; &amp;gt;}})&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学時代にも一度恋愛をしたことがありますが、振り返ってみると、それはテレビドラマの恋愛を憧れていたようなもので、未熟な私には、人を愛する方法も、家庭を築くことも理解できなかったのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第２章&#34;&gt;第２章
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;時代の洪流の中、私もまた幸運だったと言えるだろう。大学での色々を経て、当然ながら研究院に進むことはなく、卒業後すぐに就職し、ITの追い風に乗って、順調に仕事は進んだ。すでに勤めてから8年目に入り、業界の熱い資金は消え去り、終焉を迎えようとしている。時々、当初の選択が間違っていたのではないか、当時父親の言うことを聞いて電力会社に入るのがもっと良い選択だったのではないかと疑うこともある。仕事始めの最初の5年間くらいはそういった考えもあったが、その後は徐々に消えていった。採用面接で恒生に入り、5年間一度も会社を変えず、技術や業界に関する認識、そして自身の能力に関する認識にも一定の欠陥があった。杭州本部の指示に従い、深圳分社へ赴任し、職場の権力闘争を経験した（後になって振り返ってみると、両側とも負け、最終的な勝者は取締役会だった）。技術への愛を抱き、杭州に戻り、少しばかり若さゆえの無自覚さを抱えたまま、杭州から撤退し、上海へ向かった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;元々杭州で落ち着いて家を建て、物件を購入する計画でしたが、金利のピークと不動産価格の高騰期に参入すると、住宅ローンに絡まってしまいそうになり、貯蓄も少ないので無理はできません。住宅ローンを抱えて結婚するというプレッシャーに加え、業界の不況が重なると、精神的にも不安定になりやすいです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第三章&#34;&gt;第三章
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;長年歳月を過ごし、様々なことを経験し、物غبしいことも、浪費したこともあったが、今のところは穏やかだ。色々な出来事と人々を経験して、ようやく成長できたと言えるだろう。もしずっと家にいれば、性格の欠陥がどんな形で爆発するか分からない。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>その頃の少年、才能はあったかもしれないが、それほどでもなかった。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/then-boy-talent-not-much/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 13:45:09 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/then-boy-talent-not-much/</guid>
        <description>&lt;p&gt;仕事七年目、コードを書くことに対するポジティブなフィードバックも以前ほど多くない。どうして「コーディング」という道を選んだのか振り返ってみる。
幼少期における人々の選択において、ポジティブなフィードバックに従い、積極的に危険を避け利益を追求する傾向が強い。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一つ子供の頃&#34;&gt;一つ、子供の頃
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;引っ越して市内に出て、コンピュータの本に触れたり、ハッカーの資料を知ったり、Windowsシステムを理解したりしたこと。これらは後の話だ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幼い頃、兄貴分とこっそり実家のパソコンでゲームをしていた時間。兄貴の叔父さんはコンピューター街で店を経営していた。
幼い頃から二人ともコンピュータに触れる時間が比較的早かったので、基本的な認識も確立され、その後学校でパソコンの授業を受ける際にも興味を持って取り組んだ。
中学校でコンピュータコンテストの話を聞いて、とてもかっこいいと思ったけど、転校してからそのことは置いておいた。
私が中学校に入学した頃、パソコンの基本的な操作に慣れていて、コンピュータの授業では比較的目立つことができた。
もし、まだ慣れていて、ええ、間違いない、熟練とは違って、Office のオフィスソフトに慣れているなら、それはもっとすごいですね。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;引っ越し&#34;&gt;引っ越し
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;引っ越しの件ですが、市内に入ってきてから、隣人のために図書館に触れる機会がありましたが、小説はたくさん読みましたが、雑誌もたくさん読みました。
コンピューターレポート、大众ソフトウェア
コンピュータという産物への興味がますます湧き、幼い頃からハッカーに対する憧れがあり、学校で関連知識を積極的に学んでいた。
オペレーティングシステムの基本的なこと：コントロールパネル、CMDコマンド、VBSスクリプトを理解した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;パソコン雑誌の「电脑报」の初心者向けの記事は、事例形式でシステムの使い方を解説しているので、とても向いている。
様々なソフトウェア、業界ニュースを「大众软件」が推薦しています。もちろんゲームのニュースもあります。最初の動機にも、ゲームの種を植え付けました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第三&#34;&gt;第三
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;高校2年の時、&lt;strong&gt;ボウ哥が転校してきて、前の2年間でコンピュータコンテストの推薦で数人の先輩が入学&lt;/strong&gt;していたので、学校の方々もこのコンテストを重視していました。
まだ前提となるハードウェアの基盤があり、アメリカにいる卒業生が学校に一棟のビルを寄付してくれた。新しい図書館、新しいマイクロコンピューター室、すべてが偶然の一致だった。
博さんの解説が加われば、その人はきっと学級でコンピュータの達人になるだろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学力万能型でコンピューターの達人。人のパソコンをハッキングしたり、学校の監視システムを破壊する方法を知っている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;競合は苦戦の連続でしたが、なんとか決勝まで進みました。学んでいる内容はあまり理解できていませんが、基本的なアルゴリズムの問題ばかりでした。それでも少しは収穫がありました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半分も知らないようなものだ、旅行に行ったようなものだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;四大学&#34;&gt;四、大学
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;大学の専門を選ぶことになり、実家の意向で自動化を選んだのだが、実際は強電をやりたかった。帰ってからは電力局に入り、専門課程はほとんど勉強しなかった。
自己推進型の学習能力は専門コースではほとんどないが、大規模な授業のコンピューター科目は、とても習得しやすい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;専門科目の授業をサボり、コンピュータの授業は真面目に学び、普段から《精易フォーラム》、《吾愛破解》のようなフォーラムに浸っている。
専門知識であるプログラミングやC++の知識を活かし、フォーラムで仕事を受注して稼ぎ、良い反応を得て、どんどん遠ざかってしまい、もとに戻れない。
最終的に、小专业的選択は、チップにコードを書くことに決まり、家も特に何も言わなかったので、自分で決められた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その時、&lt;strong&gt;3人目のキーパーソン：タン・ゲ&lt;/strong&gt;が高学歴で百度に入社
姉さんも私のことよく分かってくれるし、あの時は何も考えずに研究する気分じゃなかったから、叔父の息子さんに話してみることにした。
今後の進路を決め、夏休みは実家に帰らず、指導教官についていてプロジェクトに取り組み、経験を積む。
自分のまだ使える成績で、恒生電子に入ることができた。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;卒業&#34;&gt;卒業
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ここに鍵があります。私は壁を乗り越え、選択しました：コンピュータ情報検索。資料や問題の迅速な検索と特定方法を知っています。
仕事の中で良い人が現れた、&lt;strong&gt;硕哥&lt;/strong&gt;（ショウコ）。時間をくれて私に自分で勉強させ、問題の根本原因を突き止めさせ、研究開発センターの大物を紹介してくれた。
これも準備ができたし、深セン支社では、外からは私をとても優秀だと見ている。取引チャネルグループの責任者を務めたのだから。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ここに問題があります。コンピュータのオペレーティングシステムやアルゴリズムといった基礎知識、ソフトウェアエンジニアリング設計について
体系的な学習はなく、すべて自分の経験によるものだ。
簡単に現れる、自分のコード設計を後から否定する、モジュール設計のためのルールがない、7年目に入り、疲れ始めた。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>お金を稼ぎたいときに</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/when-you-want-to-make-money/</link>
        <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 03:23:53 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/when-you-want-to-make-money/</guid>
        <description>&lt;p&gt;普通の人も皆、社会的な動物だ。間違いない、君は人間であり、直立して歩く動物で、強い社会的属性を持っている。自卑心や虚栄心があり、社会は常に変化し、そして君の&lt;strong&gt;平常心&lt;/strong&gt;を蝕み続けている。偉人たち、社会や国のために身を燃やすことを厭わない人々については議論しない。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;今の私&#34;&gt;今の私
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;平均賃金で見ても、実家の方の給料で見ても、今の私の収入は平均を大きく上回っている。これ以上何が不満があるのだろうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稼ぐと1万元になったら、次は100万元を目指し、100万元を稼ぐと次は1000万元を目指す。これは人間の本能であり、人は自分の内面と向き合う必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目が赤いのは何だろう、より簡単に稼ぐ方法：ショート動画&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;誰だって業界に入るのが簡単じゃないことは分かっている。皆さんが見ているのは短い動画ですが、その裏側にある撮影や脚本の作成は見ていないでしょう。でも、誰にでも自分が天才だという夢があって、「この業界が自分には合っている」「天職だ」と思いたいものだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;開始接触&#34;&gt;開始接触
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;そんなにたくさんの動画を見て、自分の頭で少しだけ映像を分析してみると、明らかにプロの編集技術が使われていて、強い映画的な色合いがある。つまり、彼らはある程度、専門学校出身ということだ。もちろん、無名の人がいきなり人気者になるということもあり得るけど、それは一般人には当てはまらないだろうね？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok（ティックトック）では、動画の作り方を教えてくれる動画がたくさんあります。この時になって初めて人が正気を取り戻します。もし本当に稼げるなら、なぜ彼自身がやらないのに、あなたに教えるのでしょうか。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;非人道的推薦アルゴリズム&#34;&gt;非人道的推薦アルゴリズム
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以前、抖音のアルゴリズムが映画の編集やアニメの編集を私に推薦するたびに、見ているうちに面白いと感じるようになるのですが、私が抖音でお金を稼ぐ方法について調べ始めたとき、推薦されるのは様々な教育ビデオばかりで、しかも途切れることなく、私の推薦フィード全体を埋め尽くします。私もIT業界にいる人間です。その時、アルゴリズムを作っている人たちは頭がおかしいのではないかと思わざるを得ません。このような推薦は、私をバカだと思っているのでしょうか？それとも、あなた自身がバカなのでしょうか？しかも、抖音でお金を稼ぐ方法のビデオを色々な角度から、様々な種類のものを次々と推薦してきます。この原稿は、私が深夜3時に書いていますが、元々書くつもりはありませんでした。このようなビジネスモデルがどれくらいの期間持続するのだろうか？どれくらいの時間、人々の時間を奪うのだろうか？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;生き抜く&#34;&gt;生き抜く
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;人に物事を教えるときは口調がいつも変わっているのに、自分で物事をする時はコントロールできない。笑話だ。純粋な技術ブログの書き手ではないので、いくつかのことは国内に送っていない。ここでは適当に不満を言ってみる。いつか封鎖されたら、場所を変えればいいのかも。抖音（ドゥイェイン）が何もしていないとは言えない。少なくとも今のリアルタイムニュースの伝達や、国家のいくつかの政策の宣伝には積極的に協力している。結局のところ、中国では党の方針に背くことはできないだろうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今になって考えると、昔読書をしていた頃のことだ。人生の意味が本当に見つからないときは、静かに本を読むだけで十分なのだ。今の時代に、どれだけの人が心を落ち着けて静かに本を読めるだろうか。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;あとがき&#34;&gt;あとがき
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ここでも科学技術の進歩に感謝しなければなりません。この行が見えるなら、文章全体が非常に口語的であることに気づくでしょう。そして私は、ただ読みながら書き終えてしまいました。普段使っている入力法は搜狗（ソウグ）入力法で、7,8年も使っています。しかし音声入力に関しては、やはり科目はプロの域に達しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年の文章の番号が002に変更された。なぜ二つのゼロが増えたのだろうか？今年の文章で百を超えることを願っている、それが夢だ。まさしく、文章というには言えない、ただの記録にすぎない。「吾日三省」のように、あなたはきっと何かを思いつくはずだよね？&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>私たちが一生をかけて追い求めるものは何か。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/we-exhaust-ourselves-chasing/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 21:09:58 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/we-exhaust-ourselves-chasing/</guid>
        <description>&lt;p&gt;王羲之は言う。「人の交わりとは、見上げ見て下し一生を過ごすことであり、胸中に宿るものから得たり、言葉を通して悟りを得たり、一つの部屋の中に現れることもあるし、託されたものを託して、身を任せて形骸の外に放つこともある。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生は、一瞬の幻のごとし。草木の春の緑もまた、枯れて栄えることもあれば、朝日が昇り沈むように過ぎ去る運命である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偏にこの世で多くの欲がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幼い頃、小川のほとりで蓮の花弁をむき、東風に乗せて凧を揚げ、追いかけるように黄色い蝶々を追いかけた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;傍に桑の陰で学問を種る、帰り来ては腹を満たし黄昏の後、脱がずに蓑をまとい月を臥す。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将来は、科挙に合格し、美しい伴侶を得て、財産が絶えず、昇進を続け、多くの友人が集まり、毎晩宴を楽しむことを願う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年を取り、健康長寿を願うならば、童守人を迎え、幼き子が戸口に待つ。将棋盤一つ、知る友一人、酒器一つ、中庭一つ。これらがあれば、穏やかな時を過ごすことができる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人々が慌ただしく走り回っているのは、わずかな銀貨を求めているだけだ。しかし、そのわずかな銀貨は、世の中のあらゆる憂鬱を癒すことができる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多くの人はまだ日々の生活に苦しんでいるのに、どこに意味を追い求める時間があるのだろうか。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際、人の一生とは、ただの一つの体験に過ぎず、草木や日月のように、欲望の輪廻を経験するのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生きることが分からなければ、儚い露を天地に漂わせ、広大な大海の一粒砂のように感じるだろう。自分の短い生涯を嘆き、長江の尽きることのない流れを羨むだろう。しかし、生きることを悟れば、出会えたことに喜び、一時的なものであっても自分にとって有益だと感じ、満足して過ごし、老いの訪れも知らないだろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あなたは金銭や名声を追い求めることもできますし、詩や酒や花や茶を追い求めることもできます。あなたは川の上での爽やかな風を追い求めることもできますし、山の上の明るい月を追い求めることもできます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、結果を追い求めることに過度に気を配る必要はありません。結果はいつか過ぎ去ります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一生をかけて、この世に身を置くことによって、可能な限り世の喜び悲しみ、生老病死を経験する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この映画「ビッグ・フィッシュ」のセリフがとても好きです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生は短い、いずれ失ってしまうものだから、思い切って誰かを愛して、山を登り、夢を追いかけよう。答えのないこともたくさんあるのだから、思い切ってしまおう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;とても《蘭亭集序》と《赤壁賦》が好きです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毎に往時の人の興感の由を思うと、あたかも一契を結ぶが如く、未だ筆を取ることを悼まず、能わさと解せられず。固より一生死は虚誕であり、斉彭殇は妄作である。後の見る今のありさまも、今の見る昔のありさまに似たり。悲しむべきことよ！&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>途方に暮れた</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/lost-and-confused/</link>
        <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 18:01:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/lost-and-confused/</guid>
        <description>&lt;p&gt;人生のある段階で、人はしばしば迷いを感じることがある。自分が何を求めているのかわからなくなり、仕事の細かな日々のなかで、次第に仕事の意味を求めることを忘れがちになる。振り返れば、新卒の頃は心に熱い憧れを抱いていた。その時、私は躊躇なく言った。「コードを書くこと、人目を引く、素晴らしいコードを生み出すことが欲しい」と。しかし、今の仕事では、より多くの業務レベルの事柄に触れるようになり、それは業界発展がもたらした恩恵によるものが多い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活観についていえば、結婚や出産、家庭を築くといったことが視野に入ってきているというわけではありません。頭の中はほとんど空っぽで、今を楽しむことばかり考えています。週末になると、静かにゲームをして過ごすのが好きで、一日中家にこもって自分の小さな世界に浸ることがよくあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人は、やはり何か熱中し、心を込めて打ち込めることが必要だ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;家を買う&#34;&gt;家を買う
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;前年まで、私は一生懸命お金を貯めて自分の家を買おうと考えていて、毎日その目標のために節約していました。しかし、住宅価格が右肩上がりに高騰し、当初の不安や不満から、徐々に無気力になり、家を買っても重荷になるだけだと感じて、結局この考えを諦めました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;貯金する&#34;&gt;貯金する
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;当初は、高性能なデスクトップパソコンを買ったり、欲しいカメラをかったり、気ままに旅行に行ったりといった小さな目標を達成するために貯金していました。でも今は、貯金に対してもっと穏やかな考え方をするようになり、日々の出費についてあまり心配しなくなり、食べたいものを見たら食べるようにし、珍しいものにも積極的に挑戦するようになりました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;帰宅&#34;&gt;帰宅
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;結局、私は心の奥底で最も望んでいるのは、家に帰ることだと気づいた。特別なことをする必要はない、ただあの馴染みのある場所に帰り、家族の温もりと静寂を感じるだけだ。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
