<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>人生 on 向叔记事簿</title>
        <link>https://ttf248.life/tags/life-lessons/</link>
        <description>Recent content in 人生 on 向叔记事簿</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language><atom:link href="https://ttf248.life/tags/life-lessons/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>出来走走总归是好的</title>
        <link>https://ttf248.life/p/come-out-for-a-walk-is-good/</link>
        <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 10:30:43 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/come-out-for-a-walk-is-good/</guid>
        <description>&lt;p&gt;如果说当年按照家里的规划，老老实实读电网，没有出来写代码，我可能会是一个标准的乖乖男。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扫去记忆里的灰尘，起因还是临近春节，和室友的一次聊天，顺带梳理了一波这些年的历程。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;章节一&#34;&gt;章节一
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;高考的成绩不能说好，也不能说差，混了一个211毕业了，按照老爸最初的规划，我应该好好读电网，然后回到老家市区的供电局工作。前面也有稿子提到过，怎么一步步走上IT这条路，有一点里面忘记提了：金钱观、自控力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初一还在村镇的学校，初二家里就安排转学到了市区，如同刘姥姥到了大观园，多少有些没有适应市区的繁华，小时候没有去过几次电影院，确切的说，没有和爸妈一起去过几次电影院，倒是家里的亲戚带我去过。上天总会给你留下幸运，那会认识了几个臭味相投哥们，虽说后面联系少了，那段少年的时光现在来看也是美好的。在周末补习以后，一起收拾教室里面的塑料瓶，能够熟练的一脚踩扁然后装进书包，带回去找我妈存着，积攒的差不多了，找个收废品的处理掉。一起下象棋、打羽毛球、玩斗地主，输了的惩罚做几个俯卧撑，那会还有点小庆幸，老爸从小就带着我做各种运动。从这会开始，，金钱观稍微有点不对，稍微有点自卑，但是这些小不幸都是一闪而过，家里也不是说揭不开锅，确实没有多少零花钱，和周围的同学有时候玩不到一起，特别是周末，父母的努力是肉眼能看到的，我们从村里搬出来，到了市区。此时种子已经埋下，静待发芽。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;头脑简单的我，读书期间总体是非常快乐的，就如很多人毕业后才能体会到的，读书其实不算一件难事，投入和产出转化起来比较容易。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;叠加小时候帝国时代的记忆，到了大学期间，触碰到了笔记本电脑，如同潘多拉的魔盒打开，接触到了游戏，也和游戏商人这个角色产生了联系。最初的时候，我就是一个底层的销售人员，从上游进货，然后靠着自己社群的渠道，慢慢销售手里的货物，赚点小钱，到了后面，逐步明白整个链路的运转逻辑。我们销售的货物，不过是上游程序批量孵化的，他们的成本趋近于零。此时，路已经开始有点歪了，专业里面还有细分的专业，左边是电网，右边是自动化（很杂、芯片编程、工厂电气自动化），我明白程序能赚钱，还不是小钱，渠道上游确实赚了很多，加上以前有着编程的底子，开始东搞、西搞，弄了点小钱，在分专业的时候，自然而然我选择的是自动化。打了大三的专业课，很多我都没去，天天脑子里面就想着写代码搞钱。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;去年的文章里面提过，带着对黑客的美好憧憬接触的编程，非科班的IT凭着仁爱，搞了汇编、渗透、游戏外挂、dll劫持和盗号，熟悉和了解各种黑产、灰产；父母教会了做人，法律还是规劝住了我，路没有彻底走歪。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;前文链接：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://ttf248.life/p/that-boy-talent-maybe-but-not-much/&#34; &gt;那时少年&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学期间也谈过一次恋爱，回过头来看，更多是对于电视剧里面爱情的向往，心智不成熟的我，那会尚且无法明白如何爱一个人，更无法做到：成家立业。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;章节二&#34;&gt;章节二
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;时代的洪流中，我是也是幸运的，大学的一通折腾，我当然不可能去考研，毕业就参加了工作，趁着IT的东风，工作也是顺顺当当的。已经是工作的第八个年头，行业的热钱消失，终归开始了落幕，有时候也会怀疑，当初的选择是不是错了，当初听老爸的进入电网也许是个更好的选择。如果是在工作的前面五年，可能还有这样的想法，后面就也就慢慢消失了。校招入了恒生，五年没有更换公司，不论是技术的认知、行业的认识，亦或是自己的能力的认知，都存在一定的缺陷。听从杭州总部的安排，去了深圳分公司，经历了一次职场斗争（事后才梳理清楚脉络，两边都输了，最后的赢家是董事会），抱着对技术的热爱，回到了杭州，带着点年少一点不自知，从杭州撤了，跑到了上海。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;原本计划回杭州安家、落户、买房，利率最高点、房价最高峰，入场就要被套住，家底薄折腾不起，真让我扛着房贷结婚的压力，叠加行业下行，情绪上容易不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;章节三&#34;&gt;章节三
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;出来那么多年，见识了那么多事，自己也蠢过，也浪过，目前尚且安好。经历一些事，经历一些人，总归是慢慢长大了，如果一直在家待着，性格里面的缺陷不知会以何种形式爆发出来。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>那时少年，天分也许有，但是并不多</title>
        <link>https://ttf248.life/p/that-boy-talent-maybe-but-not-much/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 13:45:09 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/that-boy-talent-maybe-but-not-much/</guid>
        <description>&lt;p&gt;工作的第七个年头，写代码获取的正反馈不是那么多了，回顾下怎么走上 &lt;code&gt;coding&lt;/code&gt; 这条道路
人的各种选择，越是小时候，越遵从正反馈这个事情，主动的避害趋利&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一小时候&#34;&gt;一、小时候
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;搬家到市区，接触计算机书籍？黑客的资料？认识了 windows 系统？这些都算是后话&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间应该定位到小时候和堂弟偷摸用家里的电脑玩游戏&lt;/strong&gt;，堂弟舅舅在电脑城，经营了一个店铺
从小我俩接触计算机的时间就比较早，基本的认知也就建立了，后续在学校，上微机课程，也比较有兴趣
初中听说了计算机竞赛，感觉就很酷，转学后，这事情也就搁置了
我上初中那个年代，熟悉电脑的基本操作，在微机课的时候，比较容易出风头
如果你还熟悉，对，你没看错，不是熟练，熟悉 office 办公软件，那就更厉害了&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;二搬家&#34;&gt;二、搬家
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;回到搬家这事，到了市区，由于邻居的原因，接触到了图书馆，虽说看了挺多的小说，但是也看了很多杂志
《电脑报》《大众软件》
愈发的对计算机这个产物产生了兴趣，小时候心理对于黑客的崇拜，非常积极的去学校相关的知识
认知了操作系统基本的：控制面板、CMD命令、VBS脚本&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《电脑报》小白人群挺适合的，每次都是用案例的形式，科普系统的操作
《大众软件》推荐各种软件，行业新闻，&lt;strong&gt;当然还有游戏新闻，最初的动力嘛，也埋下了游戏的种子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;三高中&#34;&gt;三、高中
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;高二的时候，&lt;strong&gt;博哥转校进入我们班，前两年计算机竞赛保送了好几位前辈&lt;/strong&gt;，校领导也比较重视这个竞赛
还有个前置的硬件基础，美国有位校友，给学校捐了一栋楼，新的图书馆、新的微机教室，一切都是那么巧合
加上博哥的科普，那会算是班级里面的计算机的大佬&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;学霸 + 计算机高手，知道怎么黑别人电脑、杀教室的监控软件&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;竞赛磕磕绊绊也是走到了决赛，学的不是很懂，题目都是些一些基础的算法，但是也是有点收获&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过半桶水终究是半桶水，相当于是去旅游了一趟&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;四大学&#34;&gt;四、大学
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;等到了大学专业选择，听家里的选了自动化，其实想走的是强电专业，回家进入供电局，专业课程没学多少
自我驱动的学习能力在专业课程基本没有，大课程里面的计算机课程，学起来就很得心应手&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专业课逃课、计算机课程认真学，自己日常泡在论坛：《精易论坛》《吾爱破解》
结合专业学那点汇编、C++知识，&lt;strong&gt;从论坛接单赚钱，获取了更多的正反馈，越走越远了，拉不回来&lt;/strong&gt;
到最后，小专业的选择，选择给芯片写代码，家里也没管那么多，让我自己选了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时，&lt;strong&gt;第三个关键人物：堂哥&lt;/strong&gt;，高学历，进入百度
老姐也懂我，知道我那会就没心思考研，让我找堂哥聊聊
确定下后面的发展路线，暑假不回家，跟着导师，做项目，混经历
靠着自己还能看的成绩单，进入了恒生电子&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;五毕业&#34;&gt;五、毕业
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这里有个关键，我知道翻墙、选修了：计算机信息检索，知道如何快速的查找的和定位资料、问题
工作里面的贵人出现了，&lt;strong&gt;硕哥&lt;/strong&gt;，给了时间让我自己学习，排查问题刨根问题，带着我去认识研发中心的大佬
这些也铺垫了，深圳分公司，对外都认为我很厉害，成功负责了交易通道组&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里就有个问题，我对于计算机操作系统、算法等基础知识，软件工程设计
没有系统的学习，都是靠自己的历史经验
容易出现，前后否定自己的代码设计，没有准则进行模块设计，到了第七个年头，开始乏力了&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>当你想搞钱的时候</title>
        <link>https://ttf248.life/p/when-you-want-to-make-money/</link>
        <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 03:23:53 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/when-you-want-to-make-money/</guid>
        <description>&lt;p&gt;普通人都是社交动物，没错，你是个人，也是个直立行走的动物，附带很强的社交属性；有自卑心、虚荣心，社会一直在变化，也在一直侵蚀你的&lt;strong&gt;平常心&lt;/strong&gt;。我们不讨论那些伟人，那些甘愿为了社会、为了国家燃烧自己。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;现在的我&#34;&gt;现在的我
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;按照平均工资来看，或者按照老家的工资来看，我现在的收入已经超出了平均水平一大截，还能有什么不满足的？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;当你赚到了一万，就会想着赚一百万；当你赚到了一百万，就会想着赚一千万，这是常人的天性，人要面对自己的内心&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;那眼红的是什么，是更加轻松的赚钱方式：短视频&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家都懂行业入行不简单。你看到的这是短视频，你没有看到的是后面的拍摄文案编写。但每一个人呢都有一个自己是天才的梦，我适合那个行业，我天生就适合。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;开始接触&#34;&gt;开始接触
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;刷了那么多的视频。用自己的脑子稍微分析一下很多镜头，明显带着专业的剪辑手法，带着很强烈的电影色彩。等于就是说人家有些。都是科班出身。当然有草根爆红的逻辑，但那儿并不适用于一般人，对吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抖音上呢，还会有很多教你如何去做视频的视频。这个时候人间清醒了，如果真的能赚钱，他为什么不自己做，而来教你做。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;反人类的推荐算法&#34;&gt;反人类的推荐算法
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;之前抖音算法在给我推荐电影剪辑、动漫剪辑的时候，刷着刷着，你也会觉得比较有意思。而当我去看了一些关于抖音如何赚钱的时候，他给我推荐的都是各类教学视频，并且会不间断的给你推荐，充斥着我整个推荐流。我自己呢也是在it这个行业。这个时候就会觉得做算法的那群大哥们脑子是不是有那么点问题，你这样推荐，是觉得你傻呢还是我傻呢？关键呢，你还能变着法子给我推荐如何用抖音赚钱的视频，从不同的角度从各种类型你都能来一下。这稿子呢，是我凌晨3点在这写的，本来也不想写。我就觉得这种商业模式能持续多长时间？你能侵吞大家的时间多久？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;活明白&#34;&gt;活明白
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;教人做事的时候一套一套的，自己做事的时候控制不了自己，这就是个笑话。不是个纯粹的技术博客编写者，所以有些东西我也没有往国内去发，这里呢我随意的吐槽，如果有一天被封了，那只能说换个地方吧。我不能说抖音什么都没做吧，至少现在实时新闻的传播，国家一些政策的宣传，他也都在积极配合，毕竟在我国呢，你不能违背我党，对吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时候想想以前读书的时候。当你真的找不到人生的意义，安安静静看一本书就够了。在现在这个时代，还能有多少人静下心来安安静静的看书。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;后记&#34;&gt;后记
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这里呢也要感谢一手科学技术的进步。如果你能看到这一行，你就会发现整篇稿子非常的口语化。而我呢，真的就是念着念着把它给写完了。本来常用的输入法是搜狗输入法，用了也七八年了。但是语音输入这一块呢，不得不说专业的还是讯飞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年文章的序号改成了002。为什么会多了两个零呢？有个梦想，今年的文章数量能够破百，对这就是个梦想。也不能说是文章吧，只能说是一些记录。吾日三省吾身，你总归能想到一些东西，对吧？&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>我们穷极一生追寻的是什么</title>
        <link>https://ttf248.life/p/what-we-seek-throughout-life/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 21:09:58 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/what-we-seek-throughout-life/</guid>
        <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;王羲之说：夫人之相与，俯仰一世，或取诸怀抱，悟言一室之内；或因寄所托，放浪形骸之外。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;人这一生，如昙花一现。如草木春绿枯荣，如曦月东升西落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偏偏这一生欲望却有很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时候溪头卧剥莲蓬，忙趁东风放纸鸢，急走追黄蝶，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也傍桑影学种瓜，归来饭饱黄昏后，不脱蓑衣卧月明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长大后希望金榜题名，希望有佳人相伴，希望钱财不断，希望节节高升，希望高朋满座，希望夜夜笙歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老了又想要健康长寿，童仆欢迎，稚子候门，有一盘棋，一知己，一壶酒，一庭院，安享天伦。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;你看世人慌慌张张，不过图碎银几两。偏偏这碎银几两，能解世间万种惆怅。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;有一大半的人还在为生活挣扎，哪里有时间去追寻意义？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实人这一生，不过是一场体验，就和草木，日月一样，体验这欲望的轮回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活不明白就会觉得，寄蜉蝣于天地，渺沧海之一粟。哀吾生之须臾，羡长江之无穷。活明白了就会欣于所遇，暂得于己，快然自足，不知老之将至。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可以追求这金钱名利，你也可以追求诗酒花茶，你可以追求江上之清风，也可以追求山间之明月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是不用过分在意追求的结果，结果终将逝去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穷极一生，来到人间，尽可能体验世间的喜怒哀乐，生老病死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很喜欢大鱼海棠的这句话。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我们这一生很短，我们终将会失去它，所以不妨大胆一点，爱一个人，攀一座山，追一次梦，不妨大胆一点，有很多事情没有答案。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;很喜欢《兰亭集序》和《赤壁赋》。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;每揽昔人兴感之由，若合一契，未甞不临文嗟悼，不能喻之于怀。固知一生死为虚诞，齐彭殇为妄作。后之视今，亦犹今之视昔。悲夫！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>迷茫了</title>
        <link>https://ttf248.life/p/lost-and-confused/</link>
        <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 18:01:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/lost-and-confused/</guid>
        <description>&lt;p&gt;常常在人生的某个阶段，人会陷入一种迷茫，不知道自己究竟想要什么，在工作的琐碎日常里，渐渐迷失了对工作意义的追寻。回想起刚毕业时，内心满是炽热的憧憬，那时的我会毫不犹豫地说，我渴望写代码，写出能让人眼前一亮的、超厉害的代码。可工作至今，更多接触到的是业务层面的事务，这其中更多得益于行业发展带来的红利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在生活观念上，我还没有把结婚生子、成家立业这些事纳入自己的思考范围，脑子里几乎什么都没想，只想着享受当下。每到周末，我就喜欢安安静静地打游戏，常常能一整天都宅在家里，沉浸在自己的小世界里。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人这一辈子，总归需要有点自己热爱并全心投入的事情。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;买房&#34;&gt;买房
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;前两年，我还满心想着要努力存钱买一套属于自己的房子，每天都在为这个目标精打细算。然而，看着房价一路飙升，我从最初的焦虑、不甘，到最后变得麻木，渐渐觉得即便买了房，也不过是给自己套上了一个沉重的包袱，最后便放弃了这个想法。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;存钱&#34;&gt;存钱
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;起初，存钱是为了实现一些小目标，比如配一台性能强劲的台式机，购置一台心仪已久的相机，或是来一场说走就走的旅行。但现在，我以一种更佛系的态度对待存钱这件事，在日常开销上不再有太多顾虑，看到想吃的东西就去吃，对新奇的事物也能大胆去尝试。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;回家&#34;&gt;回家
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;到最后，我发现自己内心深处最渴望的，不过是回家看看。不需要做什么特别的事，仅仅是回到那个熟悉的地方，感受家的温暖与宁静 。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
