<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>為替レート on 向叔の手帳</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/tags/%E7%82%BA%E6%9B%BF%E3%83%AC%E3%83%BC%E3%83%88/</link>
        <description>Recent content in 為替レート on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.ttf248.life/ja/tags/%E7%82%BA%E6%9B%BF%E3%83%AC%E3%83%BC%E3%83%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>為替レートの「買値」と「売値」を理解する。</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/understanding-exchange-rates-buy-and-sell-rates/</link>
        <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 22:32:10 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/understanding-exchange-rates-buy-and-sell-rates/</guid>
        <description>&lt;p&gt;外国為替市場、特に銀行や両替所では、「買いレート」と「売りレート」という言葉をよく見かけますね。これらの概念に馴染みがない、あるいは混同している方もいるかもしれません。そこで今日は、簡単な例を通して、これらのレートの意味と役割について解説していきます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;買値レートと売値レートは何ですか&#34;&gt;「買値レート」と「売値レート」は何ですか？
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;銀行や両替機関は、このレートで外貨を購入する意思があり、つまり、あなたが外貨（例えばドル）を銀行に売却すると、銀行は買値レートで人民元を支払います。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;銀行や両替所がこのレートで外貨を売る意思があるということ、つまり、あなたが人民幣で購入する際に、銀行は売りレートで外貨を販売します。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;簡単に言うと：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;購入レート&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;販売価格。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;注意点として、銀行の買値と売値には通常差があり、売値は買値よりも高い傾向にあります。この差額が銀行の利益源となります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;具体的な事例分析&#34;&gt;具体的な事例分析
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;具体的な例を挙げて、これらの為替レートの実際の応用が皆さんに分かりやすくなるようにしましょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もし銀行でドルに両替すると、そのレートは以下の通りです。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1ドル = 7.0人民元&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1ドル = 7.2人民元&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;状況一あなたが銀行にドルを売る&#34;&gt;状況一：あなたが銀行にドルを売る。
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;もしあなたが手元に1000ドルあり、それを銀行で両替すると、銀行は買値レートで計算します。&lt;/p&gt;
\[
1000ドル × 7.0元/ドル = 7000元
\]
&lt;p&gt;つまり、銀行はあなたに7000人民幣を支払います。この為替レートは&lt;strong&gt;买入汇率&lt;/strong&gt;です。なぜなら、あなたは銀行にドルを売るからです。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;状況２あなたは人民幣でドルを購入する&#34;&gt;状況２：あなたは人民幣でドルを購入する。
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;もしあなたが7000人民幣を持っているとして、それを米ドルに換金したい場合、銀行は販売レートで計算します。&lt;/p&gt;
\[
7000 人民币 ÷ 7.2 人民币/ドル = 972.22 ドル
\]
&lt;p&gt;この場合、7000人民元で約972.22ドルに換金できます。為替レートは&lt;strong&gt;卖出汇率&lt;/strong&gt;です。これは銀行で購入しているためです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;なぜ買値と売値が異なるのですか&#34;&gt;なぜ、買値と売値が異なるのですか？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;為替相場についてですが、銀行の買値（7.0元/ドル）が売値（7.2元/ドル）よりも低いのはご存知かと思います。これは、銀行が外国為替取引で利益を得るために、このスプレッドを利用しているためです。つまり、銀行は高い売値と低い買値の差額から利益を上げているのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば、上記のケースでは、銀行の差額は：&lt;/p&gt;
\[
売相場レート（7.2）－買入レート（7.0）＝0.2 人民币
\]
&lt;p&gt;この差額が銀行の利益源です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;まとめ&#34;&gt;まとめ
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;銀行は、この換算レートであなたから外貨を購入します（あなたが外貨を売る際のレート）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;銀行は、この換金レートで外国為替をあなたに販売します（あなたが外国為替を購入する際のレート）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;為替売買による差金が銀行の利益となる。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;為替レートの概念を理解すれば、外国通貨をどれだけ手に入れることができるか、あるいは外国通貨を購入するためにいくら必要になるかを、為替取引の際に明確に把握できます。この簡単な例が、皆さんの為替レートの基本原則への理解を深めるのに役立つことを願っています！&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>人民元相場が大きく変動し、7.26を突破しました。</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/renminbi-exchange-rate-volatility/</link>
        <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:31:13 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/renminbi-exchange-rate-volatility/</guid>
        <description>&lt;p&gt;人民元の為替レートの変動と市場全体の下げは、世界各中央銀行の動向、スイス国立銀行の予想外な利下げ、米国経済指標の状況、そしてインフレや利下げに関する市場の見通しの調整などが複合的に影響し、為替市場とA株市場に結果として生じたものと考えられる。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;提示されたリンクの内容によると、2024年3月22日に人民元相場が大きく変動しました。詳細はこちらです：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美元兑离岸人民币汇率突破&lt;/strong&gt;: 円相場は、本日午後の取引で下落し、ドル/人民元は7.24を割り込み一時7.24926まで、ドル/CNHも7.22を割り込み一時7.22360まで下落。ともに2023年11月17日以来の高値を更新した。執筆時点で、ドル/人民元は7.26を突破し、7.2639まで安化した後も下げ止まりの兆候が見られない。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;3月22日、中央銀行が人民元／ドルの中間レートを7.1004と発表、62ベーシックポイントで調整し、調整幅が拡大した。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;複数の要因により、上場株式の主要3指数の全てが下落し始め、いずれも1%以上の下げ幅となりました。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;スイス国立銀行が予想外に利下げを行ったことがドルを押し上げ、米国の堅調な経済とインフレの粘り強さから利上げ見送りも懸念されるなか、ドル指数は上昇した。香港のある投資機関のベテラン外国為替トレーダーがそう語った。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;今週は、世界市場にとって「主要中央銀行週間」であり、米国、日本、英国、オーストラリアなど複数の国の中銀がそれぞれ利息決定を発表します。スイス国立銀行の意外な利下げは、パンデミック以降のG10カ国中銀としては初の動きとなり、市場の均衡を崩しました。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;光大銀行金融市場部研究員の周茂華氏は、最近人民元が変動しているにもかかわらず、その幅は全体としてドルなどの主要通貨よりも大幅に小さく、短期的な変動は今年の人民元の安定的な上昇傾向を変えないだろうと述べた。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>米中貿易戦争</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/us-china-trade-war/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 19:52:41 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/us-china-trade-war/</guid>
        <description>&lt;p&gt;まず少し寄り道をして、中国の特色ある社会主義と資本主義の違いについて話します。先輩たちの口から「豊になりたいなら、まずは道路を整備せよ」という言葉を聞いたことがあります。中国のインフラ建設は、国家が費用を出して行うのですが、資本主義社会であれば、これらはすべて請負制になります。利益が見込めない僻地では、会社が請け負うことに乗り気にはなりません。あまり話すと、現在の記事から逸れてしまうので、一般の人々は貿易戦争があまり生活に影響を与えないと感じるかもしれませんが、実際には、我が国の上級製造業は常に相対的に弱いものでした。私が従事するIT業界でも、メモリ、ハードディスク、CPU、グラフィックカードなど、一台のパソコンの中核となる構成要素はすべて海外の工場からのものです。これらの部品の費用も、製品全体の価格の50%を占めています。上級製造は不可欠です。中国とアメリカの衝突も避けられないでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参照資料&#34;&gt;参照資料
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供していただければ、日本語に翻訳します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供していただければ、日本語に翻訳します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;ウィキペディア&#34;&gt;ウィキペディア
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2018～2020年の米中貿易戦争（中国・アメリカ合衆国の貿易紛争）は、中華人民共和国とアメリカ合衆国間の貿易戦争である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米国のドナルド・トランプ大統領が2018年3月22日に覚書に署名し、「中国は米国から知的財産と企業秘密を盗んでいる」と宣言したことが、貿易紛争のきっかけとなった。これに基づき、1974年の貿易法第301条により、米通商代表部が中国からの輸入品に対して関税を課し、その対象となる商品の総額は約600億ドルに達した。2018年7月6日には、米国が340億ドルの中国製品に対し25%の追加関税を課し、これに対し中国商務省は同日、340億ドルの米国製品に対して25%の追加関税を報復措置として課した。これには、米国から中国へ最も輸出されている大豆が含まれていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米中両者はかつて2018年5月に貿易戦争の一時停止で合意し、和解を求める共同声明を発表した。しかし、米国通商代表部がその後6月16日に、500億ドル分の中国からの輸入品に対する最初の課税リストを発表し、既存の10%関税率を25%に引き上げた。これに対し、中国国務院関税税則委員会は報復措置として対等な対応を行い、中国商務部は米国への輸出多岐商品の反ダンピング調査を再開した。7月6日、トランプ政権は正式に最初の課税リストに含まれる340億ドル分の中国からの輸入品に対し25%の関税を課し、トランプ政権の対中関税政策が正式に実施された（残りの160億ドルの商品は8月23日に25%の関税が課せられた）。これに対し、中国商務部は声明で「米国は世貿規則に違反し、史上最大規模の貿易戦争を仕掛けた」と指摘した。また、中国海関総署は、報復措置は米国の関税賦課措置の発効後直ちに実施されたと発表した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月1日、G20ブエノスアイレス首脳会合で、両国首脳である習近平国家主席とドナルド・トランプ大統領は合意し、90日間交渉を行うこと、そして交渉期間中は新たな貿易措置を停止することで一致した。2019年3月1日の期限が到来した後、米国側は大幅な進展があったとして、新たな貿易措置の停止期間を延長した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年5月5日、米国大統領ドナルド・トランプは、新たに約2000億ドル相当の中国からの輸入品に対し25%の関税を課すことを発表した。この措置は6月1日に正式に発効し、米国港に入港する中国製品に適用された。5月13日、中国国務院関税税則委員会は、6月1日から米国原産の600億ドル相当の一部輸入品に対し、関税を5%から25%に引き上げることを発表した。6月1日、米通商代表部（USTR）は、米国の関税賦課を6月15日まで延期すると発表し、中国国務院関税税則委員会は、中国側の関税賦課措置は6月1日に予定通り発効すると表明した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月29日、両国首脳である習近平国家主席とトランプ米大統領はG20大阪サミットで会談し、経貿交渉の再開に合意。米国側は中国製品への新たな関税賦課を見送った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月1日、トランプ政権が中国政府による米国農産物の購入進捗への不満から、トランプはツイッターで2019年9月1日より、残りの3000億ドル規模の全中国からの米国輸出品に10%の関税を課すことを発表。8月5日には人民元／米ドルの為替レートが7を割り、同日、米国財務省は中国を為替操作国として指定。これに対し中国政府は米国農産物の購入を停止し、8月24日に約750億ドル規模の米国製品への10%または5%の関税、および米国自動車とその部品への関税再課税を発表。一方、米国も翌日には、既に課せられていた3000億ドル規模の中国製品の税率を15%に、また現在25%に課されている2500億ドル規模の中国製品の関税を30%に引き上げる報復措置を発表したが、その後保留された。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年1月16日、米中両国は第1段階貿易協定に調印した。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
