<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>為替レート on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E7%82%BA%E6%9B%BF%E3%83%AC%E3%83%BC%E3%83%88/</link>
        <description>Recent content in 為替レート on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E7%82%BA%E6%9B%BF%E3%83%AC%E3%83%BC%E3%83%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>為替レートの「買値」と「売値」を理解する。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/understanding-exchange-rates-buy-and-sell-rates/</link>
        <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 22:32:10 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/understanding-exchange-rates-buy-and-sell-rates/</guid>
        <description>&lt;p&gt;外国為替市場、特に銀行や両替所では、「買いレート」と「売りレート」という言葉をよく見かけますね。この2つの概念についてよくわからない、あるいは混同している方もいるかもしれません。今日は簡単な例を通して、これらのレートの意味と役割について理解できるようにお手伝いします。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;買値レートと売値レートとは何ですか&#34;&gt;「買値レート」と「売値レート」とは何ですか？
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;買値レート：銀行または両替機関がこの為替レートで外貨を購入する意思があるレートです。つまり、あなたが外貨（例えば米ドル）を銀行に売却すると、銀行は買値レートに基づいて人民元を支払います。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;販売レート：銀行または両替機関がこの為替レートで外国通貨を売る意思があるレートです。つまり、あなたが人民幣を使って外国通貨を購入するとき、銀行は販売レートであなたに外国通貨を販売します。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;簡単に言うと：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;買値相場&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;販売レート：銀行が外国通貨をあなたに売る価格。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;注意点は、銀行が買入と売りの為替レートは通常異なること、そして売りレートは一般的に買入レートより高いことです。この差額が銀行の利益源となります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;具体的な事例分析&#34;&gt;具体的な事例分析
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;皆さんに、これらの為替レートの実際の応用をより明確に理解していただくために、具体的な例を見ていきましょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もしあなたが銀行でドルに両替するとします。その際の銀行のレートは以下の通りです：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;買入手付レート：1ドル＝7.0人民元&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;販売レート：1ドル＝7.2人民元&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;状況一あなたが銀行にドルを売る&#34;&gt;状況一：あなたが銀行にドルを売る。
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;もしあなたが手元に1000ドルあり、それを銀行で売却すると仮定した場合、銀行は買値相場レートに基づいて計算します。&lt;/p&gt;
\[
1000ドル × 7.0元/ドル = 7000元
\]
&lt;p&gt;つまり、銀行はあなたに7000人民幣を渡します。この為替レートは&lt;strong&gt;買いレート&lt;/strong&gt;です。なぜなら、あなたは銀行にドルを売るからです。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;状況２あなたは人民幣でドルを買う&#34;&gt;状況２：あなたは人民幣でドルを買う
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;もしあなたが手元に7000人民幣を持っていると仮定して、それを米ドルに換金したい場合、銀行は販売レートで計算します。&lt;/p&gt;
\[
7000 人民币 ÷ 7.2 人民币/美元 = 972.22 美元
\]
&lt;p&gt;この場合、7000人民元で約972.22ドルに換金できます。ここで提示されているのは&lt;strong&gt;販売レート&lt;/strong&gt;です。なぜなら、あなたは銀行からドルを購入するからです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;なぜ買値と売値が異なるのですか&#34;&gt;なぜ買値と売値が異なるのですか？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;あなたはすでに気づいているかもしれませんが、銀行の買値（7.0元/ドル）は売値（7.2元/ドル）よりも低くなっています。これは、銀行が外国為替取引を行う際、通常、この為替差によって利益を得るためです。つまり、銀行はより高い売値とより低い買値の間の差額を徴収することで利益を上げます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば、上記のケースでは、銀行の差額は：&lt;/p&gt;
\[
売価格（7.2）－買価格（7.0）＝0.2 人民币
\]
&lt;p&gt;この差額が銀行の利益源です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;まとめ&#34;&gt;まとめ
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;買値相場&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;販売レート：銀行がこのレートで外国通貨をあなたに売るレート（あなたが外国通貨を買うレート）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;為替差益：買値と売値のレート間の差額は、銀行の利益源となります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;この2つの為替レートの概念を理解した上で、外国為替取引を行う際には、自分がどれだけの外貨を受け取れるか、あるいはいくら分の人民元が必要になるかをより明確に知ることができます。この簡単な例が、皆さんの外国為替レートの基本的な原理への理解を深めるのに役立つことを願っています！&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>人民元相場が大きく変動し、7.26を突破</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/renminbi-exchange-rate-volatility/</link>
        <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:31:13 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/renminbi-exchange-rate-volatility/</guid>
        <description>&lt;p&gt;人民元の為替レートの変動と市場全体の下げは、世界の各中央銀行の動向、スイス国立銀行の予想外な利下げ、アメリカ経済指標の状況、そしてインフレや利下げに関する市場の見通しの調整などが関係している可能性があります。これらの要因が相まって外国為替市場と株式市場に影響を与え、人民元為替レートの変動とA株市場の下落につながったと考えられます。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;提示されたリンクの内容によると、2024年3月22日に人民元相場が大きく変動しました。詳細はこちらです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米ドル／人民元相場が水準を突破：当日、市場が開盤した際、人民元は下落し、米ドル／人民元相場は中間水準で7.24から7.24926に上昇し、7.22から7.22360に上昇して、2023年11月17日以来の高値を更新しました。財聯社記者によると、執筆時点で米ドル／人民元相場は7.26水準を突破し、最低で7.2639まで下落しており、その傾向は続いています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中央銀行仲間レート調整：3月22日、中央銀行は人民元／米ドル仲間レートを7.1004と発表、62ベーシスポイントの調整により下落し、調整幅が拡大した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A株市場の反応：複数の要因により、当日A株の主要３指数の全てが下落し始め、下げ幅はそれぞれ1%を超えた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為替市場の変動要因：香港のある投資機関のベテラン為替トレーダーは、為替市場の変動は主にスイス国立銀行が予想外に利下げを行ったことでドルが上昇したことと、アメリカ経済が好調であり、インフレが粘り強いことから利上げが見送られる可能性があることが相まって、ドル指数の上昇につながったと述べています。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;6&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;世界各国中央銀行動向&lt;/strong&gt;：今週は世界の市場にとって「スーパーセントラルバンクウィーク」であり、米国、日本、英国、オーストラリアなど複数の各国の中央銀行が今週中に利息決定を発表します。スイス国立銀行は予想外に利下げを宣布し、G10諸国の中央銀行としてはパンデミック発生以来初の利下げとなり、市場の均衡を崩しました。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;光大銀行金融市場部の研究員、周茂華氏は、最近人民元にいくらかの変動があったものの、全体的な幅は米ドルなどの主要通貨と比較して明らかに小さく、短期的な変動は年内の人民元の安定的な上昇傾向を変えることはないと述べています。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>米中貿易戦争</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/us-china-trade-war/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 19:52:41 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/us-china-trade-war/</guid>
        <description>&lt;p&gt;まず少し話題とは別の話をします。中国の特色ある社会主義と資本主義の違いについてです。先輩たちの口から「豊になりたいなら、まずは道路を整備せよ」という言葉を聞いたことがあります。中国のインフラ建設は、すべて国家が費用を出して行いますが、資本主義社会であれば、これらはすべて請負制になります。利益がない僻地では、会社が請け負うことに気が進みません。あまり話すと、現在の記事のテーマから逸れてしまいます。一般の人々は貿易戦争があまり生活に影響を与えないと感じるかもしれませんが、実際には、我が国の上級製造業は常に相対的に弱いものでした。私が従事しているIT業界では、メモリ、ハードディスク、CPU、グラフィックカードなど、一台のコンピュータの中核構成要素はすべて海外の工場からのものです。これらの部品の費用も全体の価格の50%を占めており、上級製造は不可欠です。中国とアメリカとの衝突も避けられません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参照資料&#34;&gt;参照資料
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;米中貿易戦争&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国製造2025&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;ウィキペディア&#34;&gt;ウィキペディア
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2018年から2020年までの米中貿易戦争（英語：China–United States trade war）は、通称米中貿易戦争、または米中貿易紛争、米中貿易摩擦、米中貿易問題、米中貿易対立とも呼ばれ、中華人民共和国とアメリカ合衆国間の貿易戦争である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米国のドナルド・トランプ大統領が2018年3月22日に覚書に署名し、「中国は米国から知的財産と商業秘密を盗んでいる」と宣言したことが、貿易紛争のきっかけとなった。そして、1974年の貿易法第301条に基づき、米通商代表部が中国からの輸入品に対して関税を課すよう求められ、その対象となる商品の総額は約600億ドルに達した。2018年7月6日には、米国が340億ドルの中国製品に対し25%の追加関税を課し、これに対し中国商務部は同日、340億ドルの米国製品に対して25%の追加関税を報復措置として課した。その中には、米国から中国へ最も輸出されている大豆が含まれていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米中両者はかつて2018年5月に貿易戦争の一時停止で合意し、和解を求める共同声明を発表した。しかし、米国通商代表部がその後6月16日に、500億ドル分の中国からの輸入品に対する最初の課税リストを発表し、既存の10%の税率を25%に引き上げた。これに対し、中国国務院関税税則委員会は報復措置として対等な対応を行い、中国商務部は米国への輸出多岐商品の反ダンピング調査を再開した。7月6日、トランプ政権は正式に最初の課税リストに含まれる340億ドル分の中国からの輸入品に対し25%の関税を賦課し、トランプ政権による対中関税政策が正式に実施された（残りの160億ドルの商品は8月23日に25%の関税が賦課された）。その後、中国商務部は声明で、「米国は世貿規則に違反し、史上最大規模の貿易戦争を発動した」と指摘した。また、中国海関総署は、報復措置は米国の関税賦課措置の発効後直ちに実施されたと発表した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月1日、G20ブエノスアイレス首脳会合で、両国首脳である習近平国家主席とドナルド・トランプ大統領は合意し、90日間交渉を行うこと、そして交渉期間中に新たな貿易措置を停止することで同意した。2019年3月1日の期限が到来した後、米国側は大きな進展があったとして、新たな貿易措置の停止期間を延長した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年5月5日、米国大統領ドナルド・トランプは、新たに約2000億ドル相当の中国からの輸入品に対し25%の関税を課すことを発表した。この措置は6月1日から、米国港に到着する中国製品に正式に適用された。5月13日、中国国務院関税税則委員会は、6月1日以降、原産地が米国である一部の輸入品に対し、5%から25%への関税を課すことを発表した。6月1日、米通商代表部（USTR）は、米国の関税賦課措置を6月15日まで延期すると発表し、中国国務院関税税則委員会は、中国側の関税賦課措置は6月1日に予定通り発効すると表明した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月29日、両国の首脳である習近平国家主席とドナルド・トランプ大統領は、G20大阪サミットで会談し、経済貿易交渉の再開に合意した。また、米国側は中国製品に対する新たな関税を課すことはしないことで合意した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月1日、トランプ政権が中国政府による米国農産物の購入進捗への不満から、トランプはツイッターで2019年9月1日から、残りの3000億ドル規模の全中国からの米国輸出品に10%の関税を課すことを発表した。8月5日には、人民元／米ドルの為替レートが7を割り込んだ。同日、米国財務省は中国を為替操作国として指定した。その後、中国政府は米国農産物の購入を停止し、8月24日に約750億ドル規模の米国製品に10%または5%の関税を課し、米国自動車およびその部品に対する関税を再開すると発表。一方、米国も翌日には、すでに課せられていた3000億ドル規模の中国製品の税率を15%に引き上げ、現在25%の関税が課されている2500億ドル規模の中国製品の関税を30%に引き上げる報復措置を発表したが、その後は保留となった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年1月16日、米中両国は第1段階貿易協定に署名した。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
