<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>為替レート on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E7%82%BA%E6%9B%BF%E3%83%AC%E3%83%BC%E3%83%88/</link>
        <description>Recent content in 為替レート on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 19:00:25 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E7%82%BA%E6%9B%BF%E3%83%AC%E3%83%BC%E3%83%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>為替レートにおける「買直定価」と「売直定価」の理解</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/understanding-buy-and-sell-exchange-rates/</link>
        <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 22:32:10 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/understanding-buy-and-sell-exchange-rates/</guid>
        <description>&lt;p&gt;外国為替市場、特に銀行や両替所で「買入換率」と「売出換率」といった用語をよく目にするでしょう。これらの概念について、多くの人は理解できていないか、あるいは混同しているかもしれません。そこで、ここでは簡単な例を通して、この2つの換率の意味と、それらがどのように機能するのかを解説します。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-買入相場と売出相場とは何か&#34;&gt;1. 「買入相場」と「売出相場」とは何か？
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;買入相場&lt;/strong&gt;：銀行や外貨交換機関がこのレートで外国為替を購入する意思があるという意味です。つまり、あなたが外国為替（例えば米ドル）を銀行に売ると、銀行はあなたの元気を「買入相場」のレートで支払ってくれます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;売出相場&lt;/strong&gt;：銀行や外貨交換機関がこのレートで外国為替を販売する意思があるという意味です。つまり、あなたが円を使って外国為替を購入すると、銀行は「売出相場」のレートであなたに外国為替を売ります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;簡単に言うと：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;買入相場&lt;/strong&gt;：銀行があなたの手から外国為替を買う価格。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;売出相場&lt;/strong&gt;：銀行が外国為替をあなたに売る価格。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;注意点として、銀行の買入相場と売出相場は通常異なり、「売出相場」は「買入相場」よりも高い傾向があります。この差額が銀行の利益源です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2-具体事例分析&#34;&gt;2. 具体事例分析
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;両方の為替レートの実用例をより明確に理解するために、具体的な事例を見ていきましょう。
例えば、銀行でドルを両替する場合、銀行が提示する為替レートは以下の通りです。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;買いレート&lt;/strong&gt;：1ドル = 7.0元&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;売りレート&lt;/strong&gt;：1ドル = 7.2元&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;シナリオ１あなたはドルを銀行に売る&#34;&gt;シナリオ１：あなたはドルを銀行に売る
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;あなたが持っている1000ドルのことを想像してください。これらのドルを銀行に売りたいと考えています。銀行は購入レートに基づいて計算を行います。
&lt;/p&gt;
\[
1000 \, \text{ドル} \times 7.0 \, \text{元/ドル} = 7000 \, \text{元}
\]
&lt;p&gt;
つまり、銀行はあなたに7000元を支払うことになります。この為替レートは&lt;strong&gt;購入レート&lt;/strong&gt;であり、あなたはドルを銀行に売っているためです。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;シナリオ２お札をドルで買う&#34;&gt;シナリオ２：お札をドルで買う
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;あなたが手元に7000元（人民元）があり、それをドルに換算したいとします。銀行は売却レートに基づいて計算を行います。&lt;/p&gt;
\[
7000 \, \text{元} \div 7.2 \, \text{元/ドル} = 972.22 \, \text{ドル}
\]
&lt;p&gt;この場合、7000元で約972.22ドルを手に入れることができます。ここでいう為替レートは&lt;strong&gt;売方向の為替レート&lt;/strong&gt;であり、あなたは銀行からドルを買っているためです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3-円安円高の理由とは&#34;&gt;3. 円安・円高の理由とは？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;あなたは、銀行の買いレート（7.0元/ドル）が売りレート（7.2元/ドル）よりも低いことに気づいただろう。これは、銀行が外貨取引を行う際、このレート差を利用して利益を得るためである。つまり、より高い売りレートで円を売却し、より低い買いレートで円を購入することで、その差額を利益とするのだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば、上記のケースでは、以下のようになっている：&lt;/p&gt;
\[
\text{売りレート}（7.2） - \text{買いレート}（7.0） = 0.2 \, \text{元}
\]
&lt;p&gt;このレート差が銀行の利益源となっている。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;4-まとめ&#34;&gt;4. まとめ
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;買入相場（かいゆうまえが）&lt;/strong&gt;：銀行はこのレートであなたから外国為替（あなたがお売りする際のレートと同じ）を買います。（あなたがお買いする際のレート）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;売出相場（うつしょうば）&lt;/strong&gt;：銀行はこのレートであなたに外国為替（あなたがお買いする際のレートと同じ）を売ります。（あなたがお売りする際のレート）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;相場差（そうばさ）&lt;/strong&gt;：買入相場と売出相場との間の差額が銀行の利益源です。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;この2つのレートの概念を理解したら、外貨両替をする際に自分がどれだけの外国為替を受け取れるか、あるいはどれだけの人民元で外国為替を買えるかをより明確に知ることができます。この簡単な例が皆さんが外貨レートの基本的な原理をより良く理解するのに役立つことを願っています！&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>人民元の為替レートは顕著な変動を示し、7.26を突破しました。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/renminbi-exchange-rate-volatility/</link>
        <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:31:13 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/renminbi-exchange-rate-volatility/</guid>
        <description>&lt;p&gt;人民元の為替レートの変動と上海総合指数の下落は、主要中央銀行の動向、スイス国立銀行の予期せぬ利下げ、米国の経済指標の結果、および市場がインフレと利下げに対する期待を修正したことに起因すると考えられます。これらの要因が外환 시장と株式市場に複合的に作用し、人民元の変動とA株市場の下落を引き起こしました。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;2024年3月22日のご提供いただいたリンク内容に基づき、人民元の為替レートは顕著な変動を示しました。以下に詳細をまとめます。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ドル/離岸人民元相場が7.24水準を突破&lt;/strong&gt;：当日は人民元が下落し、ドル/離岸人民元相場が中盤で7.24から7.24926まで上昇し、ドル/中国オンショア人民元相場が中盤で7.22から7.22360まで上昇し、両方とも2023年11月17日以来の新たな高値を記録しました。記事執筆時点では、ドル/離岸人民元は7.26水準を突破し、最低価格は7.2639で、そのトレンドは依然として継続していました。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;の中央銀行中間価格調整:&lt;/strong&gt; 3月22日、中央銀行は人民元対ドル中間価格を7.1004と発表し、62ベーシックポイントの下落を実施しました。調整幅が拡大しています。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A株市場の反応:&lt;/strong&gt; 多様な要因の影響を受け、当日はA株の三大指数が低開高値を下回り、いずれも1%を超える水準で下落しました。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外為市場変動の原因:&lt;/strong&gt; 香港の一つの投資機関のベテランFXトレーダーは、外為市場の変動は、スイス国立銀行が予想外に金利を引き下げたことがドルを押し上げたと指摘し、さらに米国経済の強さが堅調なインフレを抑制し、利下げを遅らせる可能性があり、ドル指数が上昇したことによるものです。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;グローバル中央銀行動向&lt;/strong&gt;：本週は世界市場における「スーパー中央銀行週」であり、米国、日本、英国、オーストラリアなど複数の中央銀行が本週中に政策金利決定を発表する予定です。スイス国立銀行は予想外に金利を引き下げたことで、パンデミック勃発以来初の降息措置となり、これはG10通貨圏の中央銀行における最初の降息となりました。これにより市場のバランスが崩れました。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人民元相場予測&lt;/strong&gt;：光大銀行金融市場部研究員である周茂華氏は、最近の人民元の変動はありますが、全体としてはドルなどの主要通貨と比較して幅が小さく、短期的な変動は年内の人民元の「慎重な上昇」トレンドを変えることはないと予想しています。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>米中貿易戦争 (Bei-Chū Bōgyō Sensō)</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/us-china-trade-war/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 19:52:41 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/us-china-trade-war/</guid>
        <description>&lt;p&gt;まず、少し話題を外しますが、中国特色社会主義と資本主義の違いについてです。先輩たちの口から「儲かるためにはまず道路を整備する」という言葉を聞いたことがあります。中国の基礎的なインフラ建設は、国家が資金を出して行われ、資本主義社会になればこれらのものはすべて請け負いになります。偏遠な地域には利益がなく、企業も引き受けたがることはありません。この話を続けると少し逸脱してしまうので、現在の議論の本筋から離れてしまいます。一般的に貿易戦争が生活に大きな影響を与えているとは思われませんが、実際には中国のハイエンド製造業は常に脆弱でした。私が従事しているIT業界では、メモリ、ハードディスク、CPU、グラフィックカードといった構成要素はすべて海外工場からのものであり、これらの部品費用の占める割合は全体の50％にも及びます。ハイエンド製造業は不可避的に発展していくのです。中国とアメリカの衝突も避けられない状況です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参考文献&#34;&gt;参考文献
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://zh.wikipedia.org/zh-hans/2018%EF%BC%8D2020%E5%B9%B4%E4%B8%AD%E7%BE%8E%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;2018年中美贸易战&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%88%B6%E9%80%A02025&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;中国制造2025&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;ウィキペディア&#34;&gt;ウィキペディア
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2018年から2020年の間に、米中貿易戦争（英語：China–United States trade war）と呼ばれる米中貿易紛争が勃発した。また、中美貿易争端、中美貿易摩擦、中美貿易紛争、または美中貿易戦とも呼ばれる。これは中華人民共和国とアメリカ合衆国との間の貿易紛争である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この紛争の根源は、2018年3月22日にトランプ大統領が署名した覚書において、「中国が米国知的財産および商業秘密を盗み取っている」と主張し、1974年の貿易法第301条に基づき、中国からの輸入商品に課税するために、600億ドル相当の商品に対する関税を請求したことにある。2018年7月6日には、340億ドルの中国製品への25%の追加関税が課せられた。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ウィキペディア-1&#34;&gt;ウィキペディア
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2018年5月、米中双方は一時的に貿易戦争の凍結合意に達し、和解を求める共同声明を発表した。しかし、アメリカの貿易代表事務所（USTR）は6月16日に最初の対象となる500億ドル相当の中国製品に対する課税リストを公開し、当初の10%から25%へと引き上げた。これに対し、中国国务院関税税則委員会は報復措置として、対等に25%の関税を課税することを決定した。7月6日、トランプ政権は最初の課税リストに含まれる34億ドルの中国製品に対して25%の関税を正式に適用し、トランプ氏による中国に対する関税政策の本格的な実施を示すこととなった（残りの16億ドルの商品は8月23日に25%の関税が適用された）。中国商務部はその後、声明の中で「アメリカは世界経済史上最大の貿易戦争を引き起こし、WTOのルールに違反した」と非難した。 中国海关总署指，中方的反击措施已在美方加征关税措施生效后即行实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月1日，G20布宜诺斯艾利斯峰会上，两国领导人习近平与唐纳德·特朗普达成共识，同意举行为期90日的谈判，并在谈判期间暂停新增贸易措施。2019年3月1日最后期限到期后，美国方面宣布已有重大进展，并延长暂停新增贸易措施的期限。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;中国海関総署指、中方のア応手加算関税措置が発動された後直ちに実施されました。
2019年12月1日、G20ブエノスアイレス峰会において、両国指導者である習近平とトランプ氏が合意し、90日間を定めた交渉を実施するとともに、交渉期間中に新たな貿易措置の追加を停止することを決定しました。2019年3月1日に期限が到来した後、米国側は大幅な進展があったことを発表し、新たな貿易措置の追加を一時停止する期間を延長しました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ウィキペディア-2&#34;&gt;ウィキペディア
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2019年5月5日、アメリカ合衆国大統領トランプ氏は、約2,000億ドル（約250兆円）の価値となる中国への輸入品に対する25%の関税を課すことを発表しました。この措置は6月1日から正式に施行され、アメリカ港口に到着する中国製品が対象となりました。5月13日、中国国务院関税税則委員会は、6月1日から原産米国物価600億ドル相当の一部輸入品に対して、5%から25%への関税引き上げを決定しました。6月1日、アメリカ貿易代表事務所は、米国の25%関税の適用開始を6月15日に延期すると発表し、中国国务院関税税則委員会は、中国側の関税措置が6月1日から順調に実施されると表明しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月29日、習近平国家主席とトランプ大統領は、大阪サミット（G20）で会談を行い、経済・貿易協議を再開することで合意し、アメリカは中国製品への新たな関税の課税を停止しました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ウィキペディア-3&#34;&gt;ウィキペディア
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;8月1日、トランプ政権は中国政府が米国の農産物購入の進捗に不満を表明したため、トランプ大統領はツイッター上で2019年9月1日より、残りの3,000億ドルの中国からの輸入品に対し10%の関税を課すと発表しました。8月5日には、人民元と米ドルの為替レートが7ドル台を割り込みました。同日、米国財務省は中国を為替操作国に指定しました。その後、中国政府は米国産の農産物の購入を一時停止し、8月24日に約750億ドルの米国製品に対し10%または5%の関税を課すと発表しました。また、米国自動車とその部品に対し関税を復活させました。その翌日には、米国もこれまでに3,000億ドルの中国製品に課していた税率を15%に引き上げ、現在課せられている2,500億ドルの中国製品に対する25%の関税を30%に引き上げるなど、報復措置を取りました。しかし、その後の状況により、これらの措置は保留されました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年1月16日、米国と中国両国は第一段階の貿易合意に署名しました。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
