<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>追い求める on 向叔の手帳</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/tags/%E8%BF%BD%E3%81%84%E6%B1%82%E3%82%81%E3%82%8B/</link>
        <description>Recent content in 追い求める on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.ttf248.life/ja/tags/%E8%BF%BD%E3%81%84%E6%B1%82%E3%82%81%E3%82%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>私たちが一生をかけて追い求めるものは何か。</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/we-exhaust-ourselves-chasing/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 21:09:58 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/we-exhaust-ourselves-chasing/</guid>
        <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人と交わることは、生涯を振り返れば、胸中に宿るものから得たり、狭い部屋で言葉を悟ったり、あるいは託されたものを託し、身を遊ばせることから生まれるものだ。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;人生は、一瞬の幻。草木の芽吹きと枯死、朝日の昇り沈みのごとし。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欲は尽きない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幼い頃、川辺に寝そべり蓮の花弁をむき、東風に乗せて凧を揚げ、追いかける蝶を追いかけた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;傍は桑の陰で学び、種を植え、帰ってきては食事をして夕暮れ過ぎてから、濡れた蓑をまとって月明かりの下に寝る。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将来は、科挙に合格し、美女との同行を望み、財産が絶えず、昇進が続き、友人が集まり、毎晩宴を楽しむことを願う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年を取りたきが、健康長寿を望む。童守人を迎え、幼き子弟を待つ。将棋盤と、旧友と、酒器一つあれば、囲炉裏の庭園で、穏やかな時を過ごす。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人々が慌ただしく駆け回っているのは、ほんのわずかな銀のためだけなのに。しかし、そのわずかな銀こそが、世の中のあらゆる憂鬱を癒すのだ。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;多くの人は日々の生活に苦しんでいるのに、どこに意味を追い求める時間があるだろうか。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際、人生はただの一つの体験に過ぎず、草木や日月のように、欲望の輪廻を経験するのだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生きることが分からなければ、儚い露を天地に託し、広大な大海の一粒砂のように感じるだろう。自分の短い生涯を嘆き、長江の尽きることのない流れを羨むだろう。しかし、生きることを悟れば、出会えたことに喜び、一時的なものであっても自分にとって有益と知り、満足して過ごし、老いの訪れも知らないだろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あなたは金銭や名声を追い求めることもできますし、詩や酒、お茶を愛でることもできます。川の上での爽やかな風を追い求めることもできますし、山の上の明るい月を追い求めることもできます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;結果はいつか過ぎ去るものなので、あまり結果を追い求めることに固執する必要はありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一生をかけて、この世に身を置き、可能な限り世の喜び悲しみ、生老病死を経験する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このセリフが大魚海棠でとても好きです。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人生は短い、いずれ失うものだから、思い切って誰かを愛し、山を登り、夢を追いかけよう。答えのないこともたくさんあるのだから、思い切って進むがいい。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;『蘭亭集序』と『赤壁賦』をとても気に入っています。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;毎回の往時の人の興感の由を思う時、あたかも一つの契を結んだかのように、これまで文に臨み嘆き悲しむことがなかったことはない。この思いを胸中に抱くことができない。確かに一生死は虚誕であり、斉彭殇は妄作である。後世が見る今もまた、今の我々が昔を見るのと同じである。哀れなり！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
