<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>汎用質問応答 (はんようしつもんおう) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E6%B1%8E%E7%94%A8%E8%B3%AA%E5%95%8F%E5%BF%9C%E7%AD%94-%E3%81%AF%E3%82%93%E3%82%88%E3%81%86%E3%81%97%E3%81%A4%E3%82%82%E3%82%93%E3%81%8A%E3%81%86/</link>
        <description>Recent content in 汎用質問応答 (はんようしつもんおう) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Tue, 18 Nov 2025 22:17:50 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E6%B1%8E%E7%94%A8%E8%B3%AA%E5%95%8F%E5%BF%9C%E7%AD%94-%E3%81%AF%E3%82%93%E3%82%88%E3%81%86%E3%81%97%E3%81%A4%E3%82%82%E3%82%93%E3%81%8A%E3%81%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>アリババの大規模言語モデル戦略</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/alibaba-large-model-strategy/</link>
        <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:07:10 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/alibaba-large-model-strategy/</guid>
        <description>&lt;p&gt;アリババ（阿里）が多数の大規模言語モデルを発表したのは、単なる「数量の稼ぎ」ではなく、綿密な戦略に基づいた**「モデル即サービス (MaaS) エコシステム戦略」**です。その背景には複数の検討事項があり、要約すると「内製強化と外部エコシステムの構築」という二つの柱で構成されています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体的には、アリババは自社の基盤技術やデータリソースを活用し、大規模言語モデルを内部で活用することで、自社サービスの品質向上や新たなビジネス機会の創出を目指しています。同時に、これらのモデルを外部の開発者や企業向けに提供することで、エコシステム全体の活性化を図り、新たな価値を生み出すことを目指しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この戦略は、中国におけるAI市場の競争激化という状況下で、アリババが自社の強みを最大限に活かし、持続的な成長を実現するための重要な一歩と言えるでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;内部ビジネス推進対内エンパワーメント&#34;&gt;内部ビジネス推進（対内エンパワーメント）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;アリは、EC（淘宝天猫）、金融（蚂蚁）、物流（菜鸟）、クラウドコンピューティング（阿里云）、エンターテインメント（优酷）など、非常に巨大で多様な事業領域を持っています。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;シナリオカスタマイズ：&lt;/strong&gt; 単一の汎用的な大規模モデルだけでは、すべての垂直業界の精緻化ニーズを効率的に満たすことができません。例えば、ECカスタマーサービスモデル、広告クリエイティブ生成モデル、金融リスク管理モデル、物流経路計画モデルなど、それぞれ必要な能力は根本的に異なります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;効率とコスト：&lt;/strong&gt; 特定タスク（コーディング、図表作成など）に特化した「小規模モデル」を訓練することは、常に巨大な「全能モデル」を使用するよりも、コスト面および応答速度において有利です。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;したがって、アリは「通義」（Tongyi）基礎モデルを基盤とし、さまざまなビジネスに対応した専門モデルを派生させる「モデル行列」（Model Matrix）を構築し、内部ビジネスのAI化再造を実現する必要があります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;クラウドサービスエコシステムの構築外部エコシステム構築&#34;&gt;クラウドサービスエコシステムの構築（外部エコシステム構築）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;これはアリババの核心戦略です。「大規模言語モデル」はAI時代の「オペレーティングシステム」、そして計算能力（クラウドサービス）は「電気・水道」に相当します。阿里云の目標は、AI時代におけるリーディングカンパニーとなる「算力＋モデル」インフラストラクチャプロバイダーになることです。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;「モデルスーパーマーケット」の構築:&lt;/strong&gt; 阿里云は自社の「通義」（トンイ）シリーズモデル（通義千問、通義万相、通義霊码など）を提供するだけでなく、「魔搭」(ModelScope)コミュニティを通じて大量のサードパーティおよびオープンソースモデルを集約しています。多数のモデルを公開することで、顧客にその強力なモデル開発能力と豊富なモデルライブラリを示すとともに、企業をクラウド上に引き付けることを目指します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;「オープン＋クローズド」並行戦略:&lt;/strong&gt; アリババ（例：オープンソース「通義千問」Qwenシリーズ）のオープン戦略は、迅速に開発者コミュニティを構築し、市場シェアを獲得し、技術革新を加速させ、MetaのLlamaなどの国際的なオープンソース勢力と競争することを目的としています。開発者はオープンソースモデルで「試用」した後、最終的に商業展開を行う際に、阿里云の有料計算能力とクローズドな商用モデルを選択する可能性が高いです。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;まとめ&#34;&gt;まとめ
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;要言するに、アリババが発表した多数の大規模言語モデルの戦略は、以下の通りです。「通義」シリーズをコアとする自社開発のモデル行列を構築し、内部の多様な業務に深く浸透させること。同時に、「オープンソース」と「モデル即サービス」プラットフォームを通じて、阿里云上でオープンで活気あるAIエコシステムを構築し、最終的にはそのコアとなるクラウドコンピューティングビジネスの成長を牽引することを目指しています。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
