<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>仮想通貨 (Kasoku Tūya) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E4%BB%AE%E6%83%B3%E9%80%9A%E8%B2%A8-kasoku-t%C5%ABya/</link>
        <description>Recent content in 仮想通貨 (Kasoku Tūya) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 20:54:02 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E4%BB%AE%E6%83%B3%E9%80%9A%E8%B2%A8-kasoku-t%C5%ABya/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>香港証券取引所、仮想通貨の発展史</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/hong-kong-exchange-virtual-currency-history/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 07:00:28 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/hong-kong-exchange-virtual-currency-history/</guid>
        <description>&lt;p&gt;王様再びがアメリカ大統領に選出され、仮想通貨も再び大衆の目に晒されることになった。香港証取引所（HKEX）は、関連事業の積極的な展開を行っており、ここではその概要を簡単に記録する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;関連契約リストの詳細を確認すると、当初導入されたのは現物ではなく先物を意味しており、これは理にかなっている。なぜなら、先物の市場には流動性が高く、機関投資家の参入が容易だからだ。その後導入された現物ETFも、合理的な理由がある。それは、ETFがより受け入れられやすい投資ツールであるためである。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;仮想通貨リスト&#34;&gt;仮想通貨リスト
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;香港証取引所の市場データには、契約が仮想通貨であるかどうかを示す識別子が提供されていません。しかし、契約名から判断することができます。公式の取引リストには、対応するサブカテゴリ&lt;code&gt;virtualasset&lt;/code&gt;が提供されています。
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/Market-Data/Securities-Prices/Exchange-Traded-Products?sc_lang=en&amp;amp;asset=virtualasset&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.hkex.com.hk/Market-Data/Securities-Prices/Exchange-Traded-Products?sc_lang=en&amp;amp;asset=virtualasset&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2022年12月16日&#34;&gt;2022年12月16日
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;香港証券取引所アジア初の暗号資産etf上場を歓迎&#34;&gt;香港証券取引所、アジア初の暗号資産ETF上場を歓迎
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;香港物取結算所有限公司（香港証券取引所）は本日（金曜日）、アジア初の暗号資産ETFの上場を歓迎した。これにより、製品生態圏をさらに拡大し、香港および国際投資者にとってより多くの選択肢を提供する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本日上場された2隻の新規ETF—南方東英ビットコイン期貨ETF（証券コード：3066）と南方東英イーサリアム期貨ETF（証券コード：3068）は、南方東英資産管理有限公司によって運用され、それぞれシカゴ商品交易所（CME）で取引される標準化された、現金決済型のビットコイン先物合約およびイーサリアム先物合約を追跡する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港証券取引所の最高運営責任者兼市場広報担当官である姚嘉仁氏は、「本日上場された暗号資産ETFは、香港の多様で急速に成長している取引所製品生態圏に新たな魅力を加える。これらの新商品がアジアで投資家にとってデジタル資産への投資機会を提供する初の試みであり、デジタル経済に対する当社の関心と市場の需要を反映している。今後数か月でさらにテーマ別ETFやデジタル資産の新商品を導入することを楽しみにしている」と述べた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ETFは、香港証券取引所の最も急速に成長している事業部門の一つであり、製品の種類は2022年に継続的に拡大し、多様化しており、年内に初のメタバースETF、初のカーボン先物ETF、初のブロックチェーンETFを上場させるとともに、初めてETFを滬深港通に組み込んだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さらに、香港証券取引所の取引商品（ETP、ETFおよびレバレッジ・インバースETFを含む）の今年最初の11か月間の平均日次取引額は118億元となり、前年同期の78億元から50%増加した。これは、ETPxが投資家にとってますます人気が高まっていることを反映している。2022年11月時点で、香港証券取引所に上場されたETPxは合計168隻で、時価総額は3,735億元に達した。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2024年4月30日&#34;&gt;2024年4月30日
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;香港交易所が初の仮想資産現物etf上場を歓迎&#34;&gt;香港交易所が初の仮想資産現物ETF上場を歓迎
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;香港取引結算有限公司（香港証券取引所）は本日（火曜日）、アジア初の仮想資産現物ETFの上場を歓迎しました。これにより、香港市場の製品の種類が増加し、投資家にとってより豊富な選択肢を提供することで、香港をアジアにおける主要なETF市場としての地位を強化します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港証券取引所の証券商品開発責任者であるロバジン氏は、「本日上場された仮想資産現物ETFは、香港証券取引所の多様かつ活発なETF市場生態圏を豊かにし、投資家にとって新たな資産クラスへの投資機会を提供します。1年前の成功に続き、アジア初の仮想資産現物ETFが、香港証券取引所の売買製品の種類と流動性をさらに向上させます。今後も市場関係者との緊密な連携を通じて、国際的な市場においてより多くの新製品を導入していくことを期待しています。」と述べています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初の仮想資産先物ETFは2022年に上場後、投資家の関心を集め、活発に取引されてきました。香港で上場されている3つの仮想資産先物ETFの日平均取引量は、2023年の890百万から2024年第1四半期には5,130百万へと増加し、同時に5.29億元の資金流入も吸引しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;取引所売買商品（ETF、レバレッジ、インバースETFなど）は、香港証券取引所の成長が最も速い市場の一つであり、過去1年で製品の種類が継続的に増加しています。2023年および2024年第1四半期に上場された16隻のETFには、アジア初のサウジアラビアETF、香港初のデリバティブ付与型予約購入オプションETFが含まれており、現在香港証券取引所に上場されているETFは合計179隻です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2024年10月28日&#34;&gt;2024年10月28日
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;香港証券取引所が仮想資産指数シリーズを導入&#34;&gt;香港証券取引所が仮想資産指数シリーズを導入
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;香港取引及結算所有有限公司（香港証券取引所）は本日（月曜日）、2024年11月15日に香港証券取引所仮想資産指数シリーズ（以下、「指数シリーズ」と略称）を導入することを発表しました。これは、急速に成長している仮想資産という資産クラスに対し、信頼できる基準価格を提供し、香港がアジアにおける主要なデジタル資産センターとしての発展を支援することを目的としています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この指数シリーズは、アジア時間におけるビットコインおよびイーサリアムの価格設定において、透明性と信頼性の高い基準となるように設計されており、グローバルな取引所間の価格変動を解消することを目指します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港証券取引所グループの行政总裁陳翊庭氏は、「本日の指数シリーズの導入に大変喜んでおります。地域におけるこの急速に成長している資産クラスへの需要に応えるものです。透明性と信頼性の高いリアルタイム基準を提供することで、投資家が合理的な投資判断を行い、仮想資産のエコシステムが健全な発展を遂げ、香港が国際金融センターとしての地位を確立することを支援できると信じております」と述べました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この指数シリーズの導入は、香港証券取引所が新たな分野を探求する取り組みの一環であり、香港の金融技術（FinTech）の開発を支援すると同時に、変化し続ける市場環境において投資家にとって重要な基準ツールおよび解決策を提供します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この指数シリーズには、ビットコインおよびイーサリアムの参考指数と、参考為替レートが含まれます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参考指数は、ビットコインまたはイーサリアムの24時間取引量加重の現物価格に基づいて計算され、主要な仮想資産取引所からの集約された市場価格を参考に算出されます。これらの数値は、香港時間を基準に即座にドルで表示されます。また、参考為替レートは、金融商品の決済を目的として設計されており、香港時間午後4:00に計算されます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この指数シリーズは、欧州連合（EU）の基準法規（BMR）に準拠した初の仮想資産指数シリーズとなり、英国に登録された基準管理機関と仮想資産データおよび指数プロバイダーであるCCDataが共同で管理・計算を行います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港特別行政区政府は2022年に仮想資産の開発に関する政策声明を発表し、香港において活気ある仮想資産産業およびエコシステムを育成することを目指しています。香港証券取引所仮想資産指数シリーズの導入により、リアルタイムデータとアジア時間における日次参考価格を提供することで、一般市民が仮想資産投資トレンドに対する理解を深めるのに役立ちます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この指数シリーズのデザインと計算方法に関する詳細については、随時公開されます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参考文献&#34;&gt;参考文献
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/news/news-release/2022/221216news?sc_lang=zh-hk&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.hkex.com.hk/news/news-release/2022/221216news?sc_lang=zh-hk&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/News/News-Release/2024/240430news?sc_lang=zh-HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.hkex.com.hk/News/News-Release/2024/240430news?sc_lang=zh-HK&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/News/News-Release/2024/241028news?sc_lang=zh-HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.hkex.com.hk/News/News-Release/2024/241028news?sc_lang=zh-HK&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
