<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>仮想通貨 (Kasoku Tūya) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E4%BB%AE%E6%83%B3%E9%80%9A%E8%B2%A8-kasoku-t%C5%ABya/</link>
        <description>Recent content in 仮想通貨 (Kasoku Tūya) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 06:00:45 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E4%BB%AE%E6%83%B3%E9%80%9A%E8%B2%A8-kasoku-t%C5%ABya/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>香港証券取引所、仮想通貨の発展史</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/hong-kong-stock-exchange-virtual-currency-history/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 07:00:28 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/hong-kong-stock-exchange-virtual-currency-history/</guid>
        <description>&lt;p&gt;王様再びがアメリカ大統領に選出され、仮想通貨も再び大衆の目に晒されることになった。香港証取引所（HKEX）は常に関連業務の展開を積極的に進めており、ここではその概要を簡単に記録する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;関連契約リストの詳細を確認すると、当初導入されたのは現物ではなく先物を意味しており、これは理にかなっている。なぜなら、先物の市場には流動性が高く、機関投資家の参入が容易だからである。その後導入された現物ETFも、合理的な理由がある。それは、ETFがより受け入れられやすい投資ツールだからである。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;仮想通貨リスト&#34;&gt;仮想通貨リスト
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;香港証取引所の市場データには、契約が仮想通貨であるかどうかを示す識別子が提供されていません。しかし、契約の名前から判断することができます。公式の取引リストには、対応するサブカテゴリ&lt;code&gt;virtualasset&lt;/code&gt;が提供されています。
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/Market-Data/Securities-Prices/Exchange-Traded-Products?sc_lang=en&amp;amp;asset=virtualasset&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.hkex.com.hk/Market-Data/Securities-Prices/Exchange-Traded-Products?sc_lang=en&amp;amp;asset=virtualasset&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2022年12月16日&#34;&gt;2022年12月16日
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;香港证券交易所推出亚洲首批加密资产etf&#34;&gt;香港证券交易所推出亚洲首批加密资产ETF
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;香港证券交易和结算所有限公司（香港交易所）今日（星期五）宣布，亚洲首批加密资产ETF上市，进一步扩大其产品生态圈，为香港及国际投资者提供更多选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天上市的两只新ETF——南方东英比特币期权ETF（股份代号：3066）和南方东英以太坊期权ETF（股份代号：3068）由南方东英资产管理有限公司管理，分别追踪在芝加哥商品交易所（芝商所）交易的标准化、现金结算的比特币期权合约及以太坊期权合约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港交易所首席运营总监兼市场联席主管姚嘉仁表示：“今天上市的两只加密资产ETF，为香港日益丰富多元的交易所买卖产品生态圈锦上添花。” これらの新製品は、投資家がデジタル資産への投資に参加する機会を初めてアジアで提供し、デジタル経済に対する当社の関心と市場の需要を反映しています。「今後数か月で、テーマ型ETFやデジタル資産の新商品がさらに登場することを楽しみにしています。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ETFは香港証取引所の市場開発において最も急速に成長している事業部門であり、2022年には製品の種類が継続的に拡大し、多様化しており、年内に初のメタバースETF、初のカーボン・オプションETF、初のブロックチェーンETFを導入するとともに、初めてETFを滬深港通に組み込みました。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;香港交易所はアジア初の暗号資産etf上場を歓迎&#34;&gt;香港交易所はアジア初の暗号資産ETF上場を歓迎
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;また、香港証券取引所における買売り製品（ETP：ETFおよびレバレッジ型・インバース型製品を含む）の今年1月から11月の平均日次取引額は118億元で、前年同期比50%の大幅増加を記録し、ETPの人気が高まっていることを反映しています。2022年11月時点で、香港証券取引所に上場しているETPは合計168隻で、時価総額は3,735億元に達しています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2024年4月30日&#34;&gt;2024年4月30日
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;香港交易所が初の仮想資産現物etf上場を歓迎&#34;&gt;香港交易所が初の仮想資産現物ETF上場を歓迎
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;香港取引結算有限公司（香港証券取引所）は本日（火曜日）、アジア初の仮想資産現物ETFの上場を歓迎しました。これにより、香港市場の製品の種類が増加し、投資家にとってより豊富な選択肢を提供するとともに、香港をアジア有数のETF市場としての地位を確固たるものにしています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港証券取引所の証券商品開発責任者であるロバート・イン氏は、「本日上場された仮想資産現物ETFは、香港証券取引所の多様かつ活発なETF市場生態圏を豊かにし、投資家にとって新たな資産クラスへの投資機会を提供します。1年前の成功に続き、アジア初の仮想資産現物ETFは、香港証券取引所の売買製品の種類と流動性をさらに向上させます。国際的な市場において、より多くの新製品を紹介するために、市場関係者との緊密な連携を継続していくことを期待しています。」と述べています。 「初の仮想資産先物ETFが2022年に上場後、投資家の関心を集め、活発な取引が行われました。香港で上場している3つの仮想資産先物ETFの日平均取引量は、2023年の8,900万から、2024年第1四半期には5億1,300万へと増加し、同時に5.29億元の資金流入も引き寄せました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港証券取引所における商品売買（ETF、レバレッジ製品、逆レバレッジ製品を含む）は、香港証券取引所の成長最速の市場の一つであり、過去1年で製品の種類が着実に増加しています。2023年と2024年第1四半期に上場された16隻のETFには、アジア太平洋地域の初のサウジアラビアETF、香港における初のデリバティブ付有証券（ETF）などが含まれており、現在、香港で上場しているETFは合計179隻となっています。」&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2024年10月28日&#34;&gt;2024年10月28日
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;香港交易所が仮想資産指数シリーズを導入&#34;&gt;香港交易所が仮想資産指数シリーズを導入
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;香港取引及結算有限公司（香港交易所）は本日（月曜日）、2024年11月15日に香港証券取引所仮想資産指数シリーズ（以下、「指数シリーズ」という）を導入することを発表しました。これは、急速に成長している仮想資産のカテゴリーに対し、信頼できる基準価格を提供し、香港がアジアにおける主要なデジタル資産センターとしての発展を支援します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この指数シリーズは、アジア時間におけるビットコインとイーサリアムの定価に関する透明性と信頼性の高い基準を提供することを目指しており、仮想資産に対する統一された参照価格を提供することで、グローバル取引所間の価格変動を解消することに貢献します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港交易所グループ最高経営責任者陳翊庭氏は、「地域内におけるこの急速に成長している資産カテゴリーへの需要に応えることができる香港証券取引所仮想資産指数シリーズの導入を嬉しく思います。」 透明かつ信頼性の高いリアルタイム指標を提供することで、投資家が賢明な投資判断を下せるよう支援し、仮想資産の生態系の健全な発展を支え、香港を国際金融センターとしての地位を確固たるものにしたいと考えております。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この指数シリーズは、香港証券取引所が新興分野を探求する一環であり、一方では香港金融技術（フィンテック）の発展を支援すると同時に、投資家が常に変化する市場環境において重要な基準ツールと解決策を提供します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指数シリーズには、ビットコインおよびイーサリアムのレファレンス指数、および為替レートを参照するものを含みます。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;香港交易所將推出虛擬資產指數系列&#34;&gt;香港交易所將推出虛擬資產指數系列
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;基準指数以比特币或以太币的24小时交易量加权平均的现货价格为基础，并根据多家主要虚拟资产交易所的汇总市场价格计算，且即时以美元计价。而参考汇率是为金融产品结算而设计，于香港时间每日下午4:00计算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该指数系列将成为香港开发的第一個符合欧盟标准法规（BMR）的虚拟资产指数系列，由位于英国注册的基准管理机构与虚拟资产数据及指数提供商 CCData 共同管理和计算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港特别行政区政府于2022年发布了关于虚拟资产发展的政策声明，希望在香港培育一个充满活力的虚拟资产产业和生态圈。 香港証券取引所の仮想資産指数シリーズの発表は、リアルタイムデータとアジア時間における日次参考価格を提供することで、一般の人々が仮想資産投資トレンドをより深く理解するのに役立ちます。指数シリーズの設計および計算方法に関する詳細については、必要に応じて公開されます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参考文献&#34;&gt;参考文献
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/news/news-release/2022/221216news?sc_lang=zh-hk&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.hkex.com.hk/news/news-release/2022/221216news?sc_lang=zh-hk&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/News/News-Release/2024/240430news?sc_lang=zh-HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.hkex.com.hk/News/News-Release/2024/240430news?sc_lang=zh-HK&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/News/News-Release/2024/241028news?sc_lang=zh-HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.hkex.com.hk/News/News-Release/2024/241028news?sc_lang=zh-HK&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
