<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>의미 on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ko/tags/%EC%9D%98%EB%AF%B8/</link>
        <description>Recent content in 의미 on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.ttf248.life/ko/tags/%EC%9D%98%EB%AF%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>우리가 일평생 추구하는 것은 무엇인가?</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ko/p/we-exhaust-ourselves-chasing/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 21:09:58 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ko/p/we-exhaust-ourselves-chasing/</guid>
        <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;부인의 교제는 평생을 두고 굽어보고 올려다볼 일이며, 마음속에서 깨달음을 얻기도 하고, 방 안에서 말로 표현하기도 하며, 때로는 뜻을 실어 몸을 버리고 세상에 나돌기도 한다&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;인생은 덧없는 한 줄기 빛과 같으니, 풀잎이 봄을 맞고 시들어 사라지는 것과 같으며, 새벽의 밝음이 동쪽에서 떠서 서쪽으로 지는 것과 같습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;애써도 욕심은 많구나&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;어릴 적 시냇가에 누워 연꽃 껍질을 벗기고, 동풍이 불면 연을 날리며, 노란 나비를 쫓아다녔다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;에도 곁에 버려진 포도나무 그림자를 보고 수박 심는 법을 배우고, 배불리 먹고 돌아와 저녁놀이 지나면, 방석도 벗지 않고 밝은 달빛 아래 누우네&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;성인이 되면 금방 이름을 떨치고, 아름다운 벗과 함께하며, 돈이 끊이지 않고, 계급이 오르며, 높은 손님들이 가득하고, 밤마다 풍류를 즐기기를 희망한다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;늙어서도 건강하게 장수하고 싶다면, 시집온 딸과 어린 자녀를 맞이하며, 바둑 한 판, 한 친구, 술 한 병, 마당 하나로 가족의 행복을 누리며 살아가기를&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;세상 사람들이 어찌 이리 다투듯 서두르는가, 짤순간의 재물 때문일 뿐인데. 바로 그 짤순간의 재물이 세상을 근심하는 갖가지 괴로움을 덜어주니.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;대부분의 사람들은 아직 삶의 고투에 시달리고 있는데, 어디서 의미를 찾을 시간이 있을까?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;사실 인생은 한 번의 경험일 뿐이며, 풀과 나무, 해와 달처럼 욕망의 윤회를 경험하는 것이다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;삶이 덧없이 느껴지면, 장수하는 꿈은 허무하고, 광대한 바다 속 한 알 모래와 같다고 생각하며, 내 삶의 짧음에 슬퍼하고, 양쯔강의 영원함을 부러워한다. 하지만 삶을 깨달으면 현재를 즐기고, 주어진 것에 만족하며, 늙음이 다가오는 줄조차 모른다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;돈과 명예를 좇을 수도 있고, 시와 술과 차를 추구할 수도 있으며, 강가의 맑은 바람을 좇을 수도 있고, 산 위의 밝은 달을 추구할 수도 있다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;결과에 지나치게 집착할 필요는 없어요, 결국 사라질 텐테니까요&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;평생을 바쳐 세상에 왔으니, 가능한 한 세상의 희로애락과 기쁨과 슬픔, 탄생과 노쇠와 질병과 죽음을 경험하리라&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 말, 큰 물고기 네条꼬리 정말 좋다&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;우리 인생은 짧으니, 용감하게 사랑하고, 산을 오르고, 꿈을 좇아보자. 답이 없는 일들이 많으니, 주저하지 말고 해보는 것이 좋겠다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;《란정집서》와 《적벽부》를 아주 좋아합니다&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;매 단석인의 흥감을 깨달을 때면, 마치 한 몸에 합쳐진 듯하고, 문장을 마주할 때마다 탄식하지 않는 일이 없었으니, 그 뜻을 마음속에 담기 어렵다. 진실로 인생과 죽음은 허황되고, 평등한 수명을 꾀하는 것은 어리석은 짓이다. 후세는 현재를 바라보는 듯, 현재는 과거를 바라본다. 슬프도다!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
