<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>富 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/tags/%E5%AF%8C/</link>
        <description>Recent content in 富 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.ttf248.life/ja/tags/%E5%AF%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>お金を稼ぐなんて、焦してもだめ。焦っても無駄だ。</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/investing-takes-time/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 20:30:24 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/investing-takes-time/</guid>
        <description>&lt;p&gt;長年の株式投資の経験を振り返ると、大金を稼いだわけではないものの、大きな損失を出したわけでもない。最大の課題は資金の流れの計画が不合理で、精神状態が不安定だったことだ。現在の段階では、主な収入源は仕事であり、毎日働いて固定給を得ているため、金銭の変動に対する耐性は債券や銀行預金のレベルに留まっている。しかし、人は皆欲深いので、買わなすぎると値上がりしてもお金にならないし、買いすぎると下落した際に損失を出すことになる。この時こそ、精神的な安定が特に重要であり、それは私たちの財産を守る船を安定させるのに役立つだろう。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;株式投資におけるメンタルヘルスの問題&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;過去の損失事例&#34;&gt;過去の損失事例
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;新規参入時に小型株や話題の銘柄に手を出したことがありますが、その後は主に中国工商銀行、中国聯通、恒生電子、中興通信といった大型株や、各種の大規模インデックスファンドを扱っています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際は、欲張ってもっと多くを望んでいた結果です。当初のポジション積み増しに急ぎ、後にキャッシュフローが枯渇してしまいました。保険の購入、住宅購入、結婚式などは資金の流れの大頭であり、全体的な計画において十分なキャッシュフローを確保していなかったため、後々の資金不足につながりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青いチップを買うことは、__INLINE_CODE_0__追いつくこと：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;恒大が出問題を起こした時、銀行株が暴落し、その状況で上手く利益を確定できた人は、経済全体に対する認識に欠陥があったと言えるだろう。不動産は国家経済において比重が大きすぎるため、関連するものは無視できない。その後も株式市場の下落や、配当株のようなものが2年ほど持続的に上昇した。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;貿易戦争の初期段階で、&lt;strong&gt;中兴&lt;/strong&gt;は大きな打撃を受け、株価も大きく下落しましたが、その後徐々に回復しました。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;以前の会社のもので、アリババグループから分離した後、株価は大きく下落しましたが、この銘柄は仕手株であり、毎年何度か上昇することがあります。適切なポジション管理をすれば、大して損をすることはありません。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;強欲理性をもむす怪物&#34;&gt;強欲：理性をもむす「怪物」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;株式市場が上昇し、投資家の利益が着実に増加すると、貪欲さが静かに生まれる。多くの人々は株価がすでに高い水準にあるにもかかわらず、さらなる上昇を夢見て、より多くの利益を得ようと損切りを躊躇する。彼らは貪欲に惑わされ、市場の法則やリスクを忘れてしまう。例えば、ある人気テーマ株の過熱相場において、短期的に数倍の上昇を見たとある投資家が、さらに深く入り込み、買い増しを続けることで最後の勝者になろうとする。しかし、市場はいつまでも狂ったままでいるわけではない。バブルが崩れ、株価が急落すると、貪欲に突き動かされたこれらの投資家は甚大な損失を被ることが多い。貪欲さは彼らの合理的な分析と意思決定能力を奪い、「ギャンブラー」にしてしまい、賢明な投資家とはならなかった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;恐怖足かせとなる鎖&#34;&gt;恐怖：足かせとなる「鎖」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;貪欲の反対は恐れだ。恐れもまた、株式市場において強力な破壊力を持つ。市場が急落し、株価が大幅に下落すると、投資家は容易にパニックに陥る。その恐れから、彼らは市場への信頼を失い、手元の銘柄のファンダメンタルズが良好であっても、さらなる損失を恐れて慌てて売却してしまう。例えば、世界的な金融危機が発生した際、多くの優良株の株価も市場全体と共に大幅に下落した。一部の投資家は恐れに取り囲まれ、これらの企業の長期的な価値を見抜けず、非常に低い価格で株式を売り払い、その結果、その後の市場反発や企業業績の成長による豊かなリターンを逃してしまった。恐れは投資家が短期的に損失を被らせるだけでなく、長期的な心理的影を落とし、再び市場に参入することを躊躇させ、投資機会を逃してしまう可能性もある。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;盲追-दग喪する霧&#34;&gt;盲追： दिग्喪する「霧」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;株式投資におけるもう一つの心理的な難題は、盲目的な群動性です。情報過多の時代において、様々な投資アドバイスや市場の噂、話題が押し寄せます。多くの投資家は独立した思考力と判断力を欠き、盲目的に他人を追随します。周囲が見た人がある株式を買って利益を得ているのを見ると、深く考えずに追随したり、「インサイダー情報」と呼ばれるものに飛びついたりします。このような盲目的な群動性は、株式そのものの研究や分析を無視するため、投資家は霧の中で迷った船のように、方向性を失います。例えば、ある種のコンセプト株は市場の炒め物に初期段階で利益をもたらすかもしれませんが、炒め物が落ち着くと株価が暴落し、状況を理解せず盲目的に追随した投資家が「後付け購入者」となってしまいます。彼らは、各投資家のリスク許容度、投資目標、投資期間はそれぞれ異なり、他人にとって有効な投資戦略が必ずしも自分に合わないということに気づいていません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;過信潜伏する暗礁&#34;&gt;過信：潜伏する「暗礁」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;過度な自信も、株式投資における心構えとして無視できない問題です。いくつかの投資で成功した後、自己を膨れ上がらせ、市場の法則を理解していると思い込み、正確に株価の動向を予測できると考える投資家がいます。彼らは市場の複雑さと不確実性を無視し、過剰な取引を行い、盲目的に投資規模を拡大したり、さらには高レバレッジで投機したりします。しかし、市場は変わりやすく、過度な自信を持つ投資家は、予期せぬ市場変動によって大きな損失を被ることがあります。例えば、経験が浅いにもかかわらず初期の戦いで勝利した投資家が、プロの投資能力があると信じ込み、頻繁に株式を売買し、投資額を増やします。市場でシステムリスクが発生したり、個別株で突発的なネガティブなニュースが出た場合、彼らは過度な自信から損失を止めることができず、資本が大幅に目減りしてしまいます。過度な自信は、まるで海面下の暗礁のように、一見穏やかですが、気づかないうちに投資家の富の船を沈めてしまうことがあります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;心の持ち方を整え着実に資産を管理するには&#34;&gt;心の持ち方を整え、着実に資産を管理するには。
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;正しい投資理念を確立する：投資家は、株式投資・資産運用が、一朝一夕の富を得ることではなく、資産の長期的な安定増強を目的とすることを明確にすべきです。投資に関する知識を学び、市場の法則を理解し、バリュー投資や長期投資の理念を確立することで、短期的な利益や市場の感情に左右されることを避けることができます。例えば、企業のファンダメンタルズを深く調査し、収益性、業界地位、経営陣などの要素に注目することで、長期的な投資価値のある株式を選択し、盲目的に短期的な話題を追い求めることは避けるべきです。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;合理な投資計画の策定：ご自身の財務状況、リスク許容度、投資目標に基づき、科学的で合理的な投資計画を立てましょう。投資金額、投資期間、期待収益、損切りポイントなどの重要な要素を明確にし、計画に厳密に従って実行します。これにより、投資中の感情の変動による衝動的な意思決定を避けることができます。例えば、各株式への投資割合を総資産の一定割合を超えないように設定し、株価が上昇して期待収益に達した際には利確し、下落が損切りポイントに触れた場合には断固として損切りを行います。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感情をコントロールし、冷静さを保つ：市場の変動に直面する際、自分の感情をコントロールし、冷静さと合理性を保つことが重要です。注意をそらすこと、運動、他人との交流などを通じて投資ストレスを軽減し、感情が投資判断に悪影響を与えることを避けてください。市場が大きく変動した場合は、まず原因を冷静に分析し、自身の投資戦略と株式の基礎に基づいて合理的な判断を下すことが重要です。盲目的に追随したり、パニック売りをすることは避けてください。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;継続的な学習と反省：株式市場は常に発展・変化するため、投資家は新しい投資知識やスキルを継続的に学び、マクロ経済動向、業界ニュース、企業情報などに注意を払い、自身の投資水準を向上させる必要があります。同時に、定期的に自身の投資行動を反省し、経験から教訓を引き出し、心構えや意思決定における問題点を発見し、迅速に調整・改善することが重要です。例えば、投資後には必ずその投資プロセス全体を振り返り、成功と失敗の原因を分析し、将来の投資で同様の過ちを避けるためにどのようにすべきかを考察します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;株式投資は、長く困難な道のりであり、心構えが非常に重要です。冷静さ、謙虚さ、そして独立した思考を保つことで、市場の波に揺るぎなく立ち向い、資産価値の維持・向上を実現できます。投資家は、良好な心構えを養うことを投資プロセスにおける必須科目として捉え、心の準備を整えた上で、株式投資の道を安定的に進むべきです。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
