<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>金融知識データベース on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/categories/%E9%87%91%E8%9E%8D%E7%9F%A5%E8%AD%98%E3%83%87%E3%83%BC%E3%82%BF%E3%83%99%E3%83%BC%E3%82%B9/</link>
        <description>Recent content in 金融知識データベース on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 28 Jul 2025 19:06:42 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/categories/%E9%87%91%E8%9E%8D%E7%9F%A5%E8%AD%98%E3%83%87%E3%83%BC%E3%82%BF%E3%83%99%E3%83%BC%E3%82%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>株式と暗号資産の取引および決済における大きな違い</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/significant-differences-in-trading-and-settlement-between-stocks-and-digital-currencies/</link>
        <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 18:28:54 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/significant-differences-in-trading-and-settlement-between-stocks-and-digital-currencies/</guid>
        <description>&lt;p&gt;真に伝統的な株式とデジタル通貨の取引・決済における巨大な違いを理解するためには、それぞれのエコシステムを構成する核心となる「部品」と「ルール」について深く理解する必要があります。これらは完全に異なるゲームとして捉えることができます：一方では厳格なルールと多角的な協調が特徴の「プロリーグ」、もう一方はコードが法律となり、誰でも参加できる「オープンワールド」です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→ 前述2つの問題に関して、補足・拡張できる基礎知識や資料整理について説明します。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第1部伝統株式市場の基盤専門機関による信頼の連鎖&#34;&gt;第1部：伝統株式市場の基盤——専門機関による信頼の連鎖
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;伝統金融市場の中核は、**「信頼」&lt;strong&gt;と&lt;/strong&gt;「仲介」**です。全体システムは多層構造として設計されており、各段階で規制された専門機関が特定の役割を担い、市場の安定性と安全性を確保します。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;主要参与者-the-players&#34;&gt;主要参与者 (The Players)
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;あなた（投資家）:&lt;/strong&gt; 取引の起点と終点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;証券会社 (Shoken Gaisha):&lt;/strong&gt; あなたが市場に入る&lt;strong&gt;唯一の扉&lt;/strong&gt;です。上場取引所やニューヨーク証券取引所、ナスダックで直接株式を購入することはできず、免許を持つ証券会社を通じて取引を行う必要があります。証券会社はあなたの取引指示を実行し、資金と有価証券（名義保持者として）を保管します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;証券取引所 (Shoken Torihajo):&lt;/strong&gt; 市場の**「取引大広間」**です。例えばニューヨーク証券取引所(NYSE)、ナスダック(NASDAQ)などがあります。主な機能は、買い手と売り手の申報がここで出会い（撮合）、価格が発見される公平かつ公開された場所を提供することです。&lt;strong&gt;取引所は取引の撮合のみを行い、資金や株式の移転後の処理は行いません。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中央決済機関 (Chuuya Tatei Kaigan):&lt;/strong&gt; 市場の**「リスク保証人」**です。これはリスク管理の中核となります。取引が成立した後、中央決済機関が買い手と売り手の間で介入し、「すべての買い手の売り手」と「すべての売手の買い手」になります。これにより、一方のデフォルトリスクは中央決済機関によって負担され、市場内でドミノ骨牌のようにリスクが蔓延するのを防ぎます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中央証券保管所 (Chuuya Shoken Hokansho):&lt;/strong&gt; 市場の**「最終倉庫」と「総登記所」**です。例えばアメリカのDTCCや中国の中証登などがあります。これは非常に重要な機関で、電子化された方法で市場の大半の有価証券を集中登録・保管します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;核心概念証券の無紙化と非移動化&#34;&gt;核心概念：証券の「無紙化」と「非移動化」
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;無紙化 (Dematerialization):&lt;/strong&gt; 今日お買い上げの株式は、もはや一枚一枚の紙質凭证ではありません。それはCSDデータベース内の文字列です。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;非移動化 (Immobilization):&lt;/strong&gt; これは清算の理解における鍵となります。清算が起こる際、実際に「電子株式ファイル」が券商のサーバーから別の券商のサーバーに送信されるわけではありません。実際には、すべての株式はCSDという中央金庫に「固定」されています。清算のプロセスは、CSDがその総勘定帳簿上で、売主券商の総口座（Omnibus Account）から買い手券商の総口座名下へ株式を&lt;strong&gt;移転&lt;/strong&gt;することです。その後、あなたの券商が自社の内部顧客帳簿を更新し、あなた名下にこれらの株式が増加したことを記録します。
この多層的かつ分業明確な構造は、時間的な遅延（T+N）をもたらすものの、強力で成熟したリスク隔離と管理メカニズムを構築し、現代金融市場が安定して運営される基盤となっています。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;第2部暗号資産市場の基礎コードと暗号学による信頼軽減システム&#34;&gt;第2部：暗号資産市場の基礎——コードと暗号学による「信頼軽減」システム
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;暗号資産は、従来の仲介機関への依存を減らし、あるいは排除することを目的としており、その基盤となるのは**「暗号学的証明」&lt;strong&gt;ではなく&lt;/strong&gt;「機関信用」**です。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;核心技術-the-technology&#34;&gt;核心技術 (The Technology)
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ブロックチェーン / 分散型台帳 (Blockchain / DLT):&lt;/strong&gt; それを世界各地に分散され、無数の人が共同で維持され、内容が改竄できない公共の帳簿と想像してください。すべての取引は公開記録され、誰でも検証できますが、誰もがそれを制御できるわけではありません。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;公開鍵と秘密鍵 (Public &amp;amp; Private Keys):&lt;/strong&gt; これはデジタル通貨の世界におけるあなたの&lt;strong&gt;資産所有権の唯一の証明&lt;/strong&gt;です。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;公開鍵 (Public Key):&lt;/strong&gt; それはあなたの&lt;strong&gt;銀行口座&lt;/strong&gt;に相当します。安全に誰かに共有して、数字通貨を受信するために使用できます。ウォレットアドレスは公開鍵によって生成されます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;秘密鍵 (Private Key):&lt;/strong&gt; それはあなたの&lt;strong&gt;銀行パスワード+U盾+署名の組み合わせ&lt;/strong&gt;であり、資産を動かす唯一の鍵です。秘密鍵を保持している人だけが対応するアドレス上の資産に対する絶対的な制御権を持ちます。これは暗号化世界の黄金律「Not your keys, not your coins」（あなたの私鍵ではないなら、あなたのコインでもない）の由来です。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;暗号ウォレット (Crypto Wallet):&lt;/strong&gt; それ自体は**「通貨」を保管していません**（通貨は常にブロックチェーン上に存在します）。ウォレットの本質は、あなたが入っている秘密鍵を&lt;strong&gt;管理するためのツール&lt;/strong&gt;であり、秘密鍵を使用して取引に署名し、ブロックチェーンネットワークと相互作用するのに役立ちます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;スマートコントラクト (Smart Contract):&lt;/strong&gt; それはブロックチェーン上で自動的に実行されるプログラムコードです。そのロジックは「もし…ならば…」（IF-THEN）です。例えば、分散型取引所のスマートコントラクトは次のように規定できます。「もし私がAユーザーから1つのETHを受け取ったら、私は自動的にAユーザーのアドレスに2000個のUSDCを送信します」。このプロセスはコードによって自動的に強制実行され、人工干渉も信頼も必要ありません。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;核心ルールコンセンサスメカニズム-consensus-mechanism&#34;&gt;核心ルール：コンセンサスメカニズム (Consensus Mechanism)
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;中央サーバーがないネットワークにおいて、数万ものノードがどの取引が合法かを一致するためにどのように合意するのか？ それこそがコンセンサスメカニズムの役割です。最も一般的なものは次のとおりです。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;プルーフ・オブ・ワーク (Proof of Work - PoW):&lt;/strong&gt; ビットコインを代表するもの。 “マイナー” が大量のハッシュ計算（非常に難しい数学の問題を解くようなもの）を通じて帳簿権を競い合うことで機能します。最初に問題を解いたマイナーは、最新の取引をブロックにまとめてネットワーク全体にブロードキャストし、他のノードが検証後に受け入れます。この方法は非常にエネルギー消費が激しいですが、極めて高いセキュリティを提供します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;プルーフ・オブ・ステーク (Proof of Stake - PoS):&lt;/strong&gt; イーサロンアップグレード後に採用されました。計算能力の競争に依存せず、代币を保有し“ステーキング”している “バリデーター” がブロックを作成および検証するために回転します。より多くのステーキングされたトークンを持つほど、ブロック作成と検証の選択確率が高くなります。不正行為を行った場合、そのステーキングされたトークンは没収されます。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;まとめと比較&#34;&gt;まとめと比較
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;より明確に理解するためには、表を使って両者の根本的な違いをまとめることができます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;| &lt;strong&gt;資産の形態&lt;/strong&gt; | CSDにおける電子帳簿（デマテリアライズド） | ブロックチェーン上の原生デジタルトークン（ネイティブデジタルトークン） |&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;まとめと比較-1&#34;&gt;まとめと比較
&lt;/h2&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;特徴&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;伝統株式市場&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;デジタル通貨市場&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;所有権証明&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;証券会社の帳簿記録（受益所有権）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;私鍵の制御（直接所有権）&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;まとめと比較-2&#34;&gt;まとめと比較
&lt;/h2&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;特徴&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;伝統株式市場&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;デジタル通貨市場&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;信頼モデル&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;規制された法制度および金融機関への信頼&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;オープンソースコードと暗号学的証明による「信頼の排除」&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;まとめと比較-3&#34;&gt;まとめと比較
&lt;/h2&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;特徴&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;伝統株式市場&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;デジタル通貨市場&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;コアとなる帳簿&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;CSDによって維持される中央集権型帳簿&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;全ネットワークノードによって共同で維持される分散型帳簿&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;まとめと比較-4&#34;&gt;まとめと比較
&lt;/h2&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;特徴&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;伝統株式市場&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;デジタル通貨市場&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;取引相手方&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;CCP（中央清算所）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;取引の相手方またはスマートコントラクト&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;まとめと比較-5&#34;&gt;まとめと比較
&lt;/h2&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;特徴&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;伝統株式市場&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;デジタル通貨市場&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;コアな推進力&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;機関信用 (機関クレジット)&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;アルゴリズムと暗号化技術 (アルゴリズムと暗号化技術)&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;まとめと比較-6&#34;&gt;まとめと比較
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;上記補足をご参照いただくと、従来の金融が複雑な「信頼チェーン」を構築することでリスク管理や決済を実現しているのに対し、暗号資産は技術手段（暗号学と分散型ネットワーク）を用いて仲介者を必要としない「自己認証による清算」の体系を構築しようとしていることがわかります。この2つの根本的に異なる基盤ロジックが、取引、決済、清算といったあらゆる側面で天と地ほどの差を生み出しているのです。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>従来の株式取引で「決済」（クリアランス）という概念が必要となる理由は何ですか？</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/why-the-concept-of-settlement-is-necessary-in-traditional-stock-trading/</link>
        <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:18:46 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/why-the-concept-of-settlement-is-necessary-in-traditional-stock-trading/</guid>
        <description>&lt;p&gt;本日、世界がデジタル浪潮に巻き込まれている今、私たちは即時送金や秒速決済に慣れ親しんでいます。そのため、多くの人々は混乱を覚えます。「私は「売却」をクリックしたのに、資金がすぐに全額着金せず、引き出せないのはなぜか？ 1～2営業日も待つ必要があるの？」これは、まさに伝統的な株式取引における極めて重要かつ歴史悠久な概念——&lt;strong&gt;決済（Settlement）&lt;/strong&gt;—を象徴しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;簡単に言うと、「取引（Trade）」と「決済（Settlement）」は2つの独立したステップです。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;取引：&lt;/strong&gt; つまり、あなたが取引所にて買い付け・売り付けの指示を出し、それが成立した瞬間です。この時点で、あなたは相手方と法的拘束力のある契約を締結し、将来の特定時点において株式と資金を交換することを約束します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;決済：&lt;/strong&gt; これは、契約で合意された内容が実行されるプロセスであり、株式の所有権が売り手から買い手に&lt;strong&gt;正式に、かつ取り消し不可逆的に&lt;/strong&gt;移転され、同時に資金も買い手の口座から売り手に&lt;strong&gt;正式に、かつ取り消し不可逆的に&lt;/strong&gt;振り込まれることになります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;これらの2つのステップを分離し、時間差（例：T+1制度、T+2制度）を設定する必要があるのは、歴史的な発展と金融リスクに対する厳格な管理の根源にあるのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;根源的历史紙に由来する時代&#34;&gt;根源的历史：紙に由来する時代
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;コンピュータシステムが普及する以前、株式は実質的に&lt;strong&gt;紙の証憑証書&lt;/strong&gt;でした。取引が取引所内で口頭またはジェスチャーによって合意された後、その後の作業は非常に煩雑でした。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;物理輸送:&lt;/strong&gt; 売り手側の証券会社は金庫から対応する証憑証書を見つけ出す必要がありました。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;背書転讓:&lt;/strong&gt; 証書の裏面で署名と背書を行い、所有権の譲渡を証明しました。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;人工伝達:&lt;/strong&gt; これらの証憑証書と対応する小切手は、専門家（信使）が都市中を移動し、買い手側の証券会社に届けられました。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;検証照合:&lt;/strong&gt; 買い手側の証券会社は、証書の真正性と取引詳細の正確性を検証する必要がありました。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;このプロセスには大量の手作業と物理的な移動が含まれており、遅延と不確実性に満ちていました。そのため、これらの複雑なプロセスを完了するために必要なのは、数日間（当初はT+5まで）の決済サイクルでした。1960年代末、ウォール街は取引量の急増により「書類業務危機」（Paperwork Crisis）に陥り、大量の取引がタイムリーに決済できず、交易所は取引時間を短縮せざるを得ない状況に追い込まれました。これは、現代の電子化清算システムの構築を直接引き起こしました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;現代コア代替不可能なリスク管理&#34;&gt;現代コア：代替不可能なリスク管理
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;今日すべての取引が電子化されているにもかかわらず、T+Nの決済システムは依然として維持されており、そのコア機能は「物流待ち」から&lt;strong&gt;金融システムの巨大なリスクを管理する&lt;/strong&gt;ものへと進化してきた。このプロセスは、主要な役割を担う**中央清算所（Central Counterparty, CCP）**によって行われ、アメリカのデポジットトレーディング・クリアランス機構（DTCC）や中国證券登記結算有限公司（中證登）などが挙げられる。
決済システムは主に以下のコアリスクを回避するために設計されている：&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;相対者リスクcounterparty-risk&#34;&gt;相対者リスク（Counterparty Risk）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;これは最も根本的なリスクです。株式を売却した場合、購入者が確実に期日内に支払いをしてもらえると断言できるでしょうか？逆の立場では、買い手も売り手が本物の株式を確実に引き渡してくれると保証できますか？どちらか一方に契約不履行が発生すれば、連鎖反応を引き起こす可能性があります。
&lt;strong&gt;解決策：&lt;/strong&gt; 中央相対者（CCP）の介入。
取引が成立した後、CCPは買い手と売り手の間に「介入」し、&lt;strong&gt;それは売り手にとっての「買い手」、買い手にとっては「売り手」となります。&lt;/strong&gt; このことを「契約更置」（Novation）と呼ばれる法的措置を通じて行うことで、元の売買当事者は互いに責任を負わなくなり、それぞれCCPに責任を負うことになります。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;売り手にとって：&lt;/strong&gt; 株式をCCPに引き渡せば、必ずCCPからお金を受け取れます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;買い手にとって：&lt;/strong&gt; お金をCCPに支払えば、必ずCCPから株式を受け取れます。
このようにして、個々の参加者の契約不履行リスクは、信用格が非常に高い中央機関であるCCPによって吸収され、市場全体に波及するのを防ぎます。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;決済とネット清算-seitousu-to-netto-seiutsu&#34;&gt;決済とネット清算 (Seitousu to Netto Seiutsu)
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;大規模な証券会社は、1日に数百万件の取引を処理します。買い注文と売り注文の両方があります。もしすべての取引を個別に資金と有価証券を移転させるなら、システムは耐えられません。
&lt;strong&gt;解決策：&lt;/strong&gt; 決済日（T日）の前に「決済」を行います。
取引日（T日）の終了後、決済機関は各証券会社の買い注文と売り注文をすべて集計し、これを**「ネット清算」または「轧差」** と呼びます。例えば、ある証券会社が1日に顧客のために株式を合計で10億元購入し、9.8億元の株式を売却した場合、決済日には2000万の資金差額のみを決済機関に支払うだけで済み、19.8億の資金交換を行う必要はありません。同様に、株式の決済もネット清算で行われます。これにより、市場全体の運用効率が大幅に向上し、流動性需要が低下します。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;株式取引の完全な生命周期&#34;&gt;株式取引の完全な生命周期
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ここでは、取引から決済までのプロセスを簡単な例を通して見ていきましょう（T+2ルールに基づきます）。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;T日（取引日）：&lt;/strong&gt; 午前10時に「買い」注文を行い、100株の特定の企業の株式を即座に約定させます。この時点で、あなたは売り手と契約を結びますが、株式と資金の所有権はまだ移転していません。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;T日後場～T+1日（決済期間）：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;交易所はあなたの取引データを中央清算機関（CCP）に送信します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CCPは取引情報を確認し、無効な場合は取引をキャンセルします。その後、「契約更替」を行い、あなたの取引相手となります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CCPは券商いがT日に行う全ての取引の純額を計算し、T+2日に支払うべき資金と証券を券商に通知します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;T+2日（決済日）：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;午前中に、券商はCCPの指示に基づき、純額を支払うための資金をCCPに送金します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CCPが資金を受け取ると、証券保管機構に指令し、売り手の券商のアカウントから100株の株式をあなたの券商のアカウントに引き出します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;券商は内部であなたの口座情報を更新し、あなたはこの100株の株式を保有していることを表示します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;これで決済が完了し、あなたは法律上、この100株の株式の正式な所有者となり、配当を受け取る権利や投票に参加する権利などを持つことになります。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要するに、伝統的な株式取引で「決済」という概念が必要とされるのは、紙媒体での取引の際の煩雑さを解決するための歴史的経緯と、現代のリスク管理理論が組み合わさった結果です。中央相手方と純額決済を通じて、金融市場全体の安定性と効率性を保障する核心制度として発展してきました。この「遅延」に見える設計は、まさに投資家が取引相手の違約リスクから保護するための重要な防火壁なのです。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>デジタル通貨の決済と清算：7x24時間ノンストップ取引の裏側の仕組みを解明</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/over-the-counter-otc-clearing-and-settlement-of-digital-currencies-unveiling-the-mechanisms-behind-7x24-continuous-trading/</link>
        <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:03:32 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/over-the-counter-otc-clearing-and-settlement-of-digital-currencies-unveiling-the-mechanisms-behind-7x24-continuous-trading/</guid>
        <description>&lt;p&gt;従来の株式市場とは異なり、明確な始末時間があるのに対し、暗号資産市場は24時間365日取引が可能なという特性から、世界中の投資家の注目を集めている。この特性は、取引時間がない暗号資産の世界において、決済と清算（交割）はどのように行われるのかという核心的な問題を提起する。従来の金融における「休場」の概念が存在しない場合、決済・清算はどのように機能するのだろうか？　全く異なる仕組みになっているのだろうか？　答えは、暗号資産には決済と清算があるだけでなく、その実現方法とシステム設計こそが、全天候取引を支える重要な要素であるということだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;核心の違いt2からリアルタイム決済へ&#34;&gt;核心の違い：T+2からリアルタイム決済へ
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;伝統的な株式取引は、「T+N」の決済制度に従います（例えば、A株のT+1、米国株式のT+2）。これは、取引が成立した日（T日）の後、資金と証券の実質的な移動（決済）が、1つまたは複数の営業日後に完了することを意味します。この期間中、 clearing機関は、差引調整を行い、各当事者の受取金と支払金、および証券の状況を計算します。
デジタル通貨は、このパターンを完全に変えました。その清算と決済の中核は、**「取引即清算、清算即交収」**というものであり、これはその基盤にあるブロックチェーン技術によるものです。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ブロックチェーン天然のリアルタイム全額決済システム&#34;&gt;ブロックチェーン：天然のリアルタイム全額決済システム
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;ブロックチェーン自体は、分散型かつ改竄不可能な公共な帳簿と見なすことができます。取引は「ブロック」に記録され、暗号学的な方法で前のブロックにリンクすることで、「チェーン」を形成します。このプロセスには、以下の重要な特性があります：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;リアルタイム性（Real-Time）：&lt;/strong&gt; 取引がネットワーク上のノードによって検証され、ブロックにパケット化されると、資産の移動が完了します。異なるブロックチェーンネットワーク（ビットコイン、イーサリアムなど）の混雑状況やブロック生成速度により、確認時間は数秒から数十分程度ですが、従来の金融の「T+N」と比較すると質的な飛躍です。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;全額交収（Gross Settlement）：&lt;/strong&gt; 従来の決済システムにおけるネット決済（Netting）とは異なり、ブロックチェーン上の取引は独立しており、全額で完了します。AがBにビットコインを送金するということは、帳簿上、Aのアドレスから1つ減少し、Bのアドレスが増加するだけであり、多方取引を轧差（わせ）して初めて振り込まれるという状況はありません。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;最終性（Finality）：&lt;/strong&gt; あるブロックが十分な数の後続ブロックによって確認されると、その取引は「最終的」かつ不可逆的なものとなります。つまり、交収が完了すると、誰もそれを取り消したり、改竄したりすることはできません。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;したがって、根本的に言えば、&lt;strong&gt;デジタル通貨の交収はブロックチェーン上で発生し、ネットワーク共済によって自動的に完了します。&lt;/strong&gt; 従来の意義における中央清算相手方（CCP）や托管機関の介入は必要ありません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;中心化取引所と分散型取引所異なる決済清算経路&#34;&gt;中心化取引所と分散型取引所：異なる決済清算経路
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;基盤技術は分散型であるにもかかわらず、ユーザーが暗号資産を取引する主要な場所である取引所は、中心化（Centralized Exchange, CEX）取引所と分散型（Decentralized Exchange, DEX）取引所の2種類に分かれており、それぞれの決済清算メカニズムには違いがあります。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;中心化取引所cex内部清算チェーン上交割&#34;&gt;中心化取引所（CEX）：内部清算＋チェーン上交割
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;ユーザーがバイナンス（Binance）、コインベースなどの中心化取引所で取引を行う場合、実際には交易所内の中心化された帳簿上で行われていること、ブロックチェーン上で行われることではない。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;内部清算（記帳）:&lt;/strong&gt; ユーザーが取引所へデジタル通貨または法貨を充填した後、取引所はユーザーのアカウントに相応の残高をデータベースに記録する。プラットフォーム上のすべての買い取り行為、例えばUSDTでBTCを購入する場合など、本質的には取引所のデータベース内の異なるアカウント間の数字の増減である。このプロセスは、取引所の「マッチングエンジン」によって高速に完了し、内部的にリアルタイムで行われる清算と見なされる。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;チェーン上交割（提現/充填）:&lt;/strong&gt; 実際にブロックチェーン上で発生する交割は、ユーザーが「充填」（外部ウォレットから取引所に転入）および「提現」（取引所から外部ウォレットへ転出）を行う場合にのみ発生する。このとき、取引所はチェーン上のトランザクションを開始し、資産の所有権を実際にブロックチェーン上に移動させる。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;システム設計における重要なポイント:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;高性能マッチングエンジン:&lt;/strong&gt; 高い同時接続数下で迅速に買い取り注文をマッチングできるようにする。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;冷熱ウォレット分離:&lt;/strong&gt; ほとんどのユーザーのアセットはオフライン状態の「冷ウォレット」に保管してセキュリティを確保し、少量の資産をオンライン状態の「熱ウォレット」に保管してユーザーの日常的な提現ニーズに対応する。これは7x24時間のアセットの安全な運用を維持するためのコア設計である。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;内部帳簿データベース:&lt;/strong&gt; 高性能分散型データベースを採用し、内部取引記録の正確性と即時性を保証する。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;去中心化交易所dex-链上原子交換&#34;&gt;去中心化交易所（DEX）: 链上原子交換
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Uniswap、SushiSwapなどの分散型取引所では、取引プロセスは根本的に異なります。ユーザーは常に自分のウォレットの秘密鍵をコントロールし、取引は「スマートコントラクト」を通じてチェーン上で直接行われます。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;原子交換 (Atomic Swap):&lt;/strong&gt; これはDEXの清算交収の中核です。スマートコントラクトとは、ブロックチェーン上で自動的に実行されるプログラムであり、資産の交換を「原子性」で確実に行うことを保証します——つまり、両当事者が成功裏に交換するか、あるいはどちらも失敗するかという状況のみであり、一方が出資した資産がもう一方によって受け取られなくなることはありません。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;清算と交収の同時完了:&lt;/strong&gt; ユーザーはウォレットを通じてスマートコントラクトとのインタラクションを承認し、取引がトリガーされ、ブロックチェーン上で確認されると、資産の清算と交収は瞬時に完了します。このプロセスには、いかなる中心化機関の信頼背書も必要ありません。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;システム設計における重要なポイント:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;スマートコントラクト:&lt;/strong&gt; 取引所の中核ロジックであり、取引ペア、流動性プール、価格アルゴリズム（自動マーケットメイカーAMMなど）といったものがコードで固定されており、公開され透明です。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;チェーン上プロキシ (Oracles):&lt;/strong&gt; 外部市場の価格情報を安全にブロックチェーン上に入力するために使用されます。これにより、特定の種類のDEXは価格参照を提供できます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;フロントエンド (Frontend):&lt;/strong&gt; ウェブページまたはアプリケーションを通じて、ユーザーが自分のウォレットを接続し、バックエンドのスマートコントラクトとインタラクションできるようにします。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;結論暗号資産決済清算の新パラダイム&#34;&gt;結論：暗号資産決済清算の新パラダイム
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;要言えば、暗号資産は清算と決済の概念を全く持っていないわけではなく、ブロックチェーン技術と革新的なシステム設計により、多岐にわたる参加者、時間のかかるバックエンドプロセスから、効率的で透明性があり、場合によってはリアルタイムな自動化プロセスへと転換したのです。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;清算の概念は依然として存在:&lt;/strong&gt; CEXにおいては内部帳簿のリアルタイムマッチングと記帳、DEXにおいてはスマートコントラクトの取引ロジックにも清算ルールが含まれています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;決済こそが核心的な変革:&lt;/strong&gt; ブロックチェーンコンセンサスによって決済の最終性が保証され、ほぼリアルタイムな資産移動を実現し、これが7x24時間不中断取引を支える基盤となっています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;システム設計は不中断性を目的とする:&lt;/strong&gt; CEXのホットウォレットとコールドウォレットアーキテクチャ、DEXの自動化スマートコントラクトなど、安全性を確保しながら、人工干渉なしに休むことなく取引できる環境を実現することが、システムの第一要件です。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;この画期的な清算決済メカニズムは、暗号資産市場が従来の金融市場と異なる顕著な特徴であるだけでなく、将来の金融インフラストラクチャの進化方向を示す重要な示唆を与えています。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>RWA（与）Web3：金融の新しいボトルに古いワインを詰めるのか？</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/rwa-real-world-assets-and-web3-a-new-bottle-of-old-wine/</link>
        <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 19:48:39 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/rwa-real-world-assets-and-web3-a-new-bottle-of-old-wine/</guid>
        <description>&lt;p&gt;技術革新の波を背景に、RWA（実物資産）とWeb3は、金融業界で今最も熱いキーワードとなっています。かつて保守的かつ安定した巨頭として見られていた伝統的な金融機関が、今ではこれらの新たな概念を積極的に受け入れ、RWAおよびDeFi（分散型金融）の発展を大きく推進しています。しかし、この技術主導による変革の裏側には、重要な問いがあります：これほど目を奪われるような新しい概念は、真に破壊的なイノベーションなのか、それとも伝統的な金融ビジネスを「再構築」しただけなのでしょうか？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;rwa-と-web3コア概念の解読&#34;&gt;RWA と Web3：コア概念の解読
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;RWA（Real World Assets）とは、現実世界の有形または無形の資産を、「トークン化」（Tokenization）技術によって、ブロックチェーン上で発行・流通するデジタル資産です。&lt;/strong&gt; これらの資産は、不動産、債券、プライベートローン、美術品、カーボンクレジットなど、多岐にわたります。その核心価値は以下のとおりです。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;流動性の向上：&lt;/strong&gt; 従来、流動性が低い資産（例えば不動産）をより小さな単位に分割し、投資のハードルを下げることで、株式のように二次市場で容易に取引できるようにします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;透明性と効率性の向上：&lt;/strong&gt; ブロックチェーンの改ざん不可能性とトレーサビリティを活用して、資産の発行、取引、清算の手続きを簡素化し、中間業者や人的ミスを削減することで、コストを低減し、効率を高めます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;資金調達チャネルの拡大：&lt;/strong&gt; 資産所有者に対し、グローバルかつより効率的な資金調達プラットフォームを提供し、地域的および伝統的な金融仲介の制限を打破します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Web3（Web 3.0）とは、一般的に「次世代インターネット」と呼ばれるものであり、分散型、ユーザーが所有・制御するインターネットエコシステムを構築するという核心理念を持っています。&lt;/strong&gt; 現在、少数数の巨大テクノロジー企業によって支配されているWeb2時代とは異なり、Web3はブロックチェーン技術に基づいており、データ所有権とコントロールをユーザーに返還することを目的としています。その主要な特徴には以下のようなものがあります。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;分散化：&lt;/strong&gt; 情報やアプリケーションは、単一企業のサーバーではなく、ネットワーク内の多数のノードに分散され、単一障害点のリスクや検閲のリスクを軽減します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ユーザー主権：&lt;/strong&gt; ユーザーは、個人データに対するより高いコントロール権限を持ち、誰と共有するか、どのように使用するかを選択できます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;許可不要および検閲耐性：&lt;/strong&gt; 誰でもネットワークに参加し、アプリケーションやサービスをリリースしたり、利用したりすることができ、中央集権的な機関の承認を得る必要はありません。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;伝統金融機関が-rwa-と-defi-を積極的に推進する理由&#34;&gt;伝統金融機関が RWA と DeFi を積極的に推進する理由
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;伝統金融機関が RWA（Real World Assets：実物資産）と DeFi（Decentralized Finance：分散型金融）を積極的に推進している主な理由は、以下の戦略的考慮事項によるものです。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;効率化とコスト削減:&lt;/strong&gt; 従来の金融システムには、大量の人手による審査、複雑な決済清算プロセス、煩雑なコンプライアンス手続きなどがあり、その結果として効率が低下し、コストが高額になるという問題がありました。スマートコントラクトやブロックチェーン技術を活用することで、DeFi と RWA は多くのプロセスを自動化し、運用コストを大幅に削減できます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;新たな収益源と市場の開拓:&lt;/strong&gt; RWA の登場により、金融機関は新たな資産クラスとビジネスモデルを開拓することができます。例えば、不動産やプライベート・クレジットプロジェクトなどのトークン化サービスを提供したり、有価証券を発行・取引したりすることで、手数料収入やコンサルティング収入を生み出すことができます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;競争への対応と優位性の確立:&lt;/strong&gt; 金融技術企業や暗号資産ネイティブ企業からの競争が激化しています。RWA と DeFi に積極的に投資することで、伝統金融機関は革新的な姿勢を示すことができ、次世代の顧客を獲得し、将来の金融格局において有利な立場を確保することができます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;透明性とリスク管理の向上:&lt;/strong&gt; ブロックチェーンの透明性は、資産の裏付けとなる情報の透明性を高め、投資家がリスクをより適切に評価するのに役立ちます。また、標準化されたトークン契約と自動化されたコンプライアンスチェックは、リスク管理の効率を高めることに貢献します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;ビジネスの本質新しいボトルに古いワイン&#34;&gt;ビジネスの本質：新しいボトルに古いワイン？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;RWA（トークン化された実物資産）とDeFi（分散型金融）が技術やパターンにおいて革新をもたらしてきましたが、核心のビジネスロジックにおいては、従来の金融機関が現在行っているRWA関連業務は、依然としてその&lt;strong&gt;伝統的なビジネスの延伸とデジタル化の進化&lt;/strong&gt;です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば、&lt;strong&gt;RWA&lt;/strong&gt;を例にとると、その核心は伝統的な資産をトークン化することです。このプロセスは、従来の&lt;strong&gt;資産証券化（ABS）&lt;strong&gt;と異曲同工であり、流動性の低いものの予測可能なキャッシュフローを持つ資産をパッケージングし、分層することで、金融市場で取引可能な証券へと変換します。RWAは、その証券化の媒体を従来の電子憑証からブロックチェーン上のトークンに転換するだけです。その本質は依然として&lt;/strong&gt;信用中介と資産管理&lt;/strong&gt;であり、質の高い資産を選別し、構造化設計を行い、投資家に販売することです。例えば、商業不動産の将来の賃貸収入権をトークン化して、不動産投資信託（REITs）の発行と同様に金融の本質的には違いありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同様に、&lt;strong&gt;DeFi&lt;/strong&gt;分野では、その“分散型”という理念が従来の金融仲介を覆そうとする一方で、現在の伝統機関の参加方法は、&lt;strong&gt;その技術的優位性を活用して既存のビジネスを最適化すること&lt;/strong&gt;に重点が置かれています。例えば、スマートコントラクトを使用して融資承認と放流プロセスを簡素化したり、分散型取引所を通じてより効率的なクロスボーダー決済と清算を行ったりします。その核心となる&lt;strong&gt;貸付、取引、決済&lt;/strong&gt;などの業務は、依然として金融体系の基盤です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;言い換えれば、伝統金融機関がRWAやDeFiを推進することは、まさに&lt;strong&gt;自己革命&lt;/strong&gt;であり、コアな金融機能を変化させないまま、技術を活用して効率を高め、コストを削減し、市場を拡大しようとするものです。彼らは自分自身を根本的に覆そうとしているのではなく、技術革新を通じて自社の業界地位を強化・拡大することを望んでいます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;結論として、RWAとWeb3は間違いなく金融業界に深刻な変革をもたらしています。これらの技術は、従来の金融における多くの課題を解決します。しかし、現状の伝統金融機関にとって、これらの技術を採用することは、慎重かつ現実的な戦略選択と言えます。そのビジネスの本質は根本的に変化しておらず、依然として資産、信用、取引といった古くからの金融の命題を中心に展開されます。将来的には、技術の成熟と規制の整備により、より破壊的な金融イノベーションが現れるかもしれませんが、現状では“新瓶に古いワイン”という表現が最も適切であると言えるでしょう。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>暗号資産の基礎概念</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/digital-currency-fundamentals/</link>
        <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 19:30:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/digital-currency-fundamentals/</guid>
        <description>&lt;p&gt;数字通貨の「マイニング」と「会計」の関係を、わかりやすいたとえ話を用いて説明します。また、ビットコインとイーサーステレウムが数量の上限で異なる理由についても解説します。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;はい、わかりやすい例え話を使い、数字通貨の「マイニング」と「会計」の関係を説明し、ビットコインとイーサーステレウムが数量の上限で異なる理由も解説します。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;採掘と帳簿付け全民参加型の会計大会&#34;&gt;採掘と帳簿付け：全民参加型の会計大会
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ビットコインネットワーク全体を、全世界のあらゆる場所で発生するすべてのビットコイン取引（例えば、張三が李四にビットコインを送金する）を記録するために、誰かが公開透明な電子帳簿に記録する必要がある巨大なものだと想像してみてください。そうすれば、取引が成功したとみなされます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、誰が帳簿付けをするのでしょうか？誰でも自由に書くことができれば、それは混乱になるだけです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この問題を解決するために、ビットコインシステムは継続的に「採掘・帳簿付け大会」を実施しています。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;帳簿付け（Bookkeeping）&lt;/strong&gt;: 過去約10分間に発生したすべての取引を「ブロック」（帳簿の一ページと理解できます）にまとめて、このブロックには取引記録だけでなく、前の「ブロック」（前一頁の帳簿）へのリンクが含まれています。このように一頁ずつリンクしてチェーン状になることで、改ざんが不可能なチェーン、「ブロックチェーン」が形成されます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;採掘（Mining）&lt;/strong&gt;: 実際の核心問題は、誰がこのページを記録する資格があるのかということです。答えは：最も最初に非常に複雑な数学の問題を解いた人（またはマイニングプール）だけが、この回の帳簿付け権を獲得します。この問題を解くプロセスは、形象的に「採掘」と呼ばれます。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;なぜ「採掘」と呼ばれるのですか？&lt;/strong&gt; このプロセスには、大量の計算リソース（マイニングマシン）と電力（エネルギー）が必要です。現実世界で金鉱を掘るのに設備や労働力を投入するのと同様です。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;問題解決の目的は何ですか？&lt;/strong&gt; この数学の問題自体に実用的な意味はありません。唯一の目的は、帳簿付けの難易度を高め、平均して10分あたりに1人（またはマイニングプール）が解けるようにすることです。これにより、帳簿更新の速度が安定し、システムのセキュリティも確保されます。誰かが帳簿を改ざんしようとすれば、ネットワーク全体の半分よりも多くの計算リソースを持っている必要があります。これは経済的にほぼ不可能です。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;したがって、採掘と帳簿付けの関係は次のとおりに要約できます。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「採掘」は「帳簿付け権」を争うプロセスであり、「帳簿付け」は成功した「採掘」の報酬と責任です。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;採掘と会計全民参加型の会計大会&#34;&gt;採掘と会計：全民参加型の会計大会
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;成功にマイニングを達成した「鉱工」は、以下の2つの作業を行います。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;最新の取引を新しいブロックにまとめて、ブロックチェーンに接続する（会計処理の完了）。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;システムから与えられる報酬を得る。&lt;/strong&gt; この報酬には、以下の2つの要素が含まれます。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ブロック報酬 (Block Reward)&lt;/strong&gt;：システムが新規ビットコインを自動生成して報酬として与えるものです。これは新しいビットコインが創造される唯一の方法です。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;取引手数料 (Transaction Fees)&lt;/strong&gt;：当該ブロックに含まれるすべての取引の支払い者が支払う手数料です。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ビットコインには上限がある一方でイーサーストリームethereumにはない理由とは&#34;&gt;ビットコインには上限がある一方で、イーサーストリーム（Ethereum）にはない理由とは？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;これは、2つの暗号通貨における設計哲学と目標の根本的な違いに起因するものです。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ビットコインbitcoinデジタルゴールド発行枚数固定&#34;&gt;ビットコイン（Bitcoin）：デジタルゴールド、発行枚数固定
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;ビットコインは当初から、金のような&lt;strong&gt;価値の保存手段&lt;/strong&gt;として設計されてきた。金の価値が重要な理由の一つは、その希少性—地球上の埋蔵量は限られていること—である。
この希少性を模倣するため、ビットコインの創設者中本聪は設計時に以下の二つの鉄則を定めた：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;発行枚数上限&lt;/strong&gt;: ビットコインの発行枚数は永久に &lt;strong&gt;2100万枚&lt;/strong&gt; に制限される。多すぎても少なすぎてもない、ちょうど良い数である。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;マイニング報酬の半減&lt;/strong&gt;: 約4年（または21,000個のブロックが生成されるたびに）、鉱業者がブロックをマイニングして成功した場合に得られる報酬は半分減少する。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2009年の開始時は50 BTC&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2012年に半減して25 BTC&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2016年に半減して12.5 BTC&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2020年に半減して6.25 BTC&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2024年に半減して3.125 BTC&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;…以降、約2140年頃まで、新しいコインの報酬はほぼゼロに近づく。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;この設計により、ビットコインは**インフレーション（通貨緊縮）**の特性を持つ。時間の経過とともに、新しいコインの生産量はますます少なくなっていく。もし需要が一定または増加し続ければ、理論上その価値は上昇するだろう。これにより、「デジタルゴールド」としての地位が強化される。すべてのビットコインがマイニングされてしまうと、鉱業家の収入は取引手数料のみに依存することになる。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;イーサリアム分散型アプリケーションプラットフォームより柔軟な供給戦略&#34;&gt;イーサリアム：分散型アプリケーションプラットフォーム、より柔軟な供給戦略
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;イーサリアムの目標はビットコインとは異なります。それは単なるデジタル通貨ではなく、「世界コンピュータ」であり、スマートコントラクトと分散型アプリケーション（DApps）を実行するためのプラットフォームを目的としています。
イーサリアムを分散型の「アプリケーションストア」および「オペレーティングシステム」だと想像してください。このシステムでは、プログラムの実行や取引を行うために「燃料費」（Gas Fee）を支払う必要があり、その燃料はイーサリアム（ETH）です。
この巨大で複雑なシステムを維持するためには、ネットワークのセキュリティを保護するためにマイナー（現在はバリデーター）を継続的にインセンティブ化する必要があります。ビットコインのようにハードキャップを設定した場合、新しいコインがすべて使い果たされた場合、取引手数料だけでネットワークの長期的な安全性を保証できるかどうかは不明です。
そのため、イーサリアムは&lt;strong&gt;ハードキャップを設けない&lt;/strong&gt;戦略を採用しました。しかし、これは無限にインフレーションするわけではありません。イーサリアムの通貨政策はいくつかの重要な調整を経てきました：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;初期（プルーフ・オブ・ワークPoW）&lt;/strong&gt;：ビットコインと同様に、マイニングによって新しいコインが生成されますが、明確な総量上限や固定された減半サイクルはありませんでした。これにより、インフレーション率は比較的高いです。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ロンドンアップグレード（EIP-1559）&lt;/strong&gt;：取引手数料の「焼却」メカニズムが導入されました。ユーザーが支払う取引手数料の一部は、基礎手数料として直接「焼却」（流通から永久に削除）されます。つまり、ネットワークのトランザクションが活発な場合、ETHの焼却量は新規発行量よりも多くなる可能性があり、&lt;strong&gt;インフレーション&lt;/strong&gt;につながります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;合併（The Merge）&lt;/strong&gt;：イーサリアムは、「マイニング」（プルーフ・オブ・ワークPoW）から「ステイキング」（プルーフ・オブ・ステークPoS）に移行しました。現在、マイナーは電力を使って問題を解く必要がなく、代わりに「バリデーター」が自分のETHをステーキングすることで会計権と報酬を得ます。この転換により、新規ETHの発行速度が大幅に低下（90%以上）しています。
&lt;strong&gt;イーサリアムの特徴のまとめ：&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ハードキャップなし&lt;/strong&gt;：ネットワークの長期的な安全性と開発のための柔軟性を提供します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;動的供給&lt;/strong&gt;：焼却メカニズムとステーク報酬による動的なバランスにより、総供給量は穏やかにインフレーションする可能性も、トランザクションが活発な期間にはディフレーションする可能性もあります。その目標は絶対的な希少性を目指すのではなく、十分なセキュリティを維持しつつ、ETHを「燃料」として利用可能に保つことです。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;コアの違いを一覧&#34;&gt;コアの違いを一覧
&lt;/h2&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;特性&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;ビットコイン (Bitcoin)&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;イーサーステート (Ethereum)&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;コアな定位&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;デジタルゴールド、価値の貯蔵&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;世界コンピュータ、分散型アプリケーションプラットフォーム&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;コアの違いを一覧-1&#34;&gt;コアの違いを一覧
&lt;/h2&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;特性&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;ビットコイン (Bitcoin)&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;イーサーステート (Ethereum)&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;総発行上限&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;あり&lt;/strong&gt;，2100万枚&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;なし&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;コアの違いを一覧-2&#34;&gt;コアの違いを一覧
&lt;/h2&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;特性&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;ビットコイン (Bitcoin)&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;イーサーステートム (Ethereum)&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;通貨政策&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;有弾力性（総量固定、供給量減半）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;動的供給（発行＋銷毁、インフレもデフレも可能）&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;コアの違いを一覧-3&#34;&gt;コアの違いを一覧
&lt;/h2&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;特性&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;ビットコイン (Bitcoin)&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;イーサーステートム (Ethereum)&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;発行目的&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;鉱工への報酬、マイニング完了まで&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;長期的にネットワークのセキュリティと運用を保障&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;主要の違いを一目で&#34;&gt;主要の違いを一目で
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;このわかりやすい説明が、それらの関係と違いを理解するのに役立つことを願っています！&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>香港株式市場（HONG KONG）の閃電配当（FLASH DEAL）事例</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/hksg-flash-crash-sell-off-case/</link>
        <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 19:12:21 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/hksg-flash-crash-sell-off-case/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;%e7%8e%96%e6%96%b9%e6%99%ba%e6%8a%95.pdf&#34; &gt;会社は最近、香港市場で資金調達を行っています&lt;/a&gt;。この資金調達は、小米が行ったものと似たようなものであり、本稿では詳細に分析します。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;九方智投配售案の解釈&#34;&gt;九方智投配售案の解釈
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;配当参加について、費用はどの程度かかりますか。これらの株式はいつ売却可能ですか。この文書には他に重要な情報が含まれていますか&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-配售における費用&#34;&gt;✅ 配售における費用
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;本配售后は、&lt;strong&gt;既存株主が旧株から新株を配售する&lt;/strong&gt;という配售后であり、配售后の対象は新規投資家（承配人）であり、&lt;strong&gt;一般の個人投資家の申込みには該当しない&lt;/strong&gt;ため、以下の通りです。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;もしあなたが承配代理によって選ばれた承配人（すなわちプロ/機関/個人投資家ではない場合）であれば、費用は発生しません。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;-配售に関わる費用&#34;&gt;✅ 配售に関わる費用
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;もしあなたが承配人である場合、かかる費用は以下の通りです。
| 配售価格 | ✅ はい | 1株あたり39.25香港ドル |&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-配售に関わる費用-1&#34;&gt;✅ 配售に関わる費用
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;費用タイプ&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;承配人が負担するか&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;備考&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;经纪佣金&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;✅ はい&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;配售价、手数料、印紙税などを含まない&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-配售に関わる費用-2&#34;&gt;✅ 配售に関わる費用
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;費用タイプ&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;承配人が負担するか&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;備考&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;取引手数料 / 証券取引手数料&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;✅ はい&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;香港株式の取引ルールに従って徴収&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-配售に関わる費用-3&#34;&gt;✅ 配售に関わる費用
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;費用タイプ&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;承配人が負担するか&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;備考&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;印紙税&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;✅ はい&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;香港株式の売買には0.13%の印紙税がかかります&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-参加卸売に関わる費用&#34;&gt;✅ 参加卸売に関わる費用
&lt;/h3&gt;&lt;h3 id=&#34;-割当株式の売却時期について&#34;&gt;✅ 割当株式の売却時期について
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;公告内容に基づくと：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;「割当株式は、ブローカー代理が少なくとも六名以上の承受人に対し最大限努力のもと配当し、完了次第売却いたします。&lt;strong&gt;配售后完成后，预计任何承受人が本社の主要株主となることはありません。&lt;/strong&gt;」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;-株式の売却時期について&#34;&gt;✅ 株式の売却時期について
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;これは以下の意味を示します：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;配当株式の譲渡制限が解除され、自由に流通可能&lt;/strong&gt;になります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ロックアップ期間はありません&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;香港証券取引所（ヒンゲン）の二次市場で自由に売買できます&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;配当株式の最終期限は&lt;strong&gt;2025年7月17日&lt;/strong&gt;であり、譲渡完了は&lt;strong&gt;7月17日またはその直後のいずれか&lt;/strong&gt;で完了する見込みです。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;-重要なお知らせ&#34;&gt;✅ 重要なお知らせ
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id=&#34;資金用途74622億港元淨額&#34;&gt;&lt;strong&gt;資金用途（746.22億港元淨額）&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;九方智投はこの資金を以下の４つの事業に活用します：
| チェーン上金融資源投資 | 未定義 | RWA基層資産、デジタル資産取引所、信託銀行、ステーブルコイン運営主体への投資 |&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;資金用途74622億港元純額&#34;&gt;&lt;strong&gt;資金用途（746.22億港元純額）&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;用途&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;割合&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;説明&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;デジタル資産サービス戦略展開&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;不明瞭&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;香港および中東地区、Cエンド向けのデジタル資産投資サービス&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h4 id=&#34;資金用途74622億港元淨額-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;資金用途（746.22億港元淨額）&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;用途&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;比率&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;説明&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;デジタル資産投資顧問の新モデル&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;不明&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;AI + 研究、MCN運用経験との組み合わせ&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h4 id=&#34;資金用途74622億港元純額-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;資金用途（746.22億港元純額）&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;用途&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;比率&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;説明&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;流動性補充&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;不明&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;一般企業用途&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h4 id=&#34;配售価格の割引が大きい&#34;&gt;&lt;strong&gt;配售価格の割引が大きい&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;7月15日の終値41.75香港ドルから&lt;strong&gt;6.0%&lt;strong&gt;の&lt;/strong&gt;割引&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;過去5日間の平均価格47.30香港ドルから&lt;strong&gt;17.0%&lt;strong&gt;の&lt;/strong&gt;割引&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;過去10日間の平均価格46.36香港ドルから&lt;strong&gt;15.3%&lt;strong&gt;の&lt;/strong&gt;割引&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;株式構成の変化&#34;&gt;&lt;strong&gt;株式構成の変化&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;募集引受終了後、&lt;strong&gt;総株数は4.48億株から4.68億株へ増加&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;既存株主の保有割合が&lt;strong&gt;若干希釈&lt;/strong&gt;されたものの、&lt;strong&gt;依然として控股地位を維持&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;新増設発行20,000,000株を承配人が保有し、総株数に占める割合は約&lt;strong&gt;4.27%&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;リスクに関する注意喚起&#34;&gt;&lt;strong&gt;リスクに関する注意喚起&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;募集事項は&lt;strong&gt;必ずしも完了するとは限らない&lt;/strong&gt;。市場の安定性、規制当局への届出、重大な不利事象など、複数の条件を満たす必要がある。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;14日以内に完了しない場合、投資信託の購入手続きは自動的に無効となる。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;-概要一言以蔽之&#34;&gt;✅ 概要一言以蔽之
&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一般投资者无法参与此次配售；配售股份无锁定期，交割后即可交易；九方智投拟用7.46亿港元布局数字资产与链上金融，未来或向Web3、AI投资顾问方向转型。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;要点：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;概要一言以蔽之 (Gyōsai ichimon ni moishizu)&lt;/strong&gt; - Summary in one sentence&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;将原文翻译成日语，并保持了Markdown格式。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;先旧后新配售方式详解&#34;&gt;「先旧后新」配售方式详解
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Kimi: &amp;ldquo;&lt;strong&gt;既存株主が旧株から順に売却&lt;/strong&gt;」は、&lt;strong&gt;香港株式市場で一般的な配售方式&lt;/strong&gt;であり、英語では &lt;strong&gt;Top-up Placement&lt;/strong&gt; と呼ばれます。これを「&lt;strong&gt;大株主がまず旧株を売り、その後新規株式を発行する&lt;/strong&gt;」という二段階のプロセスと理解できます。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-例を挙げれば理解できます&#34;&gt;✅ 例を挙げれば理解できます
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;九方智投&lt;/strong&gt;の例として：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;第一段階：主要株主が旧株を売却（先旧）&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;既存の株主（Coreworth Investmentsなど）が既に保有している&lt;strong&gt;20,000,000株の旧株&lt;/strong&gt;を、市場参加者（承配人）に39.25香港ドル/株で販売します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;この結果、&lt;strong&gt;主要株主の持ち株数が減少&lt;/strong&gt;し、&lt;strong&gt;発行済株式総数は変わらない&lt;/strong&gt;ことになります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;第二段階：会社が主要株主に新株を発行（後新）&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;これらの主要株主に&lt;strong&gt;同じ数量（20,000,000株）の新株&lt;/strong&gt;を39.25香港ドル/株で発行します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;主要株主は、旧株の売却代金で新株を購入し、&lt;strong&gt;持ち株数を元の状態に戻す&lt;/strong&gt;ことになります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;しかし、発行済株式総数は増加（4.48億株から4.68億株へ）し、&lt;strong&gt;会社が成功裏に資金調達を達成した&lt;/strong&gt;ことになり、&lt;strong&gt;主要株主の持ち株比率がわずかに希薄化する&lt;/strong&gt;ことになります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;-なぜそうするのか&#34;&gt;✅ なぜそうするのか？
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;目的&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;説明&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;迅速な資金調達&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;新株発行のように長期間かかるプロセスを回避し、大株主が既存株式を先行して売却し、その後新株式を発行することで、迅速に資金を得る。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-なぜそうするのか-1&#34;&gt;✅ なぜそうするのか？
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;目的&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;説明&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;支配権を維持する&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;主要株主の最終的な保有株式数が変わらないため、支配権が過度に希薄化されることはない。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-なぜそうするのか-2&#34;&gt;✅ なぜそうするのか？
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;目的&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;説明&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;新規投資家の獲得&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;ディスカウントによる割当を通じて、機関投資家や富裕層の投資家を誘致し、株主構成を最適化する。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-なぜそうするのか-3&#34;&gt;✅ なぜそうするのか？
&lt;/h3&gt;&lt;h3 id=&#34;-主要違い旧株-vs-新株&#34;&gt;✅ 主要違い：旧株 vs 新株
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;タイプ&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;新株の有無&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;直ちに取引可能か&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;説明&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;旧株&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;❌ 不再発行&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;✅ 即時取引可能&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;市場に出回っている既存の株式で、新規投資家に販売した後も直接流通します。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-主要違い旧株-vs-新株-1&#34;&gt;✅ 主要違い：旧株 vs 新株
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;タイプ&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;新発行株式の有無&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;即時取引可能か&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;説明&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;新株&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;✅ 新規発行&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;⚠️ ロック期間あり（通常180日）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;会社が新たに発行する株式で、既存の大株主へのもので、通常は一定期間ロックされます。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-主要違い旧株と新株&#34;&gt;✅ 主要違い：旧株と新株
&lt;/h3&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;-要点まとめ&#34;&gt;✅ 要点まとめ
&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「旧換新上」とは、大株主がまず保有株式を市場に売り放ち、その後、同じ数だけ新規株式を購入することです。これにより、会社は資金調達を行いながらも、経営権を失うことなく維持することができます。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;恒生發行規則解讀&#34;&gt;恒生發行規則解讀
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Kimi: 你的疑問非常關鍵：「為什麼恆生上市公司看起來可以『隨意』增發股票？是不是香港市場規則特別寬鬆？」
答案是：「是的，恆生比A股確實更寬鬆得多」，但也「不是『毫無限制』」，而是有一套「寬鬆但有限」的規則體系。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-上場株式市場香港株とa株増資ルールの比較主要な違い&#34;&gt;✅ 上場株式市場（香港株）とA株：増資ルールの比較（主要な違い）
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;プロジェクト&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;上場株式市場（香港株）ルール&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;A株ルール&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;株主総会での承認が必要か&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;✅ 毎年株主総会で一度の権限を付与し、取締役会が資本増強（発行）を&lt;strong&gt;最大20%まで&lt;/strong&gt;行うことができる。その後、別途会議は不要&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;❌ 各増資ごとに&lt;strong&gt;個別株主総会を開催し、2/3以上の賛成を得る必要あり&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-上場適格証券h股とa株増設ルール比較主要な違い&#34;&gt;✅ 上場適格証券（H股）とA株：増設ルール比較（主要な違い）
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;プロジェクト&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;上場適格証券ルール&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;A株ルール&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;証券取引委員会（SEC）の承認が必要か&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;❌ 20%以下の資本増強＋割引価格が20%以下の場合、「フラッシュ配分」が可能&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;✅ SECによる&lt;strong&gt;個別承認&lt;/strong&gt;が必要で、プロセスが長い&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-港股とa株増発ルール比較コアな違い&#34;&gt;✅ 港股とA株：増発ルール比較（コアな違い）
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;プロジェクト&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;港股ルール&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;A株ルール&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;増発比例上限&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;✅ 単次最多20%，12ヶ月内累積摊薄不得超过25%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;✅ 一般不得超過&lt;strong&gt;30%&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-港股とa株増発ルール比較コアな違い-1&#34;&gt;✅ 港股とA株：増発ルール比較（コアな違い）
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;プロジェクト&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;港股ルール&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;A株ルール&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;価格下落幅制限&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;✅ 発行価格は市場価格の80%を超えないこと（最大20%引き下げ）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;✅ ヘดターゲット増発は市場価格の80%を超えないこと&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-恒生指数-vs-上海総合指数増配ルール比較コアな違い&#34;&gt;✅ 恒生指数 vs 上海総合指数：増配ルール比較（コアな違い）
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;プロジェクト&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;恒生指数ルール&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;上証指数ルール&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-上場適格証券h股-vs-a株増設ルール比較主要相違点&#34;&gt;✅ 上場適格証券（H股） vs A株：増設ルール比較（主要相違点）
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;プロジェクト&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;上場適格証券ルール&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;A株ルール&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;用途制限&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;✅  lediglich die Offenlegung des Zwecks, keine wesentliche Prüfung&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;✅ Muss den Zweck detailliert erläutern, &lt;strong&gt;証券取引委員会（SEC）は却下できる&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-上場適格証券の比較増配ルールに関する主要な違いコアな差異&#34;&gt;✅ 上場適格証券の比較：増配ルールに関する主要な違い（コアな差異）
&lt;/h3&gt;&lt;h3 id=&#34;-港元株が気楽に見える理由&#34;&gt;✅ 港元株が「気楽」に見える理由？
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;「一般性授権」メカニズム&lt;/strong&gt;:
毎年株主総会で、取締役会の新規発行株式上限20%を一度に認可し、その後&lt;strong&gt;別途株主総会を開く必要がない&lt;/strong&gt;。取締役会は、状況に応じて株式を発行できる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;「閃電配售（シャンドンパイセウ）」メカニズム&lt;/strong&gt;:
新規発行が20%の資本上限を超えず、割引率が20%を超えなければ、&lt;strong&gt;24時間以内に発行を完了できる&lt;/strong&gt;。審査は不要。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;証券取引委員会による逐次承認は不要&lt;/strong&gt;:
香港証取引所は、&lt;strong&gt;形式的な審査のみを行い&lt;/strong&gt;、資金の用途や企業の質に実質的な介入を行わない。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;-例を挙げます九方智投が今回なぜ旧から新へという展開を実現できたのか&#34;&gt;✅ 例を挙げます：九方智投が今回なぜ「旧から新へ」という展開を実現できたのか？
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;九方智投は&lt;strong&gt;2025年6月20日株主総会&lt;/strong&gt;で&lt;strong&gt;一般性承認&lt;/strong&gt;を得ており、新たに最大20%（つまり89,671,400株以下）の新株式の発行を認可されています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;本件では20,000,000株を発行し、**資本の4.46%**に過ぎず、20%の上限を下回っており、&lt;strong&gt;承認条件を完全に満たしています&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;したがって、&lt;strong&gt;再度株主総会を開催する必要はなく、証券取引委員会（SEC）の承認も不要で、取締役会が決定することができます&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;-概要一言で表すと&#34;&gt;✅ 概要一言で表すと
&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;香港株式市場は、「取締役会＋年次承認」の迅速な増発を可能にし、20%を超える資本比率や割引上限を超えない限り、「即時配当」を実施できます。一方、中国A株では、毎回株主総会と証券監督管理委員会（CSRC）の承認が必要であり、手続きが長く制限が多くなります。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;-要点まとめ-1&#34;&gt;✅ 要点まとめ
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;したがって、九方智投は「随意増発」ではなく、&lt;strong&gt;香港株の緩やかな市場メカニズムを合法的に活用した&lt;/strong&gt;ものです。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>包括次要内容在内的全面分析：资本收益税、CRS（自动脱税协定）及内地居民在香港和美国股票投资的税务指南</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/comprehensive-analysis-capital-gains-tax-crs-and-inland-residents-hong-kong-us-stock-investment-tax-guide/</link>
        <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 21:12:40 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/comprehensive-analysis-capital-gains-tax-crs-and-inland-residents-hong-kong-us-stock-investment-tax-guide/</guid>
        <description>&lt;p&gt;内地の居住者が香港株式および米国株式に投資する場合、関連する税制を理解することは非常に重要です。本稿では、資本所得税とは何か、香港・米株への投資がなぜこの税種に関与するのかを包括的に分析し、CRS（常設事務所規則）の仕組みを解説します。さらに、本稿では、内地の居住者が香港証券会社、滬港通、深港通といったさまざまなチャネルを通じて香港・米株に投資する場合の税務上の責任と具体的な税率についても詳細に説明します。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;核心概念解説-kokoronihongo-kekisai&#34;&gt;核心概念解説 (Kokoronihongo Kekisai)
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;資本利得税capital-gains-taxとは&#34;&gt;資本利得税（Capital Gains Tax）とは？
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;資本利得税（CGT）とは、&lt;strong&gt;資産を売却して得た利益&lt;/strong&gt;に対する課税のことです。これらの資産には、株式、債券、不動産、貴金属などが含まれます。購入価格よりも高い価格で資産を売却した場合に発生する収益（資本利益）は、資本利得税の対象となる可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;留意点として、すべての国や地域が資本利得税を課すわけではありません。例えば、香港では現在、資本利得税は徴収されていません。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;なぜ港元株に資本所得税が発生するのか&#34;&gt;なぜ港元株に資本所得税が発生するのか？
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;米元株&lt;/strong&gt;：米国は資本所得税を課す国です。非アメリカの納税居住者（例えば、ほとんどの内地投資家）が米元株を売却する場合、通常は資本所得税を免除できますが、いくつかの条件を満たす必要があります（例えば、1年間の米国在留日数が183日を超えないこと）。しかし、米元株からの配当（股息）は、通常30%の源泉徴収税がかかります。ただし、中国内地とアメリカ合衆国間の租税協定により、中国内地居住者の税率は10%に軽減される場合があります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;港元株&lt;/strong&gt;：上記のとおり、香港は資本所得税を課しません。したがって、どのようなチャネルを通じて港元株を取引する場合でも、株式の売買差益に対して税金を支払う必要はありません。ただし、これは内地居住者がこの部分の収益について中国内地税務当局に申告する必要がないことを意味するものではなく、むしろそうする必要があります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;crs申报とは共同申报准則&#34;&gt;CRS申报とは（共同申报准則）？
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;CRS、すなわち「共同申报準則」（Common Reporting Standard）は、グローバルな金融口座に関する税務情報自動交換基準です。その主な目的は、海外の口座を利用した跨境逃税行為を打击することです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;仕組み&lt;/strong&gt;: 要約すると、CRSに署名している国/地域（例えば香港）の金融機関（銀行、証券会社など）は、その非本地の納税居民の口座を特定し、その口座情報（氏名、住所、納税居民身份、口座残高、年度総収入など）を所在地の税務当局に報告します。その後、税務当局はこれらの情報を、口座保持者として納税居民である国/地域の税務当局と交換します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;内地投資家への影響&lt;/strong&gt;: 香港の証券会社で口座を開設している内地居民の場合、その納税居民身份は中国内地であり、香港の金融機関は口座情報を香港税関を通じて中国国家税务总局に交換します。これにより、内地税務当局は海外の金融資産と収益に関する情報（所得）を把握し、グローバルな所得課税の基礎を提供することになります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;内地居民美股交易税务详解&#34;&gt;内地居民美股交易税务详解
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中国《个人所得税法》规定，中国税务居民个人需要就其&lt;strong&gt;来源于全球的所得&lt;/strong&gt;缴纳个人所得税。这意味着，即使投资收益发生在境外，并且在当地可能免税，仍有义务向中国税务机关申报并缴纳税款。
近期，中国税务部门已加强对个人境外所得的税收征管力度。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;香港の証券会社を通じて香港株式および米国株式の取引&#34;&gt;香港の証券会社を通じて香港株式および米国株式の取引
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;内地居住者の方が、香港の証券会社（富途證券、老虎證券など）を通じて香港株式および米国株式を取引する場合、税務上の責任は以下の通りです。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;米国株式取引&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;譲渡所得&lt;/strong&gt;：米国株式の売買差益から得られる利益は、「資産譲渡所得」に該当します。中国個人所得税法に基づき、**20%**の税率で中国税務当局に申告・納税する必要があります。米国では通常、非居住者の資本利得税が免除されますが、中国の税務上の居住者として、この部分の全世界所得について中国への課税が必要となる場合があります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;配当金&lt;/strong&gt;：米国株式から得られる配当金は、証券会社が通常**10%**の源泉徴収税（中米税制優遇措置を受けているもの）を代扣します。この時点で海外で納付された税額は、中国への申告時に控除できますが、その控除額は、この所得を中国の税法に基づいて計算した課税対象となる金額を超えない範囲に限られます。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;香港株式取引&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;譲渡所得&lt;/strong&gt;：香港には譲渡所得税がかかりませんが、内地居住者の方が香港株式から得られる価格差益も「資産譲渡所得」に該当し、**20%**の税率で中国税務当局に申告・納税する必要があります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;配当金&lt;/strong&gt;：H株（内地で登録され、香港証券取引所に上場している会社）から得られる配当金は、発行体が通常**20%&lt;strong&gt;の個人所得税を代扣します。非H株（香港または海外で登録され、香港証券取引所に上場している会社）から得られる配当金は、香港側が通常&lt;/strong&gt;10%**の配当税を代扣します。この時点で海外で納付された税額は、中国への申告時に同様に控除できます。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;滬港通深港通で取引を行う香港株式&#34;&gt;滬港通、深港通で取引を行う香港株式
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;内地と香港の資本市場の相互接続を促進するため、国家は特定の税制優遇政策を実施しています。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;譲渡益&lt;/strong&gt;：財政部、税務総局、証券監督委員会が発表した公告に基づき、内地個人投資家が沪港通、深港通を通じて香港株式取引所上場株式を購入・売却して得た&lt;strong&gt;譲渡差額所得は、現時点では個人所得税を徵収されません&lt;/strong&gt;。この優遇措置は明確に&lt;strong&gt;2027年12月31日まで延長されます&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;配当金&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;沪港通、深港通を通じて&lt;strong&gt;香港H株&lt;/strong&gt;に投資し、得た配当金については、H株会社が**20%**の税率で個人所得税を代扣します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;香港非H株&lt;/strong&gt;に投資して得た配当金については、中国结算有限公司が**20%**の税率で個人所得税を代扣します。香港で既に納付した予備的所得税は、有効な扣税憑証を提示し、中国结算の管轄税務局に申請することで、税収控除を受けることができます。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;税務要点まとめ&#34;&gt;税務要点まとめ
&lt;/h2&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;投資先&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;投資対象&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;譲渡所得税&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;配当/分配金税&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;香港証券会社&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;米国株式&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;内地への課税申告、税率20%&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;米国源泉徴収10%、内地で控除可能&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;税務要点まとめ-1&#34;&gt;税務要点まとめ
&lt;/h2&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;投資先&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;投資対象&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;譲渡所得税&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;配当/分配金税&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;恒生株式&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;内地申告、税率20%&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;H株：代扣20%；非H株：香港預提10%、内地抵免&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;税務要点まとめ-2&#34;&gt;税務要点まとめ
&lt;/h2&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;投資チャネル&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;投資対象&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;資本利得税&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;配当/赤字配分税&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;滬/深港通&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;香港株式&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;暫免課税（2027年末まで）&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;H株：代扣20%；非H株：中登代扣20%，香港已納税可控除&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;税務要点まとめ-3&#34;&gt;税務要点まとめ
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要なお知事&lt;/strong&gt;: 上記の情報は現在の政策に基づいています。税法は変更される可能性があるため、投資および税務申告を行う前に、専門の税理士にご相談いただくか、税務署が発表する最新情報を確認し、法令遵守を確実に行ってください。境外所得の自己申告期間は通常、翌年の3月1日から6月30日までです。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>米国のオプションコードの解析：SST1G182500500.U 米国株式コードがSSTである理由</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/spdr-sp-500-etf-trust-options-code-analysis-sst1g182500500u-why-is-the-underlying-stock-code-sst-1-instead-of-sst/</link>
        <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 14:49:41 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/spdr-sp-500-etf-trust-options-code-analysis-sst1g182500500u-why-is-the-underlying-stock-code-sst-1-instead-of-sst/</guid>
        <description>&lt;p&gt;本レポートは、米国株式オプションコード「SST1G182500500.U」を深く分析し、特にその正股コード部分がInteractive Brokers (IB) に送信する際に「SST 1」として表示される理由を探ります。期権記号の標準化構造、関連会社およびブローカーの内部処理メカニズムを分析することで、この現象の背後にある原因とその取引者への影響について明らかにします。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;米国株式オプション記号標準化osi&#34;&gt;&lt;strong&gt;米国株式オプション記号標準化（OSI）&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;期権市場の効率的な運営と透明性を確保するため、米国期権決済会社（OCC）は、期権記号イニシアティブ（OSI）と呼ばれる標準化された期権符号体系を策定しました。この体系は、統一されたアルファ数字形式を採用し、期権契約の重要な情報を明確にコード化します &lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。2010年2月12日以降、21文字で構成されるOSI規格は、米国およびカナダにおいて全面的に実施され、それまで混乱していた5文字コード形式を代替しました &lt;sup id=&#34;fnref1:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;標準的なOSI期権符号には、通常以下の4つの主要な要素が含まれます。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;原資産コード（Root Symbol）:&lt;/strong&gt; これは、期権が基づいている株式またはETFのコードです。このフィールドは最大6文字を含み、通常は原資産の取引コードと同一です。例えば、ナイキ株の期権根符号は「NKE」です &lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。OSI形式では、根符号が6文字未満の場合、スペースで埋めて6文字の長さになるようにします &lt;sup id=&#34;fnref2:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;満期日（Expiration Date）:&lt;/strong&gt; これは6桁の数字で構成され、「年年-月月-日日 (yymmdd)」の順序で期権の満期日を表します。例えば、「220624」は、期権が2022年6月24日に満期を迎えることを示します &lt;sup id=&#34;fnref1:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;コール/プット指示符（Call/Put Indicator）:&lt;/strong&gt; これは単一文字のフィールドで、期権の種類を示します。‘C’はコールオプション（看漲期權）を表し、保有者が特定の価格で原資産を購入する権利を付与します。‘P’はプットオプション（看跌期權）を表し、保有者が特定の価格で原資産を売却する権利を付与します &lt;sup id=&#34;fnref2:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;行使価格（Strike Price）:&lt;/strong&gt; これは、期権が購入（コール）または販売（プット）するために設定された原資産の事前価格です。OSI形式では、行使価格は8桁の数字で表され、最後の3桁は小数部分を表します（「mills」、100分の1ドル）。実際の行使価格を読むには、この8桁の数字を1,000で割るか、小数点字動して左に3桁移動する必要があります。例えば、「00099000」は行使価格が99.00ドルであることを示します &lt;sup id=&#34;fnref3:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;期権は、その価値が原資産に依存するデリバティブです。米国の大半の期権は、シカゴ期権取引所（CBOE）などの交易所で取引され、OCCを通じて決済されます。OCCは世界最大の株式デリバティブ決済組織であり、SECおよびCFTCの規制下で運営され、期権市場の安定性と完全性を確保しています &lt;sup id=&#34;fnref4:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;解析期権コード-sst1g182500500u&#34;&gt;&lt;strong&gt;解析期権コード SST1G182500500.U&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ユーザーが提供した期権コード「SST1G182500500.U」は、OSI形式の要素を含んでいますが、また非標準的な表記方法も存在し、これは通常、会社の方針調整や証券会社の内部表示慣例に関連しています。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;sst1調整後の正株式コード&#34;&gt;&lt;strong&gt;SST1：調整後の正株式コード&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;「SST1」は、本期オプションコードにおいて最も重要な部分であり、ユーザーが正株式コードが「SST 1」である理由、そして「SST」ではなくなった理由に関する核心的な疑問に直接答えます。この「1」の接尾辞は、会社側の行為（株式分割、合併など）によりオプション契約が調整されたことを示すものです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OCC の公式情報メモ #56689 (2025 年 6 月 11 日) に明記されている通り、「オプション記号：SST が SST1 に変更された」こと、およびこの変更の適用日である 2025 年 6 月 12 日 &lt;sup id=&#34;fnref:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; を示しています。このメモが「標的コードが「SST1」である理由」を明確に説明しています。また、Robinhood などの証券会社も同様の慣例を確認しており、「保有株式オプションで逆分割が発生した場合…株式コードには数字が付加されます。例えば、ABC のオプション契約を保有している場合、逆分割後には ABC1 と表示される」 &lt;sup id=&#34;fnref:4&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:4&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; と述べています。この業界慣習はさらに「SST1」接尾辞の有効性と目的を裏付けています。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;g1825満期日非標準形式&#34;&gt;&lt;strong&gt;G1825：満期日（非標準形式）&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;“G1825”の部分は、OSI規格の「年年-月月-日日 (yymmdd)」形式（例：2025年7月18日は“250718”）とは明らかに異なっている &lt;sup id=&#34;fnref5:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。
OSIの実装前に、オプション符号は通常、単一文字コードを使用して満期月を表用していた &lt;sup id=&#34;fnref:5&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:5&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。この古い慣習では、「G」は7月のコールオプションを意味した &lt;sup id=&#34;fnref1:5&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:5&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。もしこのロジックに従うならば、「18」は日付、「25」は年を表すことになる。したがって、「G1825」は最も可能性として
&lt;strong&gt;2025年7月18日&lt;/strong&gt; と解釈されるだろう。
OSI規格が明確にこの文字コードによる満期日の表示方法を廃止したにもかかわらず、SST1（OSIの後付けの調整慣例）と“G1825”が並存しており、Interactive Brokersまたはそのデータソースが混合型または内部表現を採用していることを示唆する。これは、調整後のオプションへの対応策としての遺留形式であるか、あるいはブローカー独自の表示慣例であり、古い符号体系の要素を新しい調整指示符と組み合わせたものである可能性がある。オプション符号におけるこの不一致性、すなわち、コアなOSI調整根符号と非標準的な満期日形式が並存することは、金融データ標準化における「ラストワンマイル」の課題を反映している。中央機関が統一を目指す一方で、ブローカーは互換性、内部データ管理、またはプラットフォーム機能のために微妙な差異や追加識別子を導入する可能性がある。これにより、「公式」OSI符号と、ユーザーが特定の取引プラットフォームで目にするか、入力する必要がある符号との間に差異が生じる可能性がある。したがって、オプショントレーダーは、一般的なOSI規格だけでなく、ブローカーが符号表示における微細な違いを理解し、適応する必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;00500権利価格&#34;&gt;&lt;strong&gt;00500：権利価格&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;ユーザーが提供した“00500”は五桁の数字であり、これはOSI標準の八桁の権利価格フィールドと一致しません（1）。OSI規則に従い、八桁の数字を1,000で割ると実際の権利価格が得られ、「00000500」は0.50米ドルとなります。
SST株式が10株に対して1株の逆分割を行った場合（9）、権利価格は分割比率に応じて調整されることが一般的です（例えば、5.00ドルの権利価格が1:10の分割後に0.50ドルになる可能性があります）。したがって、0.50ドルのような非常に低い権利価格は、調整後のオプションにとっては十分に妥当です。この五桁の数字“00500”は数値500を表しており、これを“mills”（千分の一ドル）として変換すると、0.50米ドルとなります。数字桁数の違いは、IBの内部表現が完全な8桁のOSI形式に変換する前に、極小権利価格の先導ゼロを切り捨てるか、異なる内部エンコーディングを使用している可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;u券商特定后缀&#34;&gt;&lt;strong&gt;.U：券商特定后缀&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;“.U”という接尾辞は、OCC/OSI 21 文字形式の標準的な一部ではありません。おそらく Interactive Brokers (IB) またはその特定の市場データプロバイダーが使用する内部識別子またはフラグである可能性が高いです。このような接尾辞は、独自のシステムで、契約に関する追加情報（例えば、取引所、特定の取引の特徴、データベース内の固有識別子など）を伝達するためによく見られます。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;コアな焦点sst1-ルート記号&#34;&gt;&lt;strong&gt;コアな焦点：SST1 ルート記号&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;期権記号の他の部分が厳密な OSI 仕様からのわずかな逸脱がある可能性はあっても、「SST1」ルート記号は間違いなく最も重要な要素です。それはユーザーの核心的な質問に直接答えるものであり、記号変更を引き起こした企業の行動を指し示しています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;会社行動への影響system1-incsstの逆抽出&#34;&gt;&lt;strong&gt;会社行動への影響：System1, Inc.（SST）の逆抽出&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;企業行動がオプション契約の調整に及ぼす普遍的な影響&#34;&gt;&lt;strong&gt;企業行動がオプション契約の調整に及ぼす普遍的な影響&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;オプションは金融派生商品であり、その価値は直接的に対象資産（例えば株式[1]）に依存します。したがって、対象証券に影響を与える重要な出来事（通常は企業行動と呼ばれます）は、未決済オプション契約の条項にも反映される必要があります。これにより、派生商品の経済的価値と完全性が維持されます[^13]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;企業行動には、株式分割（正方向および逆方向）、合併、買収、特別配当金、および分社など、幅広い出来事が含まれます[^13]。各タイプの行為はオプション契約に独自の影響を与える可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;オプション清算会社（OCC）は、米国オプションの主要な中央清算所として重要な役割を果たします。それは、これらの企業行動に対応するために、未決済オプション契約に必要な調整を法的に決定および実施する責任を負っています[^13]。これらの調整は、詳細なOCC情報メモを通じて市場参加者に正式に伝達されます&lt;sup id=&#34;fnref1:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;調整の方法は企業行動によって異なり、行渡価格の変更、各契約が表す株式数（または他の資産、つまり権利取引可能物）の変更、さらにはオプション記号自体を含む可能性があります。これらの調整の全体的な目標は、オプション保有者がオプション契約の総内在価値を維持できるようにすることです[^13]。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;逆株分割とそのオプション条項への典型的な影響&#34;&gt;&lt;strong&gt;逆株分割とそのオプション条項への典型的な影響&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;逆株分割とは、発行済株式数を減らすとともに、理論上の株価を比例して引き上げる企業が行う行為&lt;sup id=&#34;fnref:6&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:6&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;6&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;である。例えば、10:1の逆分割は、投資家が以前保有していた10株が1株に減少するものの、新株1株あたりの理論的な価値が旧株の10倍になることを意味する&lt;sup id=&#34;fnref1:6&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:6&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;6&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;オプション契約においては、逆株分割に伴い、通常、契約条項の調整が必要となる。OCC（米国商品先物取引委員会）が具体的な調整方法を決定し、オプション契約が表す基礎資産株式数（例えば、1:10の分割の場合、100株から10株に減少させる）を変更したり、または比例して行使価格を引き上げたりすることがある[^13]。その目的は、分割前の価値と調整後の価値を一致させることにある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逆株分割の結果として、オプションの符号が変更されることが多く、通常、元の株式コードの後ろに数字が付加される（例：「1」）。これにより、これらの調整後のオプションを、分割後に新規発行された標準的なオプションと区別することが可能になる&lt;sup id=&#34;fnref2:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。顕著な副作用として、これらの調整後のオプションは流動性が大幅に低下する傾向がある[^13]。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;system1-inc-sst-1株分割-10株逆分割の詳細&#34;&gt;&lt;strong&gt;System1, Inc. (SST) 1株分割 10株逆分割の詳細&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;System1, Inc. (NYSE: SST) は、全チャネル顧客獲得マーケティングプラットフォームとして、1株分割10株の逆反結合株式分割を実施することを公表しました。この企業行為は、2025年6月12日の市場開始前に有効となります &lt;sup id=&#34;fnref2:6&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:6&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;6&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今回の逆反分割の主な目的は、Aクラス普通株式の1株あたりの取引価格を向上させ、会社がニューヨーク証券取引所 (NYSE) の上場要件を満たすことができるようにすることです &lt;sup id=&#34;fnref3:6&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:6&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;6&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この分割の結果として、System1 の10株の普通株式（保有株式を含む）はすべて1株の新規株式に自動的に再分類されました &lt;sup id=&#34;fnref:7&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:7&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;7&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。これにより、発行済みおよび流通しているAクラス普通株式の総数が約7,980万株から798万株に大幅に減少しました &lt;sup id=&#34;fnref1:7&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:7&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;7&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逆反分割が行われたにもかかわらず、同社のAクラス普通株式はニューヨーク証券取引所で既存の取引コード“SST”を使用して引き続き取引されますが、CUSIP番号が更新されています &lt;sup id=&#34;fnref2:7&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:7&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;7&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;occが調整の決定と実施における役割sstからsst1へのシンボル変更&#34;&gt;&lt;strong&gt;OCCが調整の決定と実施における役割：SSTからSST1へのシンボル変更&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;System1, Inc. の逆株分割に対処するため、OCCは2025年6月11日に情報メモ#56689を発行し、オプション契約の調整に関する具体的な詳細を提供しました &lt;sup id=&#34;fnref3:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このメモでは、2025年6月12日以降、「オプションシンボル：SSTをSST1に変更」と明示していました &lt;sup id=&#34;fnref4:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。OCCからの公式指示であり、ユーザーオプションコードに「SST1」が根シンボルとして現れる明確な理由です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さらに、このメモでは調整条項が説明されています。「契約乗数：1。行使価格除数：1。新規乗数：100（例えば、プレミアムまたは行使価格の米ドル拡張の場合、1.00は100ドルに相当します）」 &lt;sup id=&#34;fnref5:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。これは、名目上の契約乗数が依然として100であるにもかかわらず、「SST1」シンボルが参照する対象資産が、1株分割10株の分割を反映して調整されたことを示しています。メモでは、「SST1の対象価格は、以下の方法で決定されます：SST1=0.10（SST）」 &lt;sup id=&#34;fnref6:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; と明確に述べています。これは、「SST1」オプション契約が現在、100単位を表していることを意味しますが、各単位は元のSST株の0.1株に対応し、分割後も総契約価値を維持します。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;occのsstオプション契約における権利対象資産の調整&#34;&gt;&lt;strong&gt;OCCのSSTオプション契約における権利対象資産の調整&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;1株分割10株反転株式分割の場合、OCCは既存のSSTオプション契約を調整し、その総経済価値を維持することを目的としています。OCCは、各契約の株式数を100株から10株に（これは特定の分割シナリオでは発生する可能性があります）変更せず、代わりに&lt;strong&gt;権利対象資産の記号自体を「SST1」に変更&lt;/strong&gt;しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この「SST1」記号は、オプション契約が引き続き100単位を表しますが、各単位は現在元のSST株式の0.1株に対応します&lt;sup id=&#34;fnref7:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。したがって、「SST1」オプション契約は有効に100 * 0.1 = 10株分割後のSST株式を代表します。行使価格は記号名義上は変更されていませんが、この再評価された資産に適用されます。このアプローチにより、契約の総行使可能価値が分割前の価値と一致するように保たれます。たとえば、オプションが1:10分割前に行使価格が50ドルである場合、その行使価値は5,000ドル（100株 * 50ドル）になります。分割後、新規発行された分割後のSSTオプションの行使価格は500ドルになります。ただし、調整後の「SST1」オプションは元の行使価格（たとえば50ドル）を維持し、それを0.1株の資産に適用することで、有効に5,000ドルの総価値を保持します[^13]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;表 1：SST逆分割がオプション契約の特徴に与える影響&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;| &lt;strong&gt;権利対象株式記号&lt;/strong&gt; | SST | SST（新規株式および新規オプション用） |&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;occ-に対する-sst-オプション契約の権利内容の調整&#34;&gt;&lt;strong&gt;OCC に対する SST オプション契約の権利内容の調整&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;特徴&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;1 股分割 10 股逆反分割前（2025年6月12日 prior）&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;1 股分割 10 股逆反分割後（2025年6月12日 after）&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;調整後のオプション記号&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;SST (標準オプションの根記号)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;SST1 (既存、調整後オプションの根記号)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;occ-の-sst-オプション契約における割付対象の調整&#34;&gt;&lt;strong&gt;OCC の SST オプション契約における割付対象の調整&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;特徴&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;1 株式分割・10 株式反転分割前（2025年6月12日 prior）&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;1 株式分割・10 株式反転分割後（2025年6月12日 after）&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;各契約の有効株式数&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;100 株 SST&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;分割後のSST (100 個の SST1 单位で)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;occ-に対する-sst-オプション契約の対象物の調整&#34;&gt;&lt;strong&gt;OCC に対する SST オプション契約の対象物の調整&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;特徴&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;1 股分割 10 股逆反分割前（2025年6月12日 prior）&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;1 股分割 10 股逆反分割後（2025年6月12日 thereafter）&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;行使価格調整&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;元行使価格&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;元行使価格 (対象物調整後適用)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;occ-の-sst-オプション契約における割付対象の調整-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;OCC の SST オプション契約における割付対象の調整&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;特徴&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;1 股分割、10 股逆分割前（2025年6月12日 prior）&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;1 股分割、10 股逆分割後（2025年6月12日 after）&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;対象 CUSIP&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;元 CUSIP&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;新 CUSIP (87200P208) 10&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;occ-に対する-sst-オプション契約の権利内容調整&#34;&gt;&lt;strong&gt;OCC に対する SST オプション契約の権利内容調整&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;特徴&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;1 股分割、10 股逆反分割前（2025年6月12日 prior）&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;1 股分割、10 股逆反分割後（2025年6月12日 thereafter）&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;権利内容調整後の流動性&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;通常&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;低下傾向（13）&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;occによるsstオプション契約の対象資産の調整&#34;&gt;&lt;strong&gt;OCCによるSSTオプション契約の対象資産の調整&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;企業行動、特に逆株分割は、企業の財務にとって極めて重要ですが、デリバティブ市場への影響はしばしば「予期せぬ」ものであり、顕著な低効率をもたらします。独自の「調整オプション」を作成し、流動性が低く、価格設定と取引が複雑であるため、この証券のオプション市場を細分化させます。このような細分化は、全体的な市場効率を低下させ、買い手・売り手の価格差が拡大したり、価格発見が困難になったりする可能性があります。これは、企業ガバナンスのニーズ（例えば、上場要件を満たすための株式分割など）と、完全に流動的でシンプルなデリバティブ市場への期待との間の直接的なトレードオフを反映しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;期権清算会社 (OCC) はこのプロセスにおいて極めて重要な役割を果たします。企業行動は、対象資産の本質を根本的に変化させます。介入がなければ、デリバティブ契約において重大な乖離と不公平な結果をもたらす可能性があります。OCCは、その規制権限と clearing 所の機能を活用して、オプション条項の調整に介入します。これにより、オプションの経済価値が維持され、市場が秩序正しく公正に保たれます。この継続的な調整メカニズムは、全体的な市場の完全性を維持し、期権保有者が対象企業が変化した場合でも価値の連続性を確保する上で不可欠です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;interactive-brokers-なぜsst-1を要求するのか&#34;&gt;&lt;strong&gt;Interactive Brokers なぜ「SST 1」を要求するのか&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;証券会社が調整後権利シンボルを採用する慣例&#34;&gt;&lt;strong&gt;証券会社が調整後権利シンボルを採用する慣例&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Interactive Brokers (IB) は、主要な証券会社として、オプションのシンボルに関する業界標準を明確に遵守しています。そのドキュメントでは、「IBは『オプションシンボルイニシアティブ（OSI）フォーラム』(OSI) の形式で 21 文字のシンボルを使用する」ことを確認しています &lt;sup id=&#34;fnref:8&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:8&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;8&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。このコミットメントは、オプションクリアリング機構 (OCC) によって確立された慣例に基づいて、オプションのシンボルを統合および処理することを意味します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IB は、顧客がその保有ポジションに影響を与える可能性のある会社行動を理解し、確認するための仕組みも提供しています。Trader Workstation (TWS) とメッセージセンターには、会社行動とそれらがポジションに与える影響を監視するためのツールが用意されています [^15]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;元の株式シンボルに数字接尾辞（例： “1”）を追加して、調整後のオプションの権利を表すことは、業界内で一般的な慣行です。この手法は通常、OCC によって直接強制され、これらの契約を会社行動後に発行された未調整の対象となるオプションと区別するために使用されます &lt;sup id=&#34;fnref8:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他の証券会社も同様の手法を採用しています。例えば、Robinhood は、「保有している株式オプションが逆分割の場合、… 株式コードに数字が付加されます。たとえば、ABC オプション契約を保有している場合、逆分割後、それは ABC1 として表示されます」と明示しています &lt;sup id=&#34;fnref1:4&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:4&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。また、Merrill Edge では、「シンボルの横に「A」（「調整済み」を示す）が表示され、シンボル自体には追加の数字が含まれており、それが調整を表します」と述べています [^13]。Questrade も「A」アイコンまたはその他の特殊な指示子について言及しています [^14]。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1接尾辞は調整後の契約を区別するための業界慣例&#34;&gt;&lt;strong&gt;「1」接尾辞は、調整後の契約を区別するための業界慣例&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;「SST1」記号が最も直接的かつ主要な理由は、OCC（オプション清算機関）による調整です。OCCの情報メモ#56689に詳述されているように、System1, Inc. における1株分割と10株反転株式分割の後、「期権記号：SST を SST1 に変更」と明示されています &lt;sup id=&#34;fnref9:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。これはIB内部特有の命名法ではなく、調整後の期権契約を識別するための標準化された業界慣例です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この慣例は非常に重要であり、反転株式分割などの企業行為の後、未調整の期権シリーズが上市され、標的株で取引を開始する際に、これらの期権は元の記号（例えば「SST」）を使用し続けます。これらの新しい標準契約と、調整済み契約（その権利行使価値または対象株式に対する分割後の有効行使価値が変更されたもの）との混同を防ぐために、調整済みの契約には修正された記号（例えば「SST1」）が割り当てられます [^13]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;したがって、「SST1」記号は、期権契約の元の条項がOCCによってSystem1, Inc. の1株分割と10株反転株式分割に合わせて変更されたことを明確に示す識別子です。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;この慣例が取引システムの透明性を維持し混乱を防ぐ仕組み&#34;&gt;&lt;strong&gt;この慣例が取引システムの透明性を維持し、混乱を防ぐ仕組み&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;独自のシンボルシステムがない場合、トレーダーは注文時に意図せず「SST」オプションを取引してしまう可能性があり、それが100株のストックスプリット後の標準的なSST契約を表していると誤認する可能性があります。実際には、これは以前の調整された契約であり、異なる数の株式（たとえば、有効な10倍のストックスプリット後のSST）または再評価された行使価格を表す可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「SST1」のような調整されたシンボルを使用することで、取引システム、 clearing所、およびすべての市場参加者がこれらの契約を正確に識別、価格設定、処理、および決済できるようにします。この精度は、注文ルーティング、価格設定、行使、および配分におけるエラーを防ぐために不可欠であり、重大な財務的差異と紛争につながる可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さらに、この慣例により、調整された（旧）オプション契約と新規に発行された標準的なオプション契約が同じ原資産株式上で同時に上場・取引され、それぞれの契約は独自のシンボルで識別されます。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;証券会社がこれらの調整後のシンボルをプラットフォームに統合する方法&#34;&gt;&lt;strong&gt;証券会社がこれらの調整後のシンボルをプラットフォームに統合する方法&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Interactive Brokersなどの証券会社は、OCC（注文処理センター）からの強制的なシンボル変更を、Trader Workstation (TWS)を含む取引プラットフォームにシームレスに統合しています。企業行動が発生し、OCCが調整を行った際に、IBは顧客のポートフォリオとオプションチェーン表示に影響を受けるオプション契約のシンボルを更新します &lt;sup id=&#34;fnref1:8&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:8&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;8&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基準株式自体は、引き続き元のシンボル（“SST”）で取引を継続しますが、すでに調整された既存のオプションポジションは、新しいシンボル（“SST1”）で表示されます。これらの特定の調整後の契約に関連する注文入力やクエリを行う際には、トレーダーは“SST1”という根シンボルを使用する必要があります。これは、ユーザーがIBに“SST 1”を送信する必要がある理由を説明しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重要な観察点として、基準株式System1, Inc. は、引き続き元のシンボル “SST” で取引を継続しています &lt;sup id=&#34;fnref3:7&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:7&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;7&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。しかし、&lt;strong&gt;既存の調整されたオプション契約&lt;/strong&gt;については、その基準根シンボルが“SST1”に変わります &lt;sup id=&#34;fnref10:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。これにより、微妙な状況が生じます。つまり、&lt;strong&gt;新規&lt;/strong&gt;オプション（これらのオプションは、分割後の“SST”株式の上場時に基づいて取引される）を取引する場合、基準物は “SST” であり、&lt;strong&gt;既存の調整された&lt;/strong&gt;オプションを取引する場合は、オプションシンボル内の基準物が “SST1” になります。これは、トレーダーが混乱しやすい微妙かつ重要な違いです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この現象は、オプション取引における顕著なオペレーション的複雑さを浮き彫りにしています。これは、単にOSI形式を理解するだけでなく、その範囲を超えています。動的な市場において、成功したオプション取引には、企業行動がオプション市場をどのように細分化するかについての継続的な警戒と深い理解が必要です。現在の株式コードを知るだけでは不十分です。トレーダーは、現在の基準物上の“標準”オプションと、その基準物がシンボル変更された“調整”オプションを区別する必要があります。これは、オプションチェーンの詳細、企業行動通知、および証券会社固有のガイダンスを注意深く確認することの重要性をさらに強調しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;調整後のオプションシンボル（例： “SST1”）の実施は、明らかに clearing 組織と証券会社の“オペレーション的必要性”です。これは、企業行動の複雑さを管理し、市場の整合性を維持し、正確な清算と決済を保証するための強力なメカニズムです &lt;sup id=&#34;fnref3:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。しかし、最終的なユーザーの視点からは、この変更は重要な混乱の原因となる可能性があります。ユーザーからの直接クエリが示すように。証券会社が“A”アイコンなどの視覚指示符 13 や、顧客ポートフォリオ内のシンボルを自動的に調整する 10 を使用して、この混乱を軽減しようと努めていますが、潜在的な複雑性は依然として存在します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは、堅牢な金融市場インフラストラクチャの技術的要件と、ユーザーフレンドリーインターフェースのニーズとの間の継続的な緊張とトレードオフを明らかにしています。 “SST1”慣例は、システム的に見ると効率的かつ必要ですが、個人トレーダーにその意味を理解する負担を強いる可能性があります。これは、市場参加者がこれらの複雑さを効果的かつ自信を持ってナビゲートするために、専門分析と詳細な教育レポートの持続的な価値を強調しています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;取引者への影響とベストプラクティス&#34;&gt;取引者への影響とベストプラクティス
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;調整後のオプションの識別方法&#34;&gt;&lt;strong&gt;調整後のオプションの識別方法&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;記号接尾辞:&lt;/strong&gt; 調整後のオプションを識別するための最も直接的かつ迅速な指標は、期権根記号に付加された数字接尾辞（例：「1」、「7」はミニオプションに使用され、その他の数字も使用されます）&lt;sup id=&#34;fnref:9&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:9&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;9&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;です。例えば、System1, Inc. のオプションで「SST1」ではなく「SST」と表示されることは明確な信号となります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;取引プラットフォームの視覚的インジケーター:&lt;/strong&gt; Merrill Edge や Questrade などの主要な取引プラットフォームには、特定の視覚的なヒントが含まれています。トレーダーは、期権チェーン、見積もりウィンドウ、またはポートフォリオビューで、期権記号の横に目立つ「A」アイコン（「調整済み」を示す）やその他の特殊なインジケーターを探すべきです[^13]。Interactive Brokers は、税務最適化ツールとメッセージセンターでもアイコン（例：「C」は会社行動を示す）を使用して、影響を受けたポジションを強調しています[^15]。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;流動性の低下:&lt;/strong&gt; 調整後のオプションの強力な実証的信号は、取引量と未決済契約量の顕著な減少です。同一シリーズ内の他の期権や、新規発行され、未調整の標的資産に基づく標準期権と比較して、調整後の期権は通常、流動性の急激な低下を経験します[^13]。このような活動の減少により、買値と売値のスプレッドが拡大する可能性があります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;行使価格の乖離:&lt;/strong&gt; 調整後のオプションの行使価格は、「不適切」に見えたり、標的株期権チェーンの他の部分と一貫性がないように見えることがあります[^13]。さらに、同じ満期日と行使価格を持つコールオプションやプットオプションが複数存在する場合も、調整後のオプションと新規発行された標準期権が並存している可能性を示唆します[^13]。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;価格異常:&lt;/strong&gt; 期権の価格が標的株の現在の市場価格に対して異常に低いか「過大評価されている」（またはその逆、「信じられないほど良い」）場合、調査が必要です。これは調整によって内在価値や取引可能物が変化した可能性があるためです[^13]。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;オプション清算会社-occ-情報メモと証券会社の通知の参照重要性&#34;&gt;&lt;strong&gt;オプション清算会社 (OCC) 情報メモと証券会社の通知の参照重要性&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;オプション清算会社 (OCC) は、米国オプション契約の調整を決定し実施する最終的な権限を持つ機関[^13] です。彼らの「情報メモ」は、どの企業の行動変更に関する具体的な条項を理解するための公式かつ信頼できる情報源です&lt;sup id=&#34;fnref11:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。これらのメモには、取引可能数量（例えば、各契約における株式数）、行使価格、および新しいオプション記号の変更など、重要な詳細が含まれています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Interactive Brokers などの証券会社は、顧客にとってポジションに影響を与える可能性のある、差し迫った企業の行動に関する法的義務と運用能力を有しており、その通知を顧客に提供する必要があります。これらの通知は、通常、顧客メッセージセンター、企業行動ツール、またはプラットフォームアラートを通じて入手可能です[^15]。これらは、証券会社がシステム内で調整をどのように処理するかについての基本的な情報を提供します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;視覚的なヒントや企業の行動に対する一般的な理解だけに頼ることは不十分であり、高額な誤解につながる可能性があります。正確なポジション管理と取引決定を行うためには、具体的な調整条項（例えば、現金を代替する株式の分割、特定の取引可能数量の変更）を特定するために、これらの公式および証券会社固有の情報源を参照する必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;取引調整後方の注意点&#34;&gt;&lt;strong&gt;取引調整後方の注意点&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;流動性の著しい低下:&lt;/strong&gt; 取引調整後方で最も顕著な影響は、流動性が著しく低下することです[^13]。これは通常、買い手と売り手の価格差が拡大し、公正な市場価格でポジションに参入または退出することがより困難になり、コストも高くなります。トレーダーは、その希望する注文規模で取引を受け入れる意思のあるカウンターパーティーを見つけることが難しくなる可能性があります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;評価複雑性の増加:&lt;/strong&gt; 取引対象物が変化するため、調整後方の評価がより複雑になります。ブラック・ショールズモデルのような標準的なオプション価格決定モデルは、新しい対象物の数量や有効行使価格を考慮するために慎重な手動調整を行わない限り、直接適用できない場合があります。この複雑さは価格効率の低下につながり、トレーダーのリスクを高める可能性があります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;取引能力の制限:&lt;/strong&gt; Robinhoodなどの一部のブローカープラットフォームでは、取引調整後方に制限が加えられることがあり、通常は「買い直しのみ」ポジションに限定されます&lt;sup id=&#34;fnref2:4&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:4&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。これは、トレーダーが既存の調整後の契約を売却できるものの、新しいポジションを開設することが禁止されることを意味し、戦略の柔軟性を大幅に制限します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;行使/分配の曖昧性:&lt;/strong&gt; 行使または分配時の正確な取引対象物を理解することは非常に重要です。OCC（オレゴン州金融機関監督局）の具体的な調整条項によると、調整後のオプションは、株式、株式、現金などの異なる数量の組み合わせで取引される場合や、完全に現金で取引される場合もあります[^13]。これらの条項を誤解すると、予期せぬ財務上の結果につながる可能性があります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;オプション取引家のためのアドバイス&#34;&gt;&lt;strong&gt;オプション取引家のためのアドバイス&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;情報収集を積極的に行う：&lt;/strong&gt; 定期的な習慣を身につけ、金融ニュースメディアや証券会社の会社行動に関する情報を積極的に監視し、保有しているオプションのポジションに関連する対象株式に関する発表を確認してください。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;公式文書を参照する：&lt;/strong&gt; 会社行動が判明したら、直ちに関連する OCC 情報メモ（OCC ウェブサイトまたは証券会社のリソースを通じて入手可能）および証券会社の特定通知をすぐに参照してください。これらは、正確な調整条項を理解するための権威ある情報源です。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;戦略を見直し、評価する：&lt;/strong&gt; 調整があなたの特定のオプション契約のインピンバルエーション、ブレークイーブンポイント、そしてそれらがあなたの全体的な取引戦略における役割にどのように影響するかを慎重に評価してください。調整後の契約があなたの当初の投資理念と一致しているかどうかを確認してください。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ポジション管理を検討する：&lt;/strong&gt; 調整後のオプションポジションは、その固有の複雑さと典型的な流動性の低下により、通常、あなたの取引目標に合致しない場合や流動性問題が耐えられない場合に、ポジションをクローズすることを推奨します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;新規契約に注意する：&lt;/strong&gt; 一般的なベストプラクティスとして、調整後のオプション契約で新規ポジションを開設することは避けてください。代わりに、会社行動後に発行された標準オプションシリーズ（対象株式上）に注目し、これらのオプションは通常、より優れた流動性とより直接的な価格設定を提供します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;企業の行動がデリバティブ市場に与える影響は、企業の財務の固有の部分ですが、しばしば顕著な低効率をもたらします。調整後のオプションを作成すると、その流動性が低く、価格設定と取引が複雑になるため、特定の株式のオプション市場が断片化されます。この断片化により、全体的な市場効率が低下し、買い手と売り手のスプレッドが拡大し、価格発見が困難になります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ユーザーのクエリは、標準 OSI 形式のオプション記号を認識することだけでは不十分であることを明確に示しています。 “SST”記号内の見かけ上わずかな“1”接尾辞（それを “SST1” にします）は、単なる表面的な変化ではありません。これは、契約条項、取引対象物、および市場動向（流動性、価格行動など）のシリーズの根本的な変更を示唆しています。したがって、トレーダーは表面的な記号の解釈に依存するのではなく、これらの変更背後にある理由を深く探求する必要があります。この積極的な調査は、単なる記号認識を超えて、効果的なリスク管理と取引実行不可欠な要素となります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;結論&#34;&gt;結論
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;オプションコード“SST1G182500500.U”は、System1, Inc. (SST) の調整後オプション契約を明確に示しています。その重要な「SST1」根符号は、期貨決済会社 (OCC) が強制的に実行した公式の調整の結果として随意に指定されたものではなく、System1, Inc. が2025年6月12日に発効した1株分割10株逆反結合株式分割が必要であったことに起因します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この企業行動は、既存オプション契約の有効な履行対象を根本的に変更しました。名義上の契約倍率は依然として100ですが、「SST1」標的符号は、各契約が現在、分割後のSST株の10株を表していることを示し、元の経済価値を維持します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Interactive Brokers（他の主要証券会社と同様に）、これらのOCC強制的な符号慣例に従っています。IBは「SST1」（または「SST 1」）標的物コードを要求することで、その取引システム内でこれらの調整後の契約を正確に識別、処理、表示し、潜在的な誤りを防ぎ、市場の完全性を維持します。ユーザー符号中の“G1825”と“.U”要素は、おそらく証券会社固有または遺留の満期日および内部識別子を示すものであり、「SST1」根符号の根本原因を変えるものではありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真剣なオプショントレーダーにとって、オプション符号を完全に理解することは、特に企業行動の複雑な背景下では有益であるだけでなく、極めて重要です。企業行動は、未決済オプション契約の条項、履行対象、流動性特性を根本的に変更し、「調整後オプション」として独自の符号と取引行動を持つものに転換します。したがって、会社発表、勤勉に公式OCC情報メモを精査し、証券会社固有の符号慣例に注意することは、不可欠なベストプラクティスです。これらの措置は、オプション契約条項を正確に解釈し、リスクエクスポージャーを効果的に管理し、ダイナミックな市場環境において賢明な戦略的取引決定を下すために不可欠です。これらの重要な調整を見過ごすと、予期せぬ財務上の結果、運用複雑性、および重大な損失につながる可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;結論-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;結論&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;h2 id=&#34;結論-2&#34;&gt;&lt;strong&gt;結論&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;div class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;
&lt;p&gt;Option Symbology Initiative - IBKR Guides、アクセス日時：2025年6月24日、&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.ibkrguides.com/kb/en-us/article-972.htm&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.ibkrguides.com/kb/en-us/article-972.htm&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref1:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref2:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref3:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34;&gt;
&lt;p&gt;How to Read the Ticker Symbols for Stock Options - Investopedia、アクセス日時：2025年6月24日、&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.investopedia.com/ask/answers/05/052505.asp&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.investopedia.com/ask/answers/05/052505.asp&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref1:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref2:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref3:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref4:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref5:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:3&#34;&gt;
&lt;p&gt;System1, Inc. - Reverse Split Option Symbol: SST New Symbol: SST1 Date: 06/12/2025 - Options Clearing Corporation、アクセス日時：2025年6月24日、&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://infomemo.theocc.com/infomemos?number=56689&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://infomemo.theocc.com/infomemos?number=56689&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref1:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref2:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref3:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref4:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref5:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref6:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref7:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref8:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref9:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref10:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref11:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:4&#34;&gt;
&lt;p&gt;How corporate actions affect your options | Robinhood、アクセス日時：2025年6月24日、&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://robinhood.com/us/en/support/articles/how-corporate-actions-affect-your-options/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://robinhood.com/us/en/support/articles/how-corporate-actions-affect-your-options/&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:4&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref1:4&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref2:4&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:5&#34;&gt;
&lt;p&gt;Option naming convention - Wikipedia、アクセス日時：2025年6月24日、&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Option_naming_convention&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Option_naming_convention&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:5&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref1:5&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:6&#34;&gt;
&lt;p&gt;System1 Class A Common Stock to Begin Trading on a Split-Adjusted Basis on June 12, 2025 - Business Wire、アクセス日時：2025年6月24日、&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.businesswire.com/news/home/20250611797981/en/System1-Class-A-Common-Stock-to-Begin-Trading-on-a-Split-Adjusted-Basis-on-June-12-2025&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.businesswire.com/news/home/20250611797981/en/System1-Class-A-Common-Stock-to-Begin-Trading-on-a-Split-Adjusted-Basis-on-June-12-2025&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:6&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref1:6&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref2:6&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref3:6&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:7&#34;&gt;
&lt;p&gt;System1 (SST) Common Stock to Begin Trading on a Split-Adjusted Basis on June 12, 2025、アクセス日時：2025年6月24日、&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.streetinsider.com/news/24925768&amp;amp;classic=1&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.streetinsider.com/news/24925768&amp;amp;classic=1&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:7&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref1:7&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref2:7&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref3:7&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:8&#34;&gt;
&lt;p&gt;Prime Trade File Upload Instructions - IBKR Guides、アクセス日時：2025年6月24日、&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.ibkrguides.com/traderworkstation/prime-trade-file-upload-instructions.htm&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.ibkrguides.com/traderworkstation/prime-trade-file-upload-instructions.htm&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:8&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref1:8&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:9&#34;&gt;
&lt;p&gt;Option symbol - Wikipedia、アクセス日時：2025年6月24日、&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Option_symbol&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Option_symbol&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:9&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>為替レートにおける「買直定価」と「売直定価」の理解</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/understanding-buy-and-sell-exchange-rates/</link>
        <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 22:32:10 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/understanding-buy-and-sell-exchange-rates/</guid>
        <description>&lt;p&gt;外国為替市場、特に銀行や両替所で「買入換率」と「売出換率」といった用語をよく目にするでしょう。これらの概念について、多くの人は理解できていないか、あるいは混同しているかもしれません。そこで、ここでは簡単な例を通して、この2つの換率の意味と、それらがどのように機能するのかを解説します。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-買入相場と売出相場とは何か&#34;&gt;1. 「買入相場」と「売出相場」とは何か？
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;買入相場&lt;/strong&gt;：銀行や外貨交換機関がこのレートで外国為替を購入する意思があるという意味です。つまり、あなたが外国為替（例えば米ドル）を銀行に売ると、銀行はあなたの元気を「買入相場」のレートで支払ってくれます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;売出相場&lt;/strong&gt;：銀行や外貨交換機関がこのレートで外国為替を販売する意思があるという意味です。つまり、あなたが円を使って外国為替を購入すると、銀行は「売出相場」のレートであなたに外国為替を売ります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;簡単に言うと：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;買入相場&lt;/strong&gt;：銀行があなたの手から外国為替を買う価格。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;売出相場&lt;/strong&gt;：銀行が外国為替をあなたに売る価格。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;注意点として、銀行の買入相場と売出相場は通常異なり、「売出相場」は「買入相場」よりも高い傾向があります。この差額が銀行の利益源です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2-具体事例分析&#34;&gt;2. 具体事例分析
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;両方の為替レートの実用例をより明確に理解するために、具体的な事例を見ていきましょう。
例えば、銀行でドルを両替する場合、銀行が提示する為替レートは以下の通りです。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;買いレート&lt;/strong&gt;：1ドル = 7.0元&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;売りレート&lt;/strong&gt;：1ドル = 7.2元&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;シナリオ１あなたはドルを銀行に売る&#34;&gt;シナリオ１：あなたはドルを銀行に売る
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;あなたが持っている1000ドルの価値を、銀行が購入レートで計算します。
&lt;/p&gt;
\[
1000 \, \text{ドル} \times 7.0 \, \text{元/ドル} = 7000 \, \text{元}
\]
&lt;p&gt;
つまり、銀行はあなたに7000元を支払うことになります。このレートは&lt;strong&gt;購入レート&lt;/strong&gt;であり、あなたはドルを銀行に売っているためです。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;シナリオ２お札をドルで買う&#34;&gt;シナリオ２：お札をドルで買う
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;あなたが手元に7000元（人民元）があり、それをドルに換算したいとします。銀行は売却レートに基づいて計算を行います。&lt;/p&gt;
\[
7000 \, \text{元} \div 7.2 \, \text{元/ドル} = 972.22 \, \text{ドル}
\]
&lt;p&gt;この場合、7000元で約972.22ドルを手に入れることができます。ここでいう為替レートは&lt;strong&gt;売方向の為替レート&lt;/strong&gt;であり、あなたは銀行からドルを買っているためです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3-円安円高の理由とは&#34;&gt;3. 円安・円高の理由とは？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;あなたは、銀行の買いレート（7.0元/ドル）が売りレート（7.2元/ドル）よりも低いことに気づいただろう。これは、銀行が外貨取引を行う際、このレート差を利用して利益を得るためである。言い換えれば、銀行はより高い売りレートとより低い買いレートの間の差額を徴収することで利益を上げるのだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば、上記のケースでは、その差額は以下の通りである：&lt;/p&gt;
\[
\text{売りレート}（7.2） - \text{買いレート}（7.0） = 0.2 \, \text{元}
\]
&lt;p&gt;この差額が銀行の利益源となっている。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;4-まとめ&#34;&gt;4. まとめ
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;買入相場（かいゆうまえが）&lt;/strong&gt;：銀行はこのレートであなたから外国為替（あなたがお売りする外国通貨のレートと同じ）を買います。（あなたがお買いする外国通貨のレートと同じ）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;売出相場（うつしょうば）&lt;/strong&gt;：銀行はこのレートであなたに外国為替を売ります。（あなたがお買いする外国通貨のレートと同じ）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;相場差（そうばさ）&lt;/strong&gt;：買入相場と売出相場との間の差額が銀行の利益源です。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;この2つのレートの概念について理解できたなら、外貨両替を行う際に、自分がどれだけの外国為替を受け取ることになるのか、あるいはどれだけの人民元で外国為替を買うことができるのかをより明確に知ることができます。この簡単な例が、皆さんが外貨レートの基本的な原理をより良く理解するのに役立つことを願っています！&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>香港証券取引所、仮想通貨の発展史</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/hong-kong-exchange-virtual-currency-history/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 07:00:28 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/hong-kong-exchange-virtual-currency-history/</guid>
        <description>&lt;p&gt;王様再びがアメリカ大統領に選出され、仮想通貨も再び大衆の目に晒されることになった。香港証取引所（HKEX）は、関連事業の積極的な展開を行っており、ここではその概要を簡単に記録する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;関連契約リストの詳細を確認すると、当初導入されたのは現物ではなく先物を意味しており、これは理にかなっている。なぜなら、先物の市場には流動性が高く、機関投資家の参入が容易だからだ。その後導入された現物ETFも、合理的な理由がある。それは、ETFがより受け入れられやすい投資ツールであるためである。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;仮想通貨リスト&#34;&gt;仮想通貨リスト
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;香港証取引所の市場データには、契約が仮想通貨であるかどうかを示す識別子が提供されていません。しかし、契約名から判断することができます。公式の取引リストには、対応するサブカテゴリ&lt;code&gt;virtualasset&lt;/code&gt;が提供されています。
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/Market-Data/Securities-Prices/Exchange-Traded-Products?sc_lang=en&amp;amp;asset=virtualasset&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.hkex.com.hk/Market-Data/Securities-Prices/Exchange-Traded-Products?sc_lang=en&amp;amp;asset=virtualasset&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2022年12月16日&#34;&gt;2022年12月16日
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;香港証券取引所アジア初の暗号資産etf上場を歓迎&#34;&gt;香港証券取引所、アジア初の暗号資産ETF上場を歓迎
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;香港物取結算所有限公司（香港証券取引所）は本日（金曜日）、アジア初の暗号資産ETFの上場を歓迎した。これにより、製品生態圏をさらに拡大し、香港および国際投資者にとってより多くの選択肢を提供する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本日上場された2隻の新規ETF—南方東英ビットコイン期貨ETF（証券コード：3066）と南方東英イーサリアム期貨ETF（証券コード：3068）は、南方東英資産管理有限公司によって運用され、それぞれシカゴ商品交易所（CME）で取引される標準化された、現金決済型のビットコイン先物合約およびイーサリアム先物合約を追跡する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港証券取引所の最高運営責任者兼市場広報担当官である姚嘉仁氏は、「本日上場された暗号資産ETFは、香港の多様で急速に成長している取引所製品生態圏に新たな魅力を加える。これらの新商品がアジアで投資家にとってデジタル資産への投資機会を提供する初の試みであり、デジタル経済に対する当社の関心と市場の需要を反映している。今後数か月でさらにテーマ別ETFやデジタル資産の新商品を導入することを楽しみにしている」と述べた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ETFは、香港証券取引所の最も急速に成長している事業部門の一つであり、製品の種類は2022年に継続的に拡大し、多様化しており、年内に初のメタバースETF、初のカーボン先物ETF、初のブロックチェーンETFを上場させるとともに、初めてETFを滬深港通に組み込んだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さらに、香港証券取引所の取引商品（ETP、ETFおよびレバレッジ・インバースETFを含む）の今年最初の11か月間の平均日次取引額は118億元となり、前年同期の78億元から50%増加した。これは、ETPxが投資家にとってますます人気が高まっていることを反映している。2022年11月時点で、香港証券取引所に上場されたETPxは合計168隻で、時価総額は3,735億元に達した。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2024年4月30日&#34;&gt;2024年4月30日
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;香港交易所が初の仮想資産現物etf上場を歓迎&#34;&gt;香港交易所が初の仮想資産現物ETF上場を歓迎
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;香港取引結算有限公司（香港証券取引所）は本日（火曜日）、アジア初の仮想資産現物ETFの上場を歓迎しました。これにより、香港市場の製品の種類が増加し、投資家にとってより豊富な選択肢を提供することで、香港をアジアにおける主要なETF市場としての地位を強化します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港証券取引所の証券商品開発責任者であるロバジン氏は、「本日上場された仮想資産現物ETFは、香港証券取引所の多様かつ活発なETF市場生態圏を豊かにし、投資家にとって新たな資産クラスへの投資機会を提供します。1年前の成功に続き、アジア初の仮想資産現物ETFが、香港証券取引所の売買製品の種類と流動性をさらに向上させます。今後も市場関係者との緊密な連携を通じて、国際的な市場においてより多くの新製品を導入していくことを期待しています。」と述べています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初の仮想資産先物ETFは2022年に上場後、投資家の関心を集め、活発に取引されてきました。香港で上場されている3つの仮想資産先物ETFの日平均取引量は、2023年の890百万から2024年第1四半期には5,130百万へと増加し、同時に5.29億元の資金流入も吸引しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;取引所売買商品（ETF、レバレッジ、インバースETFなど）は、香港証券取引所の成長が最も速い市場の一つであり、過去1年で製品の種類が継続的に増加しています。2023年および2024年第1四半期に上場された16隻のETFには、アジア初のサウジアラビアETF、香港初のデリバティブ付与型予約購入オプションETFが含まれており、現在香港証券取引所に上場されているETFは合計179隻です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2024年10月28日&#34;&gt;2024年10月28日
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;香港証券取引所が仮想資産指数シリーズを導入&#34;&gt;香港証券取引所が仮想資産指数シリーズを導入
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;香港取引及結算所有有限公司（香港証券取引所）は本日（月曜日）、2024年11月15日に香港証券取引所仮想資産指数シリーズ（以下、「指数シリーズ」と略称）を導入することを発表しました。これは、急速に成長している仮想資産という資産クラスに対し、信頼できる基準価格を提供し、香港がアジアにおける主要なデジタル資産センターとしての発展を支援することを目的としています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この指数シリーズは、アジア時間におけるビットコインおよびイーサリアムの価格設定において、透明性と信頼性の高い基準となるように設計されており、グローバルな取引所間の価格変動を解消することを目指します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港証券取引所グループの行政总裁陳翊庭氏は、「本日の指数シリーズの導入に大変喜んでおります。地域におけるこの急速に成長している資産クラスへの需要に応えるものです。透明性と信頼性の高いリアルタイム基準を提供することで、投資家が合理的な投資判断を行い、仮想資産のエコシステムが健全な発展を遂げ、香港が国際金融センターとしての地位を確立することを支援できると信じております」と述べました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この指数シリーズの導入は、香港証券取引所が新たな分野を探求する取り組みの一環であり、香港の金融技術（FinTech）の開発を支援すると同時に、変化し続ける市場環境において投資家にとって重要な基準ツールおよび解決策を提供します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この指数シリーズには、ビットコインおよびイーサリアムの参考指数と、参考為替レートが含まれます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参考指数は、ビットコインまたはイーサリアムの24時間取引量加重の現物価格に基づいて計算され、主要な仮想資産取引所からの集約された市場価格を参考に算出されます。これらの数値は、香港時間を基準に即座にドルで表示されます。また、参考為替レートは、金融商品の決済を目的として設計されており、香港時間午後4:00に計算されます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この指数シリーズは、欧州連合（EU）の基準法規（BMR）に準拠した初の仮想資産指数シリーズとなり、英国に登録された基準管理機関と仮想資産データおよび指数プロバイダーであるCCDataが共同で管理・計算を行います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港特別行政区政府は2022年に仮想資産の開発に関する政策声明を発表し、香港において活気ある仮想資産産業およびエコシステムを育成することを目指しています。香港証券取引所仮想資産指数シリーズの導入により、リアルタイムデータとアジア時間における日次参考価格を提供することで、一般市民が仮想資産投資トレンドに対する理解を深めるのに役立ちます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この指数シリーズのデザインと計算方法に関する詳細については、随時公開されます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参考文献&#34;&gt;参考文献
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/news/news-release/2022/221216news?sc_lang=zh-hk&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.hkex.com.hk/news/news-release/2022/221216news?sc_lang=zh-hk&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/News/News-Release/2024/240430news?sc_lang=zh-HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.hkex.com.hk/News/News-Release/2024/240430news?sc_lang=zh-HK&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/News/News-Release/2024/241028news?sc_lang=zh-HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.hkex.com.hk/News/News-Release/2024/241028news?sc_lang=zh-HK&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>人民元の為替レートは顕著な変動を示し、7.26を突破しました。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/renminbi-exchange-rate-volatility/</link>
        <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:31:13 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/renminbi-exchange-rate-volatility/</guid>
        <description>&lt;p&gt;人民元の為替レートの変動と上海総合指数の下落は、主要中央銀行の動向、スイス国立銀行の予期せぬ利下げ、米国の経済データ、市場におけるインフレと利下げ期待の調整といった要因が複合的に作用したものです。これらの要因が為替市場と株式市場に影響を及ぼし、人民元の変動とA株市場の下落を引き起こしました。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;ご提供いただいたリンクの内容に基づき、2024年3月22日の人民元の為替レートの状況は以下の通りです。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ドル/離岸人民元レートの突破:&lt;/strong&gt; 当日オープンスで、人民元が下落し、ドル/離岸人民元は中盤で7.24から7.24926に上昇し、オンショアドルの中盤で7.22から7.22360に上昇しました。両方とも2023年11月17日以来の新たな高値を更新しました。記事執筆時までに、ドル/離岸人民元は7.26を突破し、最低7.2639まで下落し、トレンドも継続しています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中央銀行の中間レート調整:&lt;/strong&gt; 3月22日に、中国人民銀行は米ドルに対する中間レートを7.1004に発表し、62bp引き下げました。調整幅が拡大しました。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;A株市場の反応:&lt;/strong&gt; 多様な要因の影響により、当日はA株の大三指数が低迷して下落し、いずれも1%を超える水準で落ち込みました。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;為替市場の変動原因:&lt;/strong&gt; 香港の一大手部外貨取引員の資深なトレーダーは、為替市場の変動は主にスイス国立銀行による予期せぬ利下げによってドルが上昇したことと、米国経済が強調であり、インフレが粘着性を持つ可能性により、利下げが遅れることが原因であると説明しました。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;主要中央銀行の動向:&lt;/strong&gt; 本週は世界市場における「スーパー中央銀行週間」であり、米国、日本、英国、オーストラリアなど、複数の国の中央銀行が本週中に政策金利を決定します。スイス国立銀行は予期せぬ利下げを発表し、G10通貨中央銀行で自疫情発生以来初の利下げとなりました。これは市場のバランスを打ち破りました。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;人民元の動向予測:&lt;/strong&gt; 光大銀行金融市場部研究員の周茂華氏は、最近の人民元の変動は確かにあったものの、全体的な幅はドルなどの主要通貨よりもはるかに小さく、短期的な変動が年内の人民元の中立から上昇傾向を覆すことはないと予測しています。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>両替櫃台システム（または、クロスボーダー両替システム）</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/hk-rmb-dual-counter/</link>
        <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 20:25:47 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/hk-rmb-dual-counter/</guid>
        <description>&lt;p&gt;香港交易所于12月13日宣布，旗下证券市场将推出“港元-人民币双柜台模式”（以下简称“双柜台模式”）及双柜台庄家机制，以进一步支持人民币柜台在香港上市、交易及结算。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;双柜台モードおよび双柜台庄家メカニズム&#34;&gt;双柜台モードおよび双柜台庄家メカニズム
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;香港証取引所（HKEX）は、規制当局の承認と市場の準備が整うのを待って、これらの新措置の登録手続きが2023年第1四半期以降に開始される見込みであると発表しました。双柜台モード下では、HKEXは関連する取引および決済手続を最適化し、投資家が同じ発行体の香港ドル柜台および人民元柜台で上場された証券を交換できるようにします。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民币柜台の流動性を高め、両柜台間の価格差を縮小するため、香港証取引所は双柜台庄家メカニズムを導入します。関連法規が立法会で可決されるのを待って、流通量供給活動を行う市場庄家は、特定の取引を行った際に印花税の免除を受けることができます。同時に、これらの新措置も、今後の内地投資家が港股通（香港株式連動基金）を通じて人民元価格で取引される証券を準備するための前段階的な作業を行います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「港幣-人民币双柜台モードおよび双柜台庄家メカニズムの導入は、市場発展にとって重要な取り組みです。当社の他の市場措置と連携し、この安排はより多くの双柜台証券が香港に上場され、HKEXの既存の内地製品との良好な協調効果を発揮するのに役立ちます。HKEXは、人民币国際化プロセスを積極的に推進し、香港を世界有数の離岸人民元センターとしての地位を向上させることに尽力しています。」香港証取引所の最高執行責任者および市場統括本部長姚嘉仁が述べました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据悉，港股现行的上市、交易、结算及交收安排亦将大致适用于双柜台模式下的人民币柜台证券。HKEX将适时公布双柜台模式的实施日期以及符合纳入庄家机制的合资格双柜台证券名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（注：上記は原文の翻訳です。）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;港元-人民元取引プラットフォームの特定方法&#34;&gt;港元-人民元取引プラットフォームの特定方法
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;香港証券取引会の文書によると、港元-人民元デュアルプラットフォーム取引のアレンジメントは、既存の株式コード割り当て計画を大まかに準拠し、港元プラットフォームの株式コードは「0」で始まる5桁数字、人民元プラットフォームの株式コードは「8」で始まる5桁数字となる。 港元と人民元プラットフォームの株式コードの最後の4桁は共通である。 人民元プラットフォームの株式略称には、「-R」が付加される。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;取引のアレンジメントに関しては、人民元および港元プラットフォームで同じカテゴリーの証券であり、相互変換可能であるという前提に基づき、あるプラットフォーム（例えば港元プラットフォーム）が空売りを許可されている特定の証券がある場合、別のプラットフォーム（例えば人民元プラットフォーム）も、取引所の規則に従って空売りを許可される指定証券として組み込まれる。 したがって、両方のプラットフォームは、取引所が公開する空売り可能な指定証券リストに共通して含まれる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2つのプラットフォームの株式が同一カテゴリーであり、相互変換可能であるため、港元で購入または保有し、人民元で売却することは、持っている状態から売る（沽地）と見なされ、その逆も同様である。 2つのプラットフォーム間の決済期間はT+2である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空売り資格を満たす特定の証券の場合、例えば港元で株式を借りてから、人民元プラットフォームで売却することは、担保付きの空売りと見なされる。 その逆も同様である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注目すべき点は、デュアルプラットフォームモードにおいて、人民元プラットフォームは取引および決済のみを目的としており、人民元プラットフォームに物理的な株式の入金または引き出しサービスを提供しない点である。 物理的な株式は、まず港元プラットフォームに保管された後に、人民元プラットフォームに変換されるまでしか利用できない。 同様に、人民元プラットフォームは、まず港元プラットフォームに変換された後にのみ、物理的な株式を引き出すことができる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;関連する取引の決済および清算費用は、香港の決済費用全体が、配当代行サービス料および利息代行サービス料を除いてすべて港元で計算および徴収される。 配当代行サービス料および利息代行サービス料は、関連する証券で使用されている資格通貨で計算される。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参考資料&#34;&gt;参考資料
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/Services/Trading/Securities/Overview/Trading-Mechanism/HKD-RMB-Dual-Counter-Model?sc_lang=en&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;HKD-RMB-Dual-Counter-Model&lt;/a&gt;
出典：香港交易所脈搏/HKEx Pulse、券商中国&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>盈透证券株式コード特殊フォーマット説明 (Yingtousheng Guqu Code Tokubetsu Fomat Setsumei)</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/interactive-brokers-stock-code-format-explanation/</link>
        <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 17:35:59 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/interactive-brokers-stock-code-format-explanation/</guid>
        <description>&lt;p&gt;まれで、時間が経つと必ず遭遇するだろう。関連株式コード：ベアークシル (Berkshire)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;本文&#34;&gt;本文
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;一部株式コードの名称に &lt;code&gt;.&lt;/code&gt; やその他の特殊文字が含まれている場合、それを盈透 (IB) に報送する際に、株式コード名の変換が必要となります。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;BRK/B -&amp;gt; BRK B&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;本文-1&#34;&gt;本文
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;盈透証券の場合、分析が可能で、変換のルールは固定されているため、コード実装で実現できます。ルールが固定されていない場合は、通常システム内部で対応するマッピング関係を保存し、ビジネスオペレーション担当者が定期的に更新します。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参照リンク&#34;&gt;参照リンク
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://ibkr.info/article/462&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Berkshire Hathaway Class B Shares のシンボルを TWS に入力する方法は？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>恒生期貨の基本概念 (Kōsekki kyūka no kihon ganongō)</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/hong-kong-futures-basics/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 10:54:50 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/hong-kong-futures-basics/</guid>
        <description>&lt;p&gt;金融市場が絶えず変化する中、投資家たちは投資収益を増やすために、より効果的な投資ツールを模索し始めています。投資家のニーズに応えるため、香港取引及決済所有限公司（香港交易所）は、香港証券取引所に上場している株式先物合約のシリーズを発表しました。これらの合約に代表される株式は、香港交易所の全資傘会社である香港聯交所（連教所）で流通量が高く、取引も活発です。株式先物を投資することで、個別企業の業績に加え、デリバティブ市場が提供するショートセリングやレバレッジ効果などの利便性も享受できます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;株式先物が代表する株式は、その業界の主要企業であるため、投資家は特定の産業のパフォーマンスが全体的な株式市場よりも優れているか劣っていると判断した場合、それに対応して当該産業の株式先物を選択することができます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;基本定義&#34;&gt;基本定義
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;先物契約は、将来の特定日に特定価格（清算値）で買いまたは売り、その価格に相当する一定数量（契約単位）の金融価値を取引する買売り合約です。
&lt;strong&gt;すべての株式先物契約は現金決済で行われ、満期時に株式の納品はありません。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;合約満了&#34;&gt;合約満了
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;契約満了時、受託価格と最終清算価格の差額に合約倍数を掛けた金額が、受託者の預金口座に控除されます。
最終清算価格とは、関連する株式が最終取引日の終値としてシンジカ所の公式発表した価格を指します。
株式 futures の投資家が契約満了前に建玉を決済したい場合、元々ショートポジションを取っていた投資家は、単に１枚の期货合约を購入すれば良いだけであり、ロングポジションを取っていた投資家は、１枚の期货合约を売却する必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;担保金&#34;&gt;担保金
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;先物取引を行う際、買い手と売り手双方には、契約履行の保証として、それぞれ一定額の基本保証金を納付する必要があります。決済所在は、各日の始末後、未決済の先物を市場価格で損益を計算し、投資家の保証金口座から控除する根拠とします。市場が悪化し、投資家が損失を被り、その結果保証金が指定水準を下回った場合、取引所は投資家に指定された期間内に追加資金を充当させ、保証金を元の基本保証金水準（つまり追加購入）に維持するように求めます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;メリット&#34;&gt;メリット
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;取引手数料が安い：各株式先物契約は数千株に相当し、売買契約の委託手数料は枚数によって変動するため、相対的に契約価値に対するコストは非常に低い。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;空売りが容易：投資家は株式先物を簡単に空売りできるため、暴落時に空売りすることで利益を得ることができる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;庄協議施：市場の流動性を確保するために、香港証券取引所は市場の庄家に対し、指定されたスプレッド範囲内で買い価格と売り価格を同時に提示させ、株式先物市場の流動性を維持する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;レバレッジ効果：投資家は株式先物契約の売買に、契約価値の少部分のみの保証金を支払うことができるため、ヘッジや取引がコスト効率的に行える。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;海外投資家の為替リスクを軽減：株式先物は海外投資家が質の高い国内株式への投資手段を提供し、売買契約の保証金のみを支払うことで、海外投資家が負担する為替リスクを大幅に軽減する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;電子取引システムによる取引：株式先物契約は、香港証交易所が所有する電子取引システムを通じて取引される。すべての注文は価格と時間の順で実行され、即座に買い値、売り値、成約価格が表示されるため、市場の透明度は最高水準にある。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;決済会社による履行保証：株式先物契約は、香港証券取引所が所有する香港期货结算有限公司（決済会社）によって登録、決済され、履行保証を提供する。決済会社がすべての未決済契約の相手方であるため、取引参加者間は相手方リスクを負う必要がない。ただし、決済参加者は顧客に対する財務責任を保証しないため、投資家は经纪人を通じて取引する際には注意が必要である。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;庄家制度&#34;&gt;庄家制度
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;市場参加者または個別株式・商品先物の登録市場の庄家となり、指定された最大差金幅内で買い価格と売り価格を同時に提示します。取引所参加者およびその顧客は、個別株式・商品先物には市場庄家の登録による売買差金が提供されない場合があり、その売買が市場の取引単位に基づくことに注意する必要があります。&lt;strong&gt;投資家は、市場庄家が登録されていない株式・商品先物の売買には流動性リスクが伴う可能性があることを留意し、上場前に慎重に検討する必要があります。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;株式先物取引のリスク&#34;&gt;株式先物取引のリスク
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;株式先物はハイリスクな取引であり、株式先物を売買することによって生じる損失は、新規建倉時に納付した保証金を超える可能性があり、短期間にさらに保証金を支払う必要が生じる場合があります。支払いができず、保証金の差し押さえが行われた場合、貴方の持ち株やポジションは強制的に決済（平倉）され、その際の損失は全て貴方ご自身が負担することになります。したがって、株式先物取引のリスクを十分に理解し、ご自身の状況に合っているかどうかを慎重に判断する必要があります。取引を行う前に、ご自身の財政状況および投資目標を考慮し、ブローカーまたはファイナンシャルアドバイザーにご相談の上、株式先物およびオプション契約の購入が適しているか確認することをお勧めします。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;コメントの調整&#34;&gt;コメントの調整
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;倘正股公司以供股或派发红股等形式更改其股本结构，将会导致股价在除净权益时或生效日期时出现改变，而未平仓合约亦可以因而受到影响。
如果其他情况不变，股东持有的组合价值并不会再除净日改变，但对股票期货的买家或者持有人来说，情况则有所不同，除非期货合约中作出适当的调整。如果没有改变立约成价，而股票期货的合约乘数又保持不变，股价的调整将会对股票期货持仓的价值造成无理及不公平的影响。
结算所决定调整比率时，以维持期货合约的公平价值为原则，并只会在出现重大改变时作出调整。香港交易所会公布调整的详情，而交易所参与者需告知客户有关变化。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;株式先物契約概要&#34;&gt;株式先物契約概要
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/hong-kong-futures-basics/%E8%82%A1%E7%A5%A8%E6%9C%9F%E8%B4%A7%E5%90%88%E7%BA%A6%E6%A6%82%E8%A6%81.png&#34;
	width=&#34;1416&#34;
	height=&#34;632&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;株式先物契約概要&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;224&#34;
		data-flex-basis=&#34;537px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;情報提供者コード&#34;&gt;情報提供者コード
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/hong-kong-futures-basics/%E8%B5%84%E8%AE%AF%E4%BE%9B%E5%BA%94%E5%95%86%E4%BB%A3%E7%A0%81.png&#34;
	width=&#34;1418&#34;
	height=&#34;820&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;情報提供者コード&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;172&#34;
		data-flex-basis=&#34;415px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参考資料&#34;&gt;参考資料
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://sc.hkex.com.hk/TuniS/www.hkex.com.hk/products/listed-derivatives/single-stock/stock-futures?sc_lang=zh-cn#list_of_stock_futures&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;香港交易所 - 衍生产品/个股/股票期货&lt;/a&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/-/media/HKEX-Market/Products/Listed-Derivatives/Single-Stock/Stock-Futures/Stock-Futures-Information-Sheets/HKEX_Stock_Futures_SC.pdf&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;HKEX_Stock_Futures_SC.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>取引所インターフェースドキュメント集約</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/exchange-interface-documentation/</link>
        <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 14:35:21 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/exchange-interface-documentation/</guid>
        <description>&lt;p&gt;金融ソフトウェア開発の5年目であり、最も取引するものが交易所とのインターフェースドキュメントである。慣れ親しんでいるのは香港証取引所のドキュメントであり、最近では中国通業務を処理することになり、一部の中国通業務に関連して、深セン証取引所および上海証取引所の資料も参照した。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;香港交易所&#34;&gt;香港交易所
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;公式サイト&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;常用&#34;&gt;常用
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/Mutual-Market/Stock-Connect/Reference-Materials/Trading-Hour,-Trading-and-Settlement-Calendar?sc_lang=zh-HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;取引時間、取引および決済カレンダー&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://sc.hkex.com.hk/TuniS/www.hkex.com.hk/Services/Trading/Securities/Overview/Trading-Mechanism?sc_lang=zh-CN&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;取引メカニズム&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/-/media/hkex-market/mutual-market/stock-connect/reference-materials/resources/glossary_c&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;中広金融用語対照表&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;2021-Calendar_pdf_c.pdf&#34; &gt;滬港通および深港通取引カレンダー PDF&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;2021-Calendar_csv_c.csv&#34; &gt;滬港通および深港通取引カレンダー CSV&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;glossary_c.pdf&#34; &gt;中広金融用語対照表 PDF&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://sc.hkex.com.hk/TuniS/www.hkex.com.hk/chi/vcm/vcmtriggersecurity_c.aspx&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;市調メカニズム冷静期トリガー記録&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://sc.hkex.com.hk/TuniS/www.hkex.com.hk/chi/services/trading/securities/securitieslists/ListOfSecurities_c.xlsx&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;証券リスト：基本情報、証券分類&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://sc.hkex.com.hk/TuniS/www.hkex.com.hk/Services/Trading/Securities/Securities-Lists/Closing-Auction-Session-%28CAS%29-Securities?sc_lang=zh-CN&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;閉会競売取引時間帯証券&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://sc.hkex.com.hk/TuniS/www.hkex.com.hk/Services/Trading/Securities/Securities-Lists/Volatility-Control-Mechanism-%28VCM%29-Securities?sc_lang=zh-CN&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;市場変動調整メカニズム（市調メカニズム）証券&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://sc.hkex.com.hk/TuniS/www.hkex.com.hk/Services/Trading/Securities/Securities-Lists/Designated-Securities-Eligible-for-Short-Selling?sc_lang=zh-CN&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;短売り対象指定証券&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;ListOfSecurities_c.xlsx&#34; &gt;証券リスト：基本情報、証券分類 XLSX&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;行情インターフェースドキュメント香港株式--中華通&#34;&gt;行情インターフェースドキュメント：香港株式 + 中華通
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/Services/Market-Data-Services/Infrastructure/Overview?sc_lang=en&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;行情インターフェースドキュメント概要リンク&lt;/a&gt;
よくある質問と解答、開発マニュアルの参照、過去の行情インターフェースドキュメントは検索バーからダウンロードアドレスを取得できます。バージョン履歴を検索してください。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/Services/Market-Data-Services/Infrastructure/HKEX-Orion-Market-Data-Platform-Securities-Market-OMD-C?sc_lang=en&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;香港株式行情インターフェースドキュメント&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/Mutual-Market/Stock-Connect/Reference-Materials/Technical-Documents/OMD_CC-Specifications?sc_lang=en&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;中華通行情インターフェースドキュメント&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;HKEX_OMDC_Binary_Interface_Specifications_v_1,-d-,32c.pdf&#34; &gt;HKEX_OMDC_Binary_Interface_Specifications_v_1,-d-,32c.pdf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;HKEX_OMDC_Developers_Guide_1_11.pdf&#34; &gt;HKEX_OMDC_Developers_Guide_1_11.pdf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;OMDC_Connectivity_Guide_Securities_Market-_Index_datafeed_%28v2_2%29.pdf&#34; &gt;OMDC_Connectivity_Guide_Securities_Market-&lt;em&gt;Index_datafeed&lt;/em&gt;(v2_2).pdf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;OMD_Interface_Specification_China_Connect_Securities-%28v1-3%29.pdf&#34; &gt;OMD_Interface_Specification_China_Connect_Securities-(v1-3).pdf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;OMD_Connectivity_Guide_China_Connect_Securities.pdf&#34; &gt;OMD_Connectivity_Guide_China_Connect_Securities.pdf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;OMD_Developers_Guide_China_Connect_Securities.pdf&#34; &gt;OMD_Developers_Guide_China_Connect_Securities.pdf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;報盤インターフェースドキュメント港股--中華通&#34;&gt;報盤インターフェースドキュメント：港股 + 中華通
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/Services/Trading/Securities/Infrastructure/Overview?sc_lang=en&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;報盤インターフェースドキュメント集約リンク&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;HKEX_OCG_FIX_Trading_Interface_Specifications_v2_2-%28clean%29.pdf&#34; &gt;港股FIXプロトコルインターフェースドキュメント PDF&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;HKEX_OCG_Binary_Trading_Interface_Specifications_v2_2-%28clean%29.pdf&#34; &gt;港股二級制プロトコルインターフェースドキュメント PDF&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;Reason_Text_List.xlsx&#34; &gt;港股取引所エラーコードリスト XLSX&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;HKEx_CCCG_FIX_Trading_Interface_Specifications_v1_3-%28clean%29.pdf&#34; &gt;中華通FIXプロトコルインターフェースドキュメント PDF&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;HKEx_CCCG_Binary_Trading_Interface_Specifications_v1_3-%28clean%29.pdf&#34; &gt;中華通二進制インターフェースドキュメント PDF&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;上交所&#34;&gt;上交所
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.sse.com.cn/services/tradingservice/tradingtech/technical/data/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;行情報盤インタフェースドキュメント&lt;/a&gt;
エラーインターフェースドキュメントは、他のメニューで取得できます
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;SSE_IS111_ErrorCode_CV3.15.xlsx&#34; &gt;報盤エラーインターフェースドキュメント XLSX&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;深谷証券取引所&#34;&gt;深谷証券取引所
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.szse.cn/marketServices/technicalservice/interface/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;行情報盤インタフェースドキュメント&lt;/a&gt;
深谷証券取引所は、個別のエラーメッセージを提供していません。報盤インタフェースドキュメントの第6章に補足説明があります。
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;P020201229686784934466.pdf&#34; &gt;深圳证券交易所Binary取引データインターフェース規範（Ver1.18）PDF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ニューヨーク証券取引所&#34;&gt;ニューヨーク証券取引所
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.nyse.com/markets/hours-calendars&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;休場スケジュール&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.nasdaq.com/market-activity/ipos?tab=upcoming&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;新規上場情報&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;終値&#34;&gt;終値
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://eoddata.com/stocklist/NASDAQ.htm&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;グローバル市場の終値&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
