<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>金融知識データベース on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/categories/%E9%87%91%E8%9E%8D%E7%9F%A5%E8%AD%98%E3%83%87%E3%83%BC%E3%82%BF%E3%83%99%E3%83%BC%E3%82%B9/</link>
        <description>Recent content in 金融知識データベース on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 07:41:32 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/categories/%E9%87%91%E8%9E%8D%E7%9F%A5%E8%AD%98%E3%83%87%E3%83%BC%E3%82%BF%E3%83%99%E3%83%BC%E3%82%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>為替レートにおける「買直定価」と「売直定価」の理解</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/understanding-exchange-rates-buy-and-sell-rates/</link>
        <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 22:32:10 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/understanding-exchange-rates-buy-and-sell-rates/</guid>
        <description>&lt;p&gt;外国為替市場、特に銀行や両替所で「買入換率」と「売出換率」といった用語をよく目にするでしょう。これらの概念について、多くの人は理解できていないか、あるいは混同しているかもしれません。そこで、ここでは簡単な例を通して、この2つの換率の意味と、それらがどのように機能するのかを解説します。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-買入相場と売出相場とは何か&#34;&gt;1. 「買入相場」と「売出相場」とは何か？
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;買入相場&lt;/strong&gt;：銀行や外貨交換機関がこのレートで外国為替を購入する意思があるという意味です。つまり、あなたが外国為替（例えば米ドル）を銀行に売ると、銀行はあなたの元気を「買入相場」のレートで支払ってくれます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;売出相場&lt;/strong&gt;：銀行や外貨交換機関がこのレートで外国為替を販売する意思があるという意味です。つまり、あなたが円を使って外国為替を購入すると、銀行は「売出相場」のレートであなたに外国為替を売ります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;簡単に言うと：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;買入相場&lt;/strong&gt;：銀行があなたの手から外国為替を買う価格。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;売出相場&lt;/strong&gt;：銀行が外国為替をあなたに売る価格。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;注意点として、銀行の買入相場と売出相場は通常異なり、「売出相場」は「買入相場」よりも高い傾向があります。この差額が銀行の利益源です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2-具体事例分析&#34;&gt;2. 具体事例分析
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;両方の為替レートの実用例をより明確に理解するために、具体的な事例を見ていきましょう。
例えば、銀行でドルを両替する場合、銀行が提示する為替レートは以下の通りです。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;買いレート&lt;/strong&gt;：1ドル = 7.0元&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;売りレート&lt;/strong&gt;：1ドル = 7.2元&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;シナリオ１あなたはドルを銀行に売る&#34;&gt;シナリオ１：あなたはドルを銀行に売る
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;あなたが持っている1000ドルの価値を、銀行が購入レートで計算します。
&lt;/p&gt;
\[
1000 \, \text{ドル} \times 7.0 \, \text{元/ドル} = 7000 \, \text{元}
\]
&lt;p&gt;
つまり、銀行はあなたに7000元を支払うことになります。このレートは&lt;strong&gt;購入レート&lt;/strong&gt;であり、あなたはドルを銀行に売っているためです。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;シナリオ２お札をドルで買う&#34;&gt;シナリオ２：お札をドルで買う
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;あなたが手元に7000元（人民元）があり、それをドルに換算したいとします。銀行は売却レートに基づいて計算を行います。&lt;/p&gt;
\[
7000 \, \text{元} \div 7.2 \, \text{元/ドル} = 972.22 \, \text{ドル}
\]
&lt;p&gt;この場合、7000元で約972.22ドルを手に入れることができます。ここでいう為替レートは&lt;strong&gt;売方向の為替レート&lt;/strong&gt;であり、あなたは銀行からドルを買っているためです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3-円安円高の理由とは&#34;&gt;3. 円安・円高の理由とは？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;あなたは、銀行の買いレート（7.0元/ドル）が売りレート（7.2元/ドル）よりも低いことに気づいただろう。これは、銀行が外貨取引を行う際、このレート差を利用して利益を得るためである。言い換えれば、銀行はより高い売りレートとより低い買いレートの間の差額を徴収することで利益を上げるのだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば、上記のケースでは、その差額は以下の通りである：&lt;/p&gt;
\[
\text{売りレート}（7.2） - \text{買いレート}（7.0） = 0.2 \, \text{元}
\]
&lt;p&gt;この差額が銀行の利益源となっている。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;4-まとめ&#34;&gt;4. まとめ
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;買入相場（かいゆうまえが）&lt;/strong&gt;：銀行はこのレートであなたから外国為替（あなたがお売りする外国通貨のレートと同じ）を買います。（あなたがお買いする外国通貨のレートと同じ）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;売出相場（うつしょうば）&lt;/strong&gt;：銀行はこのレートであなたに外国為替を売ります。（あなたがお買いする外国通貨のレートと同じ）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;相場差（そうばさ）&lt;/strong&gt;：買入相場と売出相場との間の差額が銀行の利益源です。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;この2つのレートの概念について理解できたなら、外貨両替を行う際に自分がどれだけの外国為替を受け取れるか、あるいはどれだけの人民元で外国為替を買うことができるのかをより明確に知ることができます。この簡単な例が皆さんが外貨レートの基本的な原理をより良く理解するのに役立つことを願っています！&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>香港証券取引所、仮想通貨の発展史</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/hong-kong-stock-exchange-virtual-currency-history/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 07:00:28 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/hong-kong-stock-exchange-virtual-currency-history/</guid>
        <description>&lt;p&gt;王様再びがアメリカ大統領に選出され、仮想通貨も再び大衆の目に晒されることになった。香港証取引所（HKEX）は常に関連業務の展開を積極的に進めており、ここではその概要を簡単に記録する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;関連契約リストの詳細を確認すると、当初導入されたのは現物ではなく先物を意味しており、これは理にかなっている。なぜなら、先物の市場には流動性が高く、機関投資家の参入が容易だからである。その後導入された現物ETFも、合理的な理由がある。それは、ETFがより受け入れられやすい投資ツールだからである。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;仮想通貨リスト&#34;&gt;仮想通貨リスト
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;香港証取引所の市場データには、契約が仮想通貨であるかどうかを示す識別子が提供されていません。しかし、契約の名前から判断することができます。公式の取引リストには、対応するサブカテゴリ&lt;code&gt;virtualasset&lt;/code&gt;が提供されています。
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/Market-Data/Securities-Prices/Exchange-Traded-Products?sc_lang=en&amp;amp;asset=virtualasset&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.hkex.com.hk/Market-Data/Securities-Prices/Exchange-Traded-Products?sc_lang=en&amp;amp;asset=virtualasset&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2022年12月16日&#34;&gt;2022年12月16日
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;香港证券交易所推出亚洲首批加密资产etf&#34;&gt;香港证券交易所推出亚洲首批加密资产ETF
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;香港证券交易和结算所有限公司（香港交易所）今日（星期五）宣布，亚洲首批加密资产ETF上市，进一步扩大其产品生态圈，为香港及国际投资者提供更多选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天上市的两只新ETF——南方东英比特币期权ETF（股份代号：3066）和南方东英以太坊期权ETF（股份代号：3068）由南方东英资产管理有限公司管理，分别追踪在芝加哥商品交易所（芝商所）交易的标准化、现金结算的比特币期权合约及以太坊期权合约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港交易所首席运营总监兼市场联席主管姚嘉仁表示：“今天上市的两只加密资产ETF，为香港日益丰富多元的交易所买卖产品生态圈锦上添花。” これらの新製品は、投資家がデジタル資産への投資に参加する機会を初めてアジアで提供し、デジタル経済に対する当社の関心と市場の需要を反映しています。「今後数か月で、テーマ型ETFやデジタル資産の新商品がさらに登場することを楽しみにしています。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ETFは香港証取引所の市場開発において最も急速に成長している事業部門であり、2022年には製品の種類が継続的に拡大し、多様化しており、年内に初のメタバースETF、初のカーボン・オプションETF、初のブロックチェーンETFを導入するとともに、初めてETFを滬深港通に組み込みました。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;香港交易所はアジア初の暗号資産etf上場を歓迎&#34;&gt;香港交易所はアジア初の暗号資産ETF上場を歓迎
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;また、香港証券取引所における買売り製品（ETP：ETFおよびレバレッジ型・インバース型製品を含む）の今年1月から11月の平均日次取引額は118億元で、前年同期比50%の大幅増加を記録し、ETPの人気が高まっていることを反映しています。2022年11月時点で、香港証券取引所に上場しているETPは合計168隻で、時価総額は3,735億元に達しています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2024年4月30日&#34;&gt;2024年4月30日
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;香港交易所が初の仮想資産現物etf上場を歓迎&#34;&gt;香港交易所が初の仮想資産現物ETF上場を歓迎
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;香港取引結算有限公司（香港証券取引所）は本日（火曜日）、アジア初の仮想資産現物ETFの上場を歓迎しました。これにより、香港市場の製品の種類が増加し、投資家にとってより豊富な選択肢を提供するとともに、香港をアジア有数のETF市場としての地位を確固たるものにしています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港証券取引所の証券商品開発責任者であるロバート・イン氏は、「本日上場された仮想資産現物ETFは、香港証券取引所の多様かつ活発なETF市場生態圏を豊かにし、投資家にとって新たな資産クラスへの投資機会を提供します。1年前の成功に続き、アジア初の仮想資産現物ETFは、香港証券取引所の売買製品の種類と流動性をさらに向上させます。国際的な市場において、より多くの新製品を紹介するために、市場関係者との緊密な連携を継続していくことを期待しています。」と述べています。 「初の仮想資産先物ETFが2022年に上場後、投資家の関心を集め、活発な取引が行われました。香港で上場している3つの仮想資産先物ETFの日平均取引量は、2023年の8,900万から、2024年第1四半期には5億1,300万へと増加し、同時に5.29億元の資金流入も引き寄せました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港証券取引所における商品売買（ETF、レバレッジ製品、逆レバレッジ製品を含む）は、香港証券取引所の成長最速の市場の一つであり、過去1年で製品の種類が着実に増加しています。2023年と2024年第1四半期に上場された16隻のETFには、アジア太平洋地域の初のサウジアラビアETF、香港における初のデリバティブ付有証券（ETF）などが含まれており、現在、香港で上場しているETFは合計179隻となっています。」&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2024年10月28日&#34;&gt;2024年10月28日
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;香港交易所が仮想資産指数シリーズを導入&#34;&gt;香港交易所が仮想資産指数シリーズを導入
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;香港取引及結算有限公司（香港交易所）は本日（月曜日）、2024年11月15日に香港証券取引所仮想資産指数シリーズ（以下、「指数シリーズ」という）を導入することを発表しました。これは、急速に成長している仮想資産のカテゴリーに対し、信頼できる基準価格を提供し、香港がアジアにおける主要なデジタル資産センターとしての発展を支援します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この指数シリーズは、アジア時間におけるビットコインとイーサリアムの定価に関する透明性と信頼性の高い基準を提供することを目指しており、仮想資産に対する統一された参照価格を提供することで、グローバル取引所間の価格変動を解消することに貢献します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港交易所グループ最高経営責任者陳翊庭氏は、「地域内におけるこの急速に成長している資産カテゴリーへの需要に応えることができる香港証券取引所仮想資産指数シリーズの導入を嬉しく思います。」 透明かつ信頼性の高いリアルタイム指標を提供することで、投資家が賢明な投資判断を下せるよう支援し、仮想資産の生態系の健全な発展を支え、香港を国際金融センターとしての地位を確固たるものにしたいと考えております。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この指数シリーズは、香港証券取引所が新興分野を探求する一環であり、一方では香港金融技術（フィンテック）の発展を支援すると同時に、投資家が常に変化する市場環境において重要な基準ツールと解決策を提供します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指数シリーズには、ビットコインおよびイーサリアムのレファレンス指数、および為替レートを参照するものを含みます。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;香港交易所將推出虛擬資產指數系列&#34;&gt;香港交易所將推出虛擬資產指數系列
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;基準指数以比特币或以太币的24小时交易量加权平均的现货价格为基础，并根据多家主要虚拟资产交易所的汇总市场价格计算，且即时以美元计价。而参考汇率是为金融产品结算而设计，于香港时间每日下午4:00计算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该指数系列将成为香港开发的第一個符合欧盟标准法规（BMR）的虚拟资产指数系列，由位于英国注册的基准管理机构与虚拟资产数据及指数提供商 CCData 共同管理和计算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港特别行政区政府于2022年发布了关于虚拟资产发展的政策声明，希望在香港培育一个充满活力的虚拟资产产业和生态圈。 香港証券取引所の仮想資産指数シリーズの発表は、リアルタイムデータとアジア時間における日次参考価格を提供することで、一般の人々が仮想資産投資トレンドをより深く理解するのに役立ちます。指数シリーズの設計および計算方法に関する詳細については、必要に応じて公開されます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参考文献&#34;&gt;参考文献
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/news/news-release/2022/221216news?sc_lang=zh-hk&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.hkex.com.hk/news/news-release/2022/221216news?sc_lang=zh-hk&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/News/News-Release/2024/240430news?sc_lang=zh-HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.hkex.com.hk/News/News-Release/2024/240430news?sc_lang=zh-HK&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/News/News-Release/2024/241028news?sc_lang=zh-HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.hkex.com.hk/News/News-Release/2024/241028news?sc_lang=zh-HK&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>人民元の為替レートは顕著な変動を示し、7.26を突破しました。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/renminbi-exchange-rate-volatility/</link>
        <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:31:13 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/renminbi-exchange-rate-volatility/</guid>
        <description>&lt;p&gt;人民元の為替レートの変動と上海総合指数の下落は、主要中央銀行の動向、スイス国立銀行の予期せぬ利下げ、米国の経済指標の結果、および市場がインフレと利下げに対する期待を修正したことに起因すると考えられます。これらの要因が外환 시장と株式市場に複合的に作用し、人民元の変動とA株市場の下落を引き起こしました。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;2024年3月22日のご提供いただいたリンク内容に基づき、人民元の為替レートは顕著な変動を示しました。以下に詳細をまとめます。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ドル/離岸人民元相場が7.24水準を突破&lt;/strong&gt;：当日は人民元が下落し、ドル/離岸人民元相場は中盤で7.24から7.24926まで上昇し、ドル/中国オン・ランド人民元相場も中盤で7.22から7.22360まで上昇し、両方とも2023年11月17日以来の新たな高値を更新しました。記事執筆時点では、ドル/離岸人民元が7.26水準を突破し、最低価格は7.2639で、そのトレンドは依然として継続していました。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;の中央銀行中間価格調整:&lt;/strong&gt; 3月22日、中央銀行は人民元対ドル中間価格を7.1004と発表し、62ベーシックポイントの下落を実施しました。調整幅が拡大しています。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A株市場の反応:&lt;/strong&gt; 多様な要因の影響を受け、当日はA株の三大指数が低開高値を下回り、いずれも1%を超える水準で下落しました。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外為市場変動の原因:&lt;/strong&gt; 香港の一つの投資機関のベテランFXトレーダーは、外為市場の変動は、スイス国立銀行が予想外に金利を引き下げたことがドルを押し上げたと指摘し、さらに米国経済の強さが堅調なインフレを抑制し、利下げを遅らせる可能性があり、ドル指数が上昇したためであると説明しました。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;グローバル中央銀行動向&lt;/strong&gt;: 本週は世界市場における「スーパー中央銀行週」であり、米国、日本、英国、オーストラリアなど複数の中央銀行が本週中に政策金利決定を発表する予定です。スイス国立銀行は予想外に金利を引き下げたことで、パンデミック勃発以来初の降息措置となり、これはG10通貨圏の中央銀行における最初の降息となりました。これにより市場のバランスが崩れました。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人民元相場予測&lt;/strong&gt;: 光大銀行金融市場部研究員の周茂華氏は、最近の人民元の変動はありますが、全体としてはドルなどの主要通貨と比較して幅が小さく、短期的な変動は年内の人民元の「慎重な上昇」トレンドを変えることはないと予想しています。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>両替櫃台システム（または、クロスボーダー両替システム）</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/hk-rmb-dual-counter-mode/</link>
        <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 20:25:47 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/hk-rmb-dual-counter-mode/</guid>
        <description>&lt;p&gt;香港交易所於12月13日宣布，旗下證券市場將推出「港元-人民幣雙櫃台模式」（以下稱「雙櫃台模式」）及雙櫃台莊家機制，進一步支持人民幣櫃檯在香港上市、交易及結算。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;双柜台模式および双柜台庄家メカニズム&#34;&gt;双柜台模式および双柜台庄家メカニズム
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;香港証取引所（HKEX）は、規制当局の承認と市場の準備が整うのを待って、これらの新措置の登録手続きが2023年第1四半期以降に開始される見込みであると発表しました。双柜台模式下、香港証取引所は関連する取引および決済手配を最適化し、投資家が同じ発行体の香港ドル柜台および人民元柜台の証券を交換できるようにします。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民币柜台の流動性向上と両柜台間の価格差の縮小を図るため、香港証取引所は双柜台庄家メカニズムを導入します。関連法案が立法会で可決された後、流通量供給活動を行う市場参加者（庄家）が特定の取引を行った際に印紙税の免除を受けることができます。同時に、これらの新措置も、今後の内陸投資家が港股通を通じて人民元価格で取引される証券を準備するための前段階的な取り組みとなります。 「恒関通貨（港元-人民元双櫃台模式）および双櫃台莊家機制を導入することは、市場発展にとって重要な措置です。当社の他の市場措置と連携し、この安排はより多くの双櫃台証券が香港に上場し、香港証取引所の既存の内地製品との良好な協調効果を発揮するのに役立ちます。香港証取引所は、人民币国際化の推進と、香港をグローバル・リーディング・オフショア・人民元センターとしての地位向上に積極的に取り組んでまいります。」香港証取引所の最高執行責任者および市場統括本部長姚嘉仁が表明しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据悉，港股现行的上市、交易、结算及交收安排亦将大致适用于双柜台模式下的人民币柜台证券。 港交所将适时公布双柜台模式的实施日期以及符合纳入庄家机制的合资格双柜台证券名单。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;港元人民元取引櫃台の識別方法&#34;&gt;港元・人民元取引櫃台の識別方法
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;香港証券取引会の文書によると、港元・人民元双子列取引の安排は、既存の株式コード配分計画に概ね準拠し、すなわち、港元子列の株式コードは「0」で始まり5桁の数字、人民元子列の株式コードは「8」で始まる5桁の数字となる。 港元と人民元の子列の株式コードの最後の4桁は共通である。 人民元子列の株式名称には、「-R」が付加される。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;取引安排については、人民币および港元子列の证券が同一カテゴリーであり互換性がある場合に、一方の子列（例えば港元子列）が売越し可能な指定证券であれば、他方の子列（例えば人民元子列）も取引所の規則に従い売越し可能な指定证券として取り込まれ、その結果、両子列とも取引所で公開されている売越し可能な指定证券リストに記載される。 両ブローカー体制において、2つの取引所が保有する株式が同一カテゴリーに属し、相互換金可能である場合、香港ドルまたは人民元で株式を保有し、もう一方の取引所で売却することは、事実上持ち高売却とみなされます（逆もまた同様）。両取引所の決済期間はT+2です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空売り資格を満たす指定株式（例えば、香港ドルで株式を借入し、人民元取引所にて売却するケース）については、担保付きの空売りとみなされます（逆もまた同様）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;なお、両ブローカー体制下では、人民元取引所は単に取引および決済のみを目的としており、人民元取引所に実物の株式を入金または出金するサービスを提供することはありません。実物の株式は、まず香港ドル取引所に入金した後で初めて人民元取引所で換算する必要があります。同様に、人民元取引所から実物の株式を取り出すには、まず香港ドル取引所に換算してから取り出す必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;港元-人民币交易柜台识别方法&#34;&gt;港元-人民币交易柜台识别方法
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;相关交易的结算及交收费用，所有香港结算费用（除代收股息服务费和代收利息服务费之外）均以港元计价并收取。代收股息服务费和代收利息服务费以有关证券采用的合格货币计价。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参考資料&#34;&gt;参考資料
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/Services/Trading/Securities/Overview/Trading-Mechanism/HKD-RMB-Dual-Counter-Model?sc_lang=en&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;HKD-RMB-Dual-Counter-Model&lt;/a&gt;
出典：香港交易所脈搏/HKEx Pulse、券商中国&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>盈透证券株式コードの特殊フォーマットに関する説明</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/interactive-brokers-stock-code-format-explanation/</link>
        <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 17:35:59 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/interactive-brokers-stock-code-format-explanation/</guid>
        <description>&lt;p&gt;まれで、時間が経つと必ず遭遇するだろう。関連株式コード：ベアケイル&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;本文&#34;&gt;本文
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;一部株式コードの名称に &lt;code&gt;.&lt;/code&gt; やその他の特殊文字が含まれる場合、それを盈透 (IB) に報送する際に、株式コード名の変換が必要となります。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;BRK/B -&amp;gt; BRK B&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;本文-1&#34;&gt;本文
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;盈透証券のケースについて、分析が可能で、変換ルールは固定であるため、コード実装で実現できます。ルールが固定でない場合は、通常システム内部で対応するマッピング関係を保存し、ビジネスオペレーション担当者が定期的に更新します。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参照リンク&#34;&gt;参照リンク
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://ibkr.info/article/462&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Berkshire Hathaway Class B Shares のシンボルを TWS に入力する方法は？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>恒生期貨の基本概念 (Kōsekki kyūka no kihon gangetu)</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/hong-kong-futures-basics/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 10:54:50 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/hong-kong-futures-basics/</guid>
        <description>&lt;p&gt;金融市場が絶えず変化する中、投資家たちは投資収益を増やすために、より効果的な投資ツールを模索し始めています。投資家のニーズに応えるため、香港取引・清算所有有限公司（香港証券取引所）は、香港証券取引所の全資傘下会社である香港聯交所（HKEX）に上場している株式先物契約のシリーズを発表しました。これらの先物は流動性が高く、取引も活発です。株式先物に投資することで、投資家は個別企業の業績に加え、デリバティブ市場が提供するショートセリング（空売り）やレバレッジ効果などの利便性も享受できます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;株式先物が代表する銘柄は、その業界の主要企業であるため、投資家は特定の産業のパフォーマンスが全体的な株式市場よりも優れているか劣っているかを判断し、それに応じて株式先物を選択することができます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;基本定義&#34;&gt;基本定義
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;先物契約は、将来の特定日に特定価格（清算値）で買いまたは売り、その価格に相当する数量（契約単位）の金融価値を取引する合約です。
&lt;strong&gt;すべての株式先物契約は現金決済で行われ、満期時に株式の納品はありません。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;契約満了&#34;&gt;契約満了
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;契約満了時、受託価格と最終清算価格の差額に合約倍数を掛けた金額が、受託者の預金口座に控除されます。
最終清算価格とは、関連する株式が最終取引日の終値としてシンジカ所の公式発表した価格を指します。
株式 futures の投資家が契約満了前に建玉を決済したい場合、元々ショートポジションを取っていた投資家は、単に１枚の期货合约を購入すれば良いだけであり、ロングポジションを取っていた投資家は、１枚の期货合约を売却する必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;担保金&#34;&gt;担保金
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;先物取引を行う際、買い手と売り手双方には、契約履行の保証として、それぞれ一定額の基本保証金を納付する必要があります。決済所在は、各日の始末後、未決済の先物を市場価格で損益を計算し、投資家の保証金口座から控除する根拠とします。市場が悪化し、投資家が損失を被り、その結果保証金が指定された水準を下回った場合、取引所は投資家に指定された期間内に追加資金を充当させ、保証金を元の基本保証金額の水準に維持（追加購入）するように求めます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;メリット&#34;&gt;メリット
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;取引手数料が安い：1枚の株式先物契約は数千株分の株式に相当し、その売買手数料は枚数によって変動するため、相対的に契約価値に対する取引コストは非常に低い。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;逆張り（ショート売り）が容易：投資家が株式先物を簡単に逆張りできるため、暴落時には株式先物を逆張りすることで利益を得ることができる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;マネージャー制度：香港証券取引所は、市場の流動性を確保するために、指定されたスプレッド範囲内で買い価格と売り価格を同時に提示するマーケットメーカー（マネージャー）を設け、株式先物市場の流動性を維持している。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;レバレッジ効果：投資家は株式先物契約の約定保証金として契約金額の少部分額のみを支払うことで、ヘッジや取引がコスト効率よく行える。 - 海外投資家の為替リスクの軽減：株式先物契約は、海外投資家が国内の優良株式に投資する手段となり、契約全体の価値を全額支払う必要がなく、按金のみで取引できるため、海外投資家が負担する為替リスクを大幅に軽減します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;電子取引システムによる売買：株式先物契約は、東京金融交易所（TOPIX）の電子取引システムを通じて売買されます。全ての注文は、価格と時間の順序に従って実行され、即座に買い値、売り値、成行値が表示されるため、市場の透明性が最大限に高まっています。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;メリット-1&#34;&gt;メリット
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;決済会社による履行保証：株式先物および商品先物は、満期取引所が全額所有する香港先物決済有限公司（決済会社）によって登録、清算され、履行保証が提供されます。決済会社がすべての未決済契約の対向者であるため、取引所参加者は対向リスクを負う必要はありません。ただし、この保証は、取引所参加者が顧客に対する財務責任をカバーするものではなく、投資家は经纪（ブローカー）を通じて株式や先物を売買する際には注意が必要です。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;庄家制度&#34;&gt;庄家制度
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;市場参加者または個別株式・商品先物の登録市場の庄家となり、指定された最大差金幅内で買い価格と売り価格を同時に提示します。取引所参加者およびその顧客は、個別株式・商品先物には市場庄家の登録による売買差金が提供されない場合があり、その売買が市場の取引単位に基づくことに注意する必要があります。&lt;strong&gt;投資家は、市場庄家が登録されていない株式・商品先物の売買には流動性リスクが伴う可能性があることを留意し、上場前に慎重に検討する必要があります。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;株式先物取引のリスク&#34;&gt;株式先物取引のリスク
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;株式先物はハイリスクな金融商品であり、株式先物を売買することによって生じる損失は、新規建倉時に納付した保証金（マーブル）を大幅に上回る可能性があり、短期間で追加の保証金を支払う必要が生じることもあります。もし支払いができなくなれば、保有ポジションや建玉が強制的に決済（平倉）されることになり、その際の損失はすべてご自身で負担することになります。したがって、株式先物取引のリスクを十分に理解し、ご自身の投資判断に耐えられるかどうかを慎重に見極める必要があります。取引を行う前に、ご自身の財務状況および投資目標を考慮し、ブローカーまたはファイナンシャルアドバイザーにご相談の上、株式先物およびオプション契約の購入が適しているか確認することをお勧めします。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;注解の調整&#34;&gt;注解の調整
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;同正股会社が株式分割や配当金の発行などにより資本構成を変更した場合、除名義資産時または効力発生日において株価が変動し、未平準契約もその影響を受ける可能性がある。
他の条件が変わらなければ、株主が保有する複合価値は除名義資産日に変更されないものの、株式先物買い手または保有者にとっては異なる状況となる。ただし、先物契約に適切な調整が行われた場合を除く。立約成価を変更しない限り、株式先物の係数も一定であれば、株価の調整は株式先物ポジションの価値を不当かつ不公平に影響させる可能性がある。
取引所が調整比率を決定する際には、先物契約の公正な価値を維持することを原則とし、重大な変更が発生した場合のみ調整を行う。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;株式先物契約概要&#34;&gt;株式先物契約概要
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/hong-kong-futures-basics/%E8%82%A1%E7%A5%A8%E6%9C%9F%E8%B4%A7%E5%90%88%E7%BA%A6%E6%A6%82%E8%A6%81.png&#34;
	width=&#34;1416&#34;
	height=&#34;632&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;株式先物契約概要&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;224&#34;
		data-flex-basis=&#34;537px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;情報提供者コード&#34;&gt;情報提供者コード
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/hong-kong-futures-basics/%E8%B5%84%E8%AE%AF%E4%BE%9B%E5%BA%94%E5%95%86%E4%BB%A3%E7%A0%81.png&#34;
	width=&#34;1418&#34;
	height=&#34;820&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;情報提供者コード&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;172&#34;
		data-flex-basis=&#34;415px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参考資料&#34;&gt;参考資料
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://sc.hkex.com.hk/TuniS/www.hkex.com.hk/products/listed-derivatives/single-stock/stock-futures?sc_lang=zh-cn#list_of_stock_futures&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;香港交易所 - 衍生产品/个股/股票期货&lt;/a&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/-/media/HKEX-Market/Products/Listed-Derivatives/Single-Stock/Stock-Futures/Stock-Futures-Information-Sheets/HKEX_Stock_Futures_SC.pdf&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;HKEX_Stock_Futures_SC.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>取引所インターフェースドキュメント集約</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/exchange-interface-documentation-summary/</link>
        <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 14:35:21 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/exchange-interface-documentation-summary/</guid>
        <description>&lt;p&gt;金融ソフトウェア開発の5年目であり、最も取引するものが交易所とのインターフェースドキュメントである。慣れ親しんでいるのは香港証取引所のドキュメントであり、最近では中国通業務を処理することになり、一部の中国通業務に関連して、深セン証取引所および上海証取引所の資料も参照した。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;香港交易所&#34;&gt;香港交易所
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;公式サイト&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;常用&#34;&gt;常用
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/Mutual-Market/Stock-Connect/Reference-Materials/Trading-Hour,-Trading-and-Settlement-Calendar?sc_lang=zh-HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;取引時間、取引と決済カレンダー&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://sc.hkex.com.hk/TuniS/www.hkex.com.hk/Services/Trading/Securities/Overview/Trading-Mechanism?sc_lang=zh-CN&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;取引メカニズム&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/-/media/hkex-market/mutual-market/stock-connect/reference-materials/resources/glossary_c&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;滬港通及深港通用語集&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;2021-Calendar_pdf_c.pdf&#34; &gt;滬港通及び深港通取引カレンダー PDF&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;2021-Calendar_csv_c.csv&#34; &gt;滬港通及び深港通取引カレンダー CSV&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;常用-1&#34;&gt;常用
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;glossary_c.pdf&#34; &gt;中港金融詞彙對照表 PDF&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://sc.hkex.com.hk/TuniS/www.hkex.com.hk/chi/vcm/vcmtriggersecurity_c.aspx&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;市调机制冷静期触发记录&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://sc.hkex.com.hk/TuniS/www.hkex.com.hk/chi/services/trading/securities/securitieslists/ListOfSecurities_c.xlsx&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;证券名单：基本情報、証券分類&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://sc.hkex.com.hk/TuniS/www.hkex.com.hk/Services/Trading/Securities/Securities-Lists/Closing-Auction-Session-%28CAS%29-Securities?sc_lang=zh-CN&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;閉市競取引の時間帯の証券&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;常用-2&#34;&gt;常用
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://sc.hkex.com.hk/TuniS/www.hkex.com.hk/Services/Trading/Securities/Securities-Lists/Volatility-Control-Mechanism-%28VCM%29-Securities?sc_lang=zh-CN&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;市場変動調整機構（市調機構）証券&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://sc.hkex.com.hk/TuniS/www.hkex.com.hk/Services/Trading/Securities/Securities-Lists/Designated-Securities-Eligible-for-Short-Selling?sc_lang=zh-CN&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;売りきれ指定証券&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;ListOfSecurities_c.xlsx&#34; &gt;証券名簿：基本情報、証券分類 XLSX&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;行情インターフェースドキュメント香港株式--中華通&#34;&gt;行情インターフェースドキュメント：香港株式 + 中華通
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/Services/Market-Data-Services/Infrastructure/Overview?sc_lang=en&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;行情インターフェースドキュメント概要リンク&lt;/a&gt;
よくある質問と回答、開発マニュアルのガイダンス、過去の行情インターフェースドキュメントは、検索バーからダウンロードアドレスを取得できます。バージョン番号を検索してください。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/Services/Market-Data-Services/Infrastructure/HKEX-Orion-Market-Data-Platform-Securities-Market-OMD-C?sc_lang=en&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;香港株式行情インターフェースドキュメント&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/Mutual-Market/Stock-Connect/Reference-Materials/Technical-Documents/OMD_CC-Specifications?sc_lang=en&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;中華通行行情インターフェースドキュメント&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;取引状況インターフェースドキュメント香港株式市場--中華通&#34;&gt;取引状況インターフェースドキュメント：香港株式市場 + 中華通
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;HKEX_OMDC_Binary_Interface_Specifications_v_1,-d-,32c.pdf&#34; &gt;HKEX_OMDC_Binary_Interface_Specifications_v_1,-d-,32c.pdf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;HKEX_OMDC_Developers_Guide_1_11.pdf&#34; &gt;HKEX_OMDC_Developers_Guide_1_11.pdf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;OMDC_Connectivity_Guide_Securities_Market-_Index_datafeed_%28v2_2%29.pdf&#34; &gt;OMDC_Connectivity_Guide_Securities_Market-&lt;em&gt;Index_datafeed&lt;/em&gt;(v2_2).pdf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;OMD_Interface_Specification_China_Connect_Securities-%28v1-3%29.pdf&#34; &gt;OMD_Interface_Specification_China_Connect_Securities-(v1-3).pdf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;取引状況インターフェースドキュメント香港株式--中華通&#34;&gt;取引状況インターフェースドキュメント：香港株式 + 中華通
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;OMD_Connectivity_Guide_China_Connect_Securities.pdf&#34; &gt;OMD_Connectivity_Guide_China_Connect_Securities.pdf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;OMD_Developers_Guide_China_Connect_Securities.pdf&#34; &gt;OMD_Developers_Guide_China_Connect_Securities.pdf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;報盤インターフェースドキュメント港股--中華通&#34;&gt;報盤インターフェースドキュメント：港股 + 中華通
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/Services/Trading/Securities/Infrastructure/Overview?sc_lang=en&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;報盤インターフェースドキュメント集約リンク&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;HKEX_OCG_FIX_Trading_Interface_Specifications_v2_2-%28clean%29.pdf&#34; &gt;港股FIXプロトコルインターフェースドキュメント PDF&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;HKEX_OCG_Binary_Trading_Interface_Specifications_v2_2-%28clean%29.pdf&#34; &gt;港股二級制プロトコルインターフェースドキュメント PDF&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;Reason_Text_List.xlsx&#34; &gt;港股取引所エラーコードリスト XLSX&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;HKEx_CCCG_FIX_Trading_Interface_Specifications_v1_3-%28clean%29.pdf&#34; &gt;中華通FIXプロトコルインターフェースドキュメント PDF&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;HKEx_CCCG_Binary_Trading_Interface_Specifications_v1_3-%28clean%29.pdf&#34; &gt;中華通二進制インターフェースドキュメント PDF&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;上交所&#34;&gt;上交所
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.sse.com.cn/services/tradingservice/tradingtech/technical/data/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;行情報盤インタフェースドキュメント&lt;/a&gt;
エラーインターフェースドキュメントは、その他のメニューで取得
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;SSE_IS111_ErrorCode_CV3.15.xlsx&#34; &gt;報盤エラーインターフェースドキュメント XLSX&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;深谷証券取引所&#34;&gt;深谷証券取引所
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.szse.cn/marketServices/technicalservice/interface/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;行情報盤インターフェースドキュメント&lt;/a&gt;
深谷証券取引所は、個別のエラーメッセージを提供していません。報盤インターフェースドキュメントの第6章に補足説明があります。
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;P020201229686784934466.pdf&#34; &gt;深圳证券交易所Binary取引データインターフェース規範（Ver1.18）PDF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ニューヨーク証券取引所&#34;&gt;ニューヨーク証券取引所
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.nyse.com/markets/hours-calendars&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;休場スケジュール&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.nasdaq.com/market-activity/ipos?tab=upcoming&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;新規上場情報&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;終値&#34;&gt;終値
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://eoddata.com/stocklist/NASDAQ.htm&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;グローバル市場の終値&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
