<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>春節檔 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E6%98%A5%E7%AF%80%E6%AA%94/</link>
        <description>Recent content in 春節檔 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 19:00:25 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E6%98%A5%E7%AF%80%E6%AA%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>春節檔 哪吒出圈 (Chūnjié dǎng Nǎzhā chūkǒu) - This is a direct translation, preserving the original phrasing.  It&#39;s commonly understood in Japanese as is.</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/ne-zha-breaks-through-during-spring-festival/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 03:40:07 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/ne-zha-breaks-through-during-spring-festival/</guid>
        <description>&lt;p&gt;私たちが中国人だというのに、旧正月を迎えるたびに家族みんなで団らんをして映画を見るのは、なくてはならない娯楽の一つです。今年の旧正月公開作品『哪吒』は、一言で言うと大ヒットし、話題になり尽くしました。街中や商店では皆が話し合っていて、この勢いは、以前の『戦狼』を彷彿とさせます。どこか懐かしい愛国心に満ちた雰囲気があり、自然と国民的誇りを感じさせてくれます。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;プロンプト：記事を作成し、テーマは旧正月公開作品『哪吒』の大ヒットと、それに伴う不思議な民族的な自豪感、以前の映画『戦狼』のような愛国的主題。否定できない進歩があるものの、これほど良いレベルには達していません。ゲーム党としては、多くの面が油っぽい印象を与え、格闘の場面はオンラインゲームの影響を強く受けています。すでに、『哪吒』の興行収入のために映画チケットを購入したが実際には見に行かない人たちも多くいます。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;戰闘シーンの質感が足りない&#34;&gt;戰闘シーンの質感が足りない
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;私はゲーム党として、普段は色々なオンラインゲームの世界に没頭しているので、映画にはあまり期待していませんでした。しかし、この『哪吒』の話題が非常に高かったので、周りの人たちが口々に褒めてくるうちに、「まあ、見てみるか」と思って映画館へ行きました。映像が流れ始めた瞬間、私の心の中で「バサッ」と音がしました。確かに以前に比べて画面制作は進んでいるものの、いくつかのシーンでは少し油ぎった感じがあり、特に戦いの場面は…どう表現すればいいのか。オンラインゲームの雰囲気が強すぎました。私は長年ゲームをプレイしてきたので、この映像スタイルとゲームの中のいくつかのシーンが非常に似ていて、映画であるべきものが持つ質感が欠けていました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;狂気のシャドウミステリー&#34;&gt;狂気のシャドウ・ミステリー
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;映画を観終わって外に出てみると、うわー！ネット上には、この『哪吒』の興行収入のためにチケットを買ったのに映画を見なかったという人が結構いるらしい。その行動も私も感服するよ。みんながこの映画を支持する情熱は本当に高く、何かしてくれるために尽力しているんだね。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;物語のあらすじ&#34;&gt;物語のあらすじ
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以前の『戦狼』で呉京が「私を侮辱すれば、遠くからでも必ず討つ」と叫んだとき、多くの人が熱狂し、『中国軍隊は本当にすごい！ 中国は本当に強い！』と感じていた。本作『哪吒』には、それほど直接的な愛国口調はないものの、中国の伝統文化を鮮やかに描き出している。哪吒や敖丙といった神話上の人物たちは、幼い頃から彼らの物語を聞いて育ってきた私たちにとって、映画は彼らの因縁、成長の過程を血肉のように描いている。まさにこれが中国文化の魅力なのである。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば哪吒だ。『哪吒』は幼い頃から誤解され、白い目で見られ、それでも屈しない。自らを「私の運命は私自身で決める」と叫ぶその精神は、中国人たちの骨子に宿る強靭な精神性と非常に似ている。どんな困難にも屈することなく、自分の努力によって運命を変えていくのだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;アニメ映画の進歩&#34;&gt;アニメ映画の進歩
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;『哪吒』がどこかでは完璧とは言えないものの、中国伝統文化と現代映画技術を巧みに融合させた点が高く評価され、中国アニメ映画の進歩を目の当たりにさせました。まるで『戦狼』が中国映画をアクション映画分野で飛躍させるきっかけになったようにです。このような進歩により、中国映画が国際舞台でその存在感を示し、外国人にも中国文化の魅力を感じてもらえるようになりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人として、どこへ行っても自国の国と文化を大切に思っています。『哪吒』や『戦狼』のような作品は、まるで鍵のように、私たちの内なる民族誇りの扉を開きました。喜びにあふれた中で、国家の強さや文化の魅力を感じ、それぞれの立場で努力し、国家の繁栄に貢献しようという意欲を掻き立てます。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>春節檔電影票價の謎：オンラインとオフラインの価格差</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/chinese-new-year-movie-ticket-price-mystery/</link>
        <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:02:02 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/chinese-new-year-movie-ticket-price-mystery/</guid>
        <description>&lt;p&gt;春節期間、家族（七八人）で映画を見に行きたいと考えていました。最初は淘票票や猫眼でチケットを購入しようとしましたが、価格が60元でした。ちょうど手元に映画館の充值カードがあり、前台で購入する必要があるため、何か割引がないか尋ねてみました。しかし、同じ上映時間の前台で購入すると35元だったのです。この価格差は本当に驚きでした。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;平台サービスの見えない付加価値&#34;&gt;平台サービスの「見えない付加価値」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;オンラインチケットプラットフォームは便利ですが、プラットフォーム手数料を無視することはできません。ユーザーに便利なチケット購入体験を提供するために、正確な座席選択や購入履歴の確認などが必要であり、これらに投資を行う必要があります。これらのコストは、プラットフォーム手数料という形でチケット価格に上乗せされ、オンラインチケット価格の上昇につながっています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;映画館の差別化戦略&#34;&gt;映画館の差別化戦略
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;春節檔票房爆棚，電影院為了最大化收益，採用差異化定價策略。線上平台流量大，很多人習慣提前在網上購票，電影院就把線上票價定得高些；而前台直接面對的是現場購票的散客，為了吸引這部分人群，給出較低價格。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;共同配当の裏にある価格論理&#34;&gt;共同配当の裏にある価格論理
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;オンラインプラットフォームと映画館の共同配当モデルは、チケット価格に影響を与えます。オンラインプラットフォームが興行収入から一部を確保し、収益性を維持するためには、チケット価格を引き上げます。一方、映画館の前売所では中間マージンがないため、コストが低減され、チケット価格は親しみやすくなります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;映画購入のコツ&#34;&gt;映画購入のコツ
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;映画を買いに行く際は、オンラインプラットフォームだけでなく、映画館のフロントに電話して料金を確認したり、直接フロントに行って相談してみたりするのも良いかもしれません。よく映画を見ている場合は、映画会員カードを発行し、会員割引でお得にお金を節約することもできます。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2025年春節檔電影における政治的要素の分析</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/political-elements-in-chinese-films-spring-festival-2025/</link>
        <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 23:49:42 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/political-elements-in-chinese-films-spring-festival-2025/</guid>
        <description>&lt;p&gt;以前很久没去春节档凑热闹了，这次去看了两部电影，感觉有点不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文探讨2025年春节档电影的新变化，重点关注《唐人街探案1900》和《哪吒之魔童闹海》。前者以1900年的美国旧金山唐人街为背景，展现华人遭受种族歧视与压迫，映射社会政治环境；后者作为动画电影，通过丰富的隐喻元素暗讽现实国际政治格局，例如玉虚宫类似五角大楼影射美国政治体系、天元鼎上美元符号象征美元霸权、仙人玉牌像美国绿卡暗示身份等级、灭魂丹似生化武器暗指恶意行径等。两部电影带来全新的观影体验，引发对电影艺术与政治表达关系的思考。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;春節檔電影風格的革新&#34;&gt;春節檔電影風格的革新
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以往春節檔電影多是輕鬆娛樂、闔家歡的風格，旨在讓觀眾在節日中放鬆身心，很少觸碰敏感政治話題。但2025年春節檔打破慣例，《唐人街探案1900》和《哪吒之魔童鬧海》融入豐富政治元素，引發觀眾廣泛討論，為春節檔電影帶來全新氣象。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;唐人街探案1900時代政治の生きた写し絵&#34;&gt;『唐人街探案1900』：時代政治の生きた写し絵
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;『唐人街探案1900』は、1900年を舞台にアメリカ旧金山唐人街を舞台に物語が展開されます。当時、華人は海外で深刻な人種差別と抑圧に直面していました。主人公たちが事件の捜査を進める中で、単に事件の謎を解き明かすだけでなく、社会各方面からの差別や不公平な扱いにも対処しなければなりません。映画は、人種差別と権力闘争を描き出し、当時の社会政治環境をリアルに反映しており、私たちに混乱した時代における中国系移民が生存と尊厳のために行った困難な抵抗、そしてその裏にある政治的な問題を深く考えさせます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このような歴史的背景は、現代の海外で活躍する中国人が商業分野で直面している問題、例えばTikTokや周受資事件を連想させます。 現地時間2024年12月6日、米国コロラド州デンバー特別区連邦巡回裁判所がTikTokの訴えを却下し、国会が国家安全保障を理由に制定した強制売却法が憲法審査に耐えたと判断しました。TikTok CEOの周受資氏は従業員向けのメモの中で、「今後は差し止め請求を行い、米国最高裁判所の審理を待つ」と述べました。この事態の根源は、米国で施行された「米国民を守るための外国敵対勢力によるアプリケーション侵害対策法」であり、規定により、バイト跳動（字节跳动）は法案が可決後270日以内に米国TikTok事業を剥離・売却しなければならず、強制売却の最終期限は2025年1月19日となっています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;チャイナタウン探偵1900時代の政治を鮮やかに描き出す&#34;&gt;『チャイナタウン探偵1900』：時代の政治を鮮やかに描き出す
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;これまでの様々な聴聞会で、周受資は数々の難問に直面してきた。現地時間2024年1月31日、米国議会上院司法委員会が「大企業とネット上の児童性搾取危機」に関する聴聞会を開催し、著名な反中議員トム・コッ頓は周受資に対し、国籍に関する8つの質問を次々と投げかけ、彼がどの国人であるか、中国国籍の申請歴があるか、アメリカ国籍であるか、さらには妻や子供たちの国籍についても触れさせた。聴聞会のテーマが「ネット上の児童性搾取」であったにも関わらず、議員はTikTokが中国企業であるバイト跳動（ByteDance）によって所有されているという点に話題を転換させ、周受資に主題とは無関係な質問に答えてもらうことになった。 『唐人街探案1900』のように、華人が海外で無端的差別を受ける状況を如実に示したように、周受資も商業界において、TikTokの背景から不当な扱いと疑問を浴びせられています。この一連の事件は、時代を超えて、海外華人が自身の発展と権利を守る上で、外部からの重苦しい障壁に直面してきたことを反映しており、百年前の種族差別や現代における商業分野での政治的駆け引きなど、すべてを深く反省すべき点です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;哪吒之魔童闹海神話の裏に潜む政治的暗示を分析&#34;&gt;『哪吒之魔童闹海』：神話の裏に潜む政治的暗示を分析
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;『哪吒之魔童闹海』は一見すると普通の漫画映画だが、その多くの設定やプロットには政治的な暗示が込められている。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;権力体系の映射&lt;/strong&gt;：玉虚宮は仙界における至高の権力拠点として構築され、建築様式はアメリカ五角大楼に酷似しており、内部は白色を基調としている点が、西側諸国が「普遍的価値」という名目のもとで覇権主義を展開することを象徴している。無量仙翁率いる「除妖隊」の鹿男や鶴女は、アメリカの同盟国体系である日韓に対応すると解釈されている。玉虚宮における「オンライン会議」の場面では、十二金仙が「封神大战」について議論しており、これはアメリカ主導の北約会議に酷似している。秩序を維持するという旗印の下で他国の抑圧を行うのだ。 - &lt;strong&gt;経済覇権の暗示&lt;/strong&gt;: 玉虚宮で丹を練る際に使用される天元鼎に、入口付近に米ドルが配置されており、これはアメリカが経済覇権を用いて他国の資源を「精錬」する様子を象徴しています。無量仙翁は、「替天行道」の名の下で龍族を鼎に入れ精錬しており、これは国際ルールを利用して利益を得る一部の国家を暗示しています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;身份と階級の比喩&lt;/strong&gt;: 哪吒が手に入れた仙人を示す玉牌の色や模様が、アメリカのグリーンカードに酷似しており、仙界における「異族」への排斥と階級区分を象徴し、現実世界における異なる国家やグループ間のアイデンティティの違いと不平等な扱いを示唆しています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;悪意ある行為の暗喩&lt;/strong&gt;: 無量仙翁が哪吒に飲ませる滅魂丹の外観は生化学兵器に酷似しており、これは「救世」の名の下で他国の破壊や滅亡を行う一部の国家を暗喩しています。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;哪吒之魔童闹海神話の裏に潜む政治的暗示を分析-1&#34;&gt;『哪吒之魔童闹海』：神話の裏に潜む政治的暗示を分析
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;資源と発展の象徴&lt;/strong&gt;：七色の宝蓮が、哪吒と敖丙の肉体を再構築するための鍵となるものであり、国家による独占されたエネルギーや技術の要衝を象徴している。その「琼漿玉液」は、玉虚宮における「成仙試験」を通じて獲得する必要があり、これは発展途上国が核心資源への依存と、覇権体制下での「規則性による搾取」を反映している。宝蓮の短期間での失效（無効化）と回復条件は、エネルギー危機下における小国の生存困窮を暗示する。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;映画芸術と政治表現の深層的考察&#34;&gt;映画芸術と政治表現の深層的考察
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;これらの映画は、春節檔における国民的な観影熱潮の中で政治的要素を盛り込み、観客に新たな鑑賞体験をもたらしました。単なる娯楽作品ではなく、歴史と現実の問題を映し出す鏡となり、私たちに映画芸術と政治表現の関係について深く考えるきっかけを与えました。今後、映画制作において監督は、映画を通して社会政治的な見解をより多く伝達するようになるでしょうか？映画は強力な文化伝播媒介として、芸術的表現の一方で、社会現実への関心や考察をより多く担うことができるのでしょうか？これらの問題について、映画鑑賞の際に深く探求し、映画業界が芸術と現実の表現融合においてさらに多くの素晴らしい作品を生み出すことを期待します。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;エッグ-egg&#34;&gt;エッグ (Egg)
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;豆包大モデルが、今日はあまり力を発揮できず、途中で詰まることが何度かありました。文章が半分で途絶え、続きが書けなくなり、会話を再開するしかありませんでした。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
