<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>反腐 on 向叔记事簿</title>
        <link>https://ttf248.life/tags/anti-corruption/</link>
        <description>Recent content in 反腐 on 向叔记事簿</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language><atom:link href="https://ttf248.life/tags/anti-corruption/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>浙江金融圈塌方，最近两年的反腐不再局限于政府部门</title>
        <link>https://ttf248.life/p/the-zhejiang-financial-circle-collapsed-and-the-anti-corruption-efforts-over-the-past-two-years-have-not-been-limited-to-government-departments/</link>
        <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 20:57:07 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/the-zhejiang-financial-circle-collapsed-and-the-anti-corruption-efforts-over-the-past-two-years-have-not-been-limited-to-government-departments/</guid>
        <description>&lt;p&gt;抖音刷到个浙江金融圈反腐的报道，很早以前写过一次关于金融反腐的序幕，后续没有再去追踪相关报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每天都会看看财经新闻，以前是看不到什么金融反腐的报道，最近两年开始有很多金融反腐的报道，银行、券商等金融机构的高管被查的新闻越来越多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;p/financial-anti-corruption-curtain-rise/&#34; &gt;金融反腐的序幕&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;浙江金融圈近期爆发的系统性反腐风暴，是近年来中国金融领域最具标志性的事件之一。这场始于2023年的反腐行动，以四大国有银行浙江省分行原行长集体落马为核心，揭开了地方金融系统长期存在的权力寻租、政商勾结等深层问题。以下从事件脉络、核心问题、深层原因及后续影响四个维度进行梳理：&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;一事件脉络从朱从玖案到四大行掌门人全军覆没&#34;&gt;一、事件脉络：从朱从玖案到四大行“掌门人”全军覆没
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;导火索：朱从玖案牵出金融系统窝案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年5月，时任浙江省副省长朱从玖落马，其“靠金融吃金融”的腐败模式成为突破口。朱从玖在任期间通过干预企业上市、融资贷款等获取巨额利益，并与金融机构高管形成利益同盟。2023年11月，朱从玖被开除党籍和公职，调查中供出的多条线索直接引发后续金融系统地震。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;反腐风暴升级：四大行浙江分行原行长相继落马&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;2024年4月&lt;/strong&gt;：中国银行浙江省分行原行长郭心刚被查，其退休后通过低价购房、股权溢价等方式敛财，滥用矿产贷款审批权导致国有资产重大损失。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;2025年4月&lt;/strong&gt;：建设银行浙江省分行原行长高强被查，其在任期间违规审批贷款导致多个项目烂尾，收受“顾问费”超千万元。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;2025年5月&lt;/strong&gt;：农业银行浙江省分行原行长冯建龙主动投案，其任内将农行浙江分行变为“家族产业”，亲属违规任职、生活作风问题严重。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;2025年5月30日&lt;/strong&gt;：工商银行浙江省分行原行长沈荣勤被查，其退休后通过“政商旋转门”掌控钱塘江金研院等机构，与八家民企形成利益输送网络。至此，四大行浙江分行原“一把手”在15个月内全部落马，形成反腐闭环。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;监管系统同步震荡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年1月，浙江省委金融办原副主任潘广恩主动投案，其利用职务便利为企业股改上市、引入投资等谋利，非法收受巨额财物。这标志着反腐行动从金融机构延伸至监管部门，揭示了“监管-金融机构-民企”三方利益链的深度绑定。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;二核心问题信贷腐败与旋转门利益链&#34;&gt;二、核心问题：信贷腐败与旋转门利益链
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;信贷审批权异化：腐败的核心工具&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四大行原行长均利用信贷审批权进行利益输送：郭心刚违规发放矿产贷款，高强通过“顾问费”操控信贷，冯建龙家族式放贷导致烂尾项目，沈荣勤通过金研院平台为关联企业输送资金。数据显示，2024年银行系统被查人员中，68%涉及违规批贷或放贷，信贷权力失控问题触目惊心。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;旋转门腐败：退休不是保险箱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四人均在退休后通过“身份转换”延续权力：郭心刚担任行业协会会长干预信贷，高强转任券商独董操控资本，沈荣勤搭建“金融产学研”平台连接民企。这种“退而不休”的模式，使退休高管得以规避监管，形成隐蔽的利益链条。2024年金融反腐白皮书显示，68%的案件涉及退休高管，浙江案例成为典型样本。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政商边界模糊：从银行到民企的利益输送&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沈荣勤执掌的钱塘江金研院由正泰、传化等八家民企注资成立，表面为学术机构，实为政商勾兑枢纽。通过该平台，沈荣勤将银行资源导向关联企业，形成“金融机构-民企智库”绑定模式。类似模式在郭心刚、高强案件中亦有体现，暴露出地方金融生态中政商关系的深度扭曲。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;三深层原因制度漏洞与监管失灵&#34;&gt;三、深层原因：制度漏洞与监管失灵
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;地方金融监管长期缺位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;浙江省作为民营经济大省，金融创新活跃，但监管体系未能同步跟进。朱从玖、潘广恩等官员长期主导地方金融政策，既当“运动员”又当“裁判员”，导致监管形同虚设。例如，潘广恩在金融办任职期间，违规干预企业融资、股改，却未受到有效制约。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金融机构内控失效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四大行浙江分行内部监督机制形同虚设。冯建龙任农行浙江分行行长时，亲属在系统内快速晋升，信贷审批“一言堂”现象突出。沈荣勤推行的“员工关爱计划”表面为福利，实则通过控制基层员工巩固权力，掩盖腐败行为。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外部监督机制薄弱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跨省监察模式的启用（如沈荣勤案由辽宁省监委办理）表明，地方保护主义曾严重阻碍反腐进程。此外，金融机构与民企的复杂股权关系（如浙商银行前十大贷款客户中半数为房企）导致风险传导隐蔽，传统监管手段难以穿透。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;四后续影响监管升级与行业重塑&#34;&gt;四、后续影响：监管升级与行业重塑
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;反腐常态化与制度堵漏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;跨省监察与穿透式监管&lt;/strong&gt;：中央纪委采用异地办案切断地方保护网，并将审查范围从在职行为延伸至退休后利益链。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;技术反腐落地&lt;/strong&gt;：浙江试点信贷审批AI风控模型，自动识别“人情贷”“政商贷”，从源头遏制权力寻租。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;离职从业限制&lt;/strong&gt;：浙江省拟出台《金融高管离职从业清单》，规定银行行长退休三年内不得任职关联企业，切断权力期权化链条。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金融生态重塑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;银行系统风险出清&lt;/strong&gt;：浙商银行、杭州银行等机构因高管落马启动内部整顿，房地产贷款占比高的问题（如浙商银行房地产不良率达2.48%）倒逼业务转型。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;民企融资环境优化&lt;/strong&gt;：反腐行动后，浙江省推出“浙科贷”等政策，2024年为3.2万家科技型中小企业提供4500亿元贷款，推动金融回归服务实体经济本源。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社会警示效应&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
四大行浙江分行原行长的集体覆灭，打破了“退休即安全”的幻想，传递出金融反腐“零容忍、无盲区”的信号。这一事件也为全国金融系统提供镜鉴：唯有强化权力制约、完善监管体系，才能守护金融安全。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;结语&#34;&gt;结语
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;浙江金融圈塌方事件，本质上是地方金融权力长期失控的集中爆发。这场风暴不仅清除了一批“金融蛀虫”，更推动了监管模式、制度设计和行业生态的深刻变革。未来，如何平衡金融创新与风险防控、如何构建“亲清”政商关系，将是浙江乃至全国金融领域持续探索的课题。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>金融反腐的序幕</title>
        <link>https://ttf248.life/p/financial-anti-corruption-curtain-rise/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 14:53:35 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/financial-anti-corruption-curtain-rise/</guid>
        <description>&lt;p&gt;中共中央政治局：要加大国有企业、金融领域反腐败力度，深入纠治“四风”&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;中共中央政治局&#34;&gt;中共中央政治局
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中共中央政治局9月27日召开会议，审议《关于二十届中央第一轮巡视情况的综合报告》。中共中央总书记习近平主持会议。会议强调，要以巡视整改为契机，进一步加强党的全面领导，督促被巡视党组织提高政治站位，认真履行党中央赋予的职责使命，不断增强国有企业核心功能和核心竞争力，夯实中国特色社会主义的重要物质基础和政治基础，加大金融企业服务实体经济和国家战略力度，推动高质量发展。要统筹发展和安全，树牢底线思维、极限思维，采取有力措施防范化解重大风险，牢牢守住安全底线。要推动全面从严治党向纵深发展，压紧压实党委（党组）书记第一责任人责任、领导班子成员“一岗双责”、纪检监察机构监督责任，突出加强对各级“一把手”的监督，加大国有企业、金融领域反腐败力度，深入纠治“四风”，深化以案促改、以案促治，一体推进不敢腐、不能腐、不想腐。要认真贯彻新时代党的组织路线，加强领导班子建设、干部人才队伍建设和基层党组织建设。要综合用好巡视成果，深化改革、完善制度，推进源头治理，促进标本兼治。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;造成重大金融风险！中国银行原党委书记、董事长刘连舸被开除党籍&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;据中央纪委国家监委网站，经中共中央批准，中央纪委国家监委对中国银行股份有限公司原党委书记、董事长刘连舸严重违纪违法问题进行了立案审查调查。
经查，刘连舸丧失理想信念，背弃初心使命，落实党中央决策部署不坚决、打折扣，弃守金融风险防控职责，大肆违规插手信贷项目，违法发放贷款，造成重大金融风险，履行全面从严治党主体责任不力，严重破坏所在单位政治生态，私自携带违禁书刊入境，处心积虑对抗组织审查；无视中央八项规定精神，违规收受礼品礼金、出入私人会所、接受滑雪和旅游安排，长期借用管理对象车辆；不按规定报告个人有关事项，在组织函询时不如实说明问题，徇私录用调整提拔干部；违规经商办企业；违规干预资金借贷，私自留存涉密资料；道德败坏，家风不正，对亲属失管失教；毫无纪法底线，擅权妄为，“靠金融吃金融”，利用职务便利为他人在贷款融资、项目合作等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刘连舸严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律、工作纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿、违法发放贷款犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经中央纪委常委会会议研究并报中共中央批准，决定给予刘连舸开除党籍处分；按规定取消其享受的待遇；终止其党的二十大代表资格；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;中国光大集团原党委书记、董事长李晓鹏严重违纪违法被开除党籍和公职。（央视新闻）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中央纪委国家监委网站通报，据贵州省纪委监委消息：贵州银行原党委书记、董事长李志明涉嫌严重违纪违法，目前正接受贵州省纪委监委纪律审查和监察调查。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;时隔八年汇金增持四大行&#34;&gt;时隔八年，汇金增持四大行
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;10月11日，工商银行、农业银行、中国银行、建设银行四大国有商业银行分别发布公告，获汇金公司增持，分别为2761万股、3727万股、2489万股、1838万股；汇金公司拟在未来6个月内继续在二级市场增持四大行。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
