<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>인생 on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/tags/%EC%9D%B8%EC%83%9D/</link>
        <description>Recent content in 인생 on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ko/tags/%EC%9D%B8%EC%83%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>나가 돌아다니는 것은 결국 좋은 일이다</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/come-out-and-walk-around-its-always-good/</link>
        <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 10:30:43 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/come-out-and-walk-around-its-always-good/</guid>
        <description>&lt;p&gt;만약 집안의 계획대로, 성실하게 전력망을 공부했다면 코딩을 하지 않았다면, 나는 평범한 순종적인 남자가 되었을 것이다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;기억 속의 먼지를 털어내고 보니, 계기는 다가오는 설과 함께 룸메이트와의 대화였고, 그 과정에서 몇 년간의 경험을 되돌아보게 되었다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;제-1장&#34;&gt;제 1장
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;고등학교 졸업 시험 성적이 좋다고 할 수도 없고 나쁘다고 할 수도 없었지만, 211 대학을 졸업했다. 아버지가 처음 계획하셨던 대로 전력망을 열심히 공부해서 고향 시의 전력공사에 취직하는 것이었다. 앞서 언급했듯이 어떻게 IT 업계에 발을 들여놓게 되었는지 설명하다가 미처 말하지 못했던 부분인데, 돈에 대한 가치관과 자기 통제력이 있었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;처음은 아직 마을 학교에 다녔는데, 중학교 2학년 때부터 부모님이 시내 학교로 전학시키셨다. 마치 유姥姥가 대관원에 온 것 같았고, 도시의 번화함에 적응하기 어려웠다. 영화관에 몇 번 가본 적이 없었고, 정확히 말하면 부모님과 함께 간 적은 거의 없었지만, 친척들이 데려간 적은 있었다. 하늘은 항상 행운을 남겨두는데, 그때 비슷한 취향의 친구들을 만났다. 뒤에는 연락이 줄어들었지만, 그 시절의 젊음은 지금 봐도 아름답다. 주말 보충 수업 후에 함께 교실 안의 플라스틱 병을 정리하고, 능숙하게 밟아 납작하게 만든 후 책가방에 넣어 엄마에게 가져갔다. 모아두면 폐품 수거꾼에게 맡길 수 있었다. 함께 장기를 두고, 배드민턴을 치고, 섯불놀이를 했는데, 진 사람은 푸쉬업 몇 개를 해야 했다. 그때는 약간 다행이라고 생각했고, 아버지는 어릴 때부터 나를 다양한 운동을 시켰다. 이때부터 돈에 대한 관점이 조금 이상해지고, 약간 자기 비하가 심해졌지만, 이런 작은 불운은 금방 지나갔다. 집안이 어려운 편도 아니었고, 용돈도 많지 않았고, 주변 친구들과 함께 놀기 어려웠다. 특히 주말에는 부모님의 노력이 눈에 띄게 보였다. 우리는 마을에서 나와 시내로 이사했다. 이때 씨앗이 심어졌고, 조용히 발아를 기다리고 있었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;머리가 단순한 제가, 학업 기간 동안 전반적으로는 매우 행복했습니다. 많은 사람들이 졸업 후에야 비로소 깨닫는 것처럼, 공부는 생각보다 어려운 일이 아니며, 투자와 산출이 비교적 쉽게 전환되는 편입니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;중첩된 어린 시절 제국 시대의 기억을 가지고, 대학교 시절에 노트북과 접촉하면서 판도라의 상자가 열린 듯 게임과 접하게 되었고, 게임 상인이라는 역할과도 연결되었다. 처음에는 하위층 판매원이었는데, 상류에서 물건을 구매하여 자신의 커뮤니티 채널을 통해 조금씩 물건을 판매하며 돈을 벌었다. 그러다가 점차 전체 링크의 작동 논리를 이해하게 되었다. 우리가 판매하는 물건은 결국 상류 프로그램이 대량으로 부화시킨 것이고, 그들의 비용은 거의 제로에 가까웠다. 이때부터 길이 조금 꼬이기 시작했다. 전공 안에는 세분화된 전공들이 있는데, 왼쪽에 전기망, 오른쪽에 자동화(매우 복잡함, 칩 프로그래밍, 공장 전기 자동화)가 있었다. 나는 프로그램으로 돈을 벌 수 있다는 것을 알게 되었고, 채널 상류는 확실히 많은 돈을 벌었고, 이전부터 프로그래밍의 기본기가 있었기 때문에 이것저것 뒤적거리며 조금의 돈을 벌었다. 전공 선택 시 자연스럽게 자동화를 선택했다. 3학년 전공 수업은 많이 듣지 않았는데, 매일 머릿속에는 코드를 짜서 돈을 버는 것만 생각했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;지난해 글에서 언급했듯이, 해커에 대한 긍정적인 환상과 함께 접하게 된 프로그래밍은 비전공 IT가 인애를 발휘하여 어셈블리, 침투 테스트, 게임 핵, DLL 가드 및 계정 탈취 등을 통해 다양한 불법/회색 영역을 익히고 이해하게 했습니다. 부모님은 어떻게 사람이 살아야 하는지 가르쳐 주셨고, 법률도 저에게 조언해 주었기에 길은 완전히 잘못된 방향으로 가지 않았습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이전 글 링크: [그때 그 시절]({&amp;lt; relref &amp;ldquo;/post/2023/01-09-那时少年&amp;rdquo; &amp;gt;}})&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;대학교 때 한 번 연애도 해봤는데, 뒤돌아보면 드라마 속 사랑에 대한 동경이 더 컸던 것 같아요. 당시 미성숙했던 저에게는 어떻게 사랑하는지 알기도 어려웠고, 더욱이 가정을 꾸리고 성공하기까지 하는 일은 불가능했습니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;제2장&#34;&gt;제2장
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;시대의 물결 속에서, 저는 또한 운이 좋았습니다. 대학교 시절의 여러 번의 노력 덕분에 연구원 시험을 보는 일은 없었고, 졸업과 함께 바로 일을 시작했습니다. IT 업계의 유리한 흐름을 타고 일이 순조롭게 풀렸습니다. 벌써 일한 지 8년째인데, 이제는 열기가 사라지고 막이 내리기 시작했습니다. 가끔은 처음 선택했던 것이 잘못된 것은 아닐까 생각하고, 아버지 말씀을 듣고 전력 회사에 들어갔더라면 더 나았을지도 모른다는 생각이 들기도 합니다. 일하기 시작한 지 5년 앞에서는 그런 생각을 할 수도 있었지만, 시간이 지나면서 그 생각은 점점 사라졌습니다. 신입으로 홍성에 입사하여 5년을 한 회사에서 근무하며 기술과 산업에 대한 이해, 그리고 자신의 능력에 대한 인식이 어느 정도 부족했습니다. 본사의 지시에 따라 심천 분사무소로 갔고, 직장 내 갈등을 겪었습니다 (나중에 보니 양쪽 모두 패배했고 최종 승자는 이사회였습니다). 기술에 대한 열정을 품고 다시 杭州로 돌아왔지만, 약간의 젊음과 미숙함으로 인해 杭州에서 철수하여 상하이로 왔습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;원래 항저우로 안착하여 살고, 집을 사는 계획이었는데, 이자율이 최고조에 달하고 부동산 가격이 정점에 달할 때 진입하면 바로 묶여 버릴 것 같고, 가진 돈이 얼마 없어 감당하기 어렵다. 주택 담보 대출의 압박을 지고 결혼까지 해야 한다는 생각에, 산업 침체까지 더해지면 감정적으로 불안정해지기 쉽다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;제3장&#34;&gt;제3장
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;이렇게 오랫동안 세상에 나왔고, 많은 것을 겪어보았으며, 어리석은 짓도 하고 방황하기도 했지만, 현재는 괜찮다. 여러 가지 일과 사람들을 거치면서 결국 성장했고, 만약 집에만 있었다면 성격의 결함이 어떤 형태로든 터져 나왔을 것이다.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>그때 그 소년은 재능이 있었을지도 모르지만 많지는 않았다</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/then-boy-talent-not-much/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 13:45:09 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/then-boy-talent-not-much/</guid>
        <description>&lt;p&gt;일곱 번째 해가 되니 코딩하면서 얻는 긍정적인 피드백이 예전만큼 많지 않네요. 어떻게 이 &lt;code&gt;코딩&lt;/code&gt; 길을 걷게 되었는지 되돌아봅니다.
사람의 다양한 선택은, 어릴수록, 긍정적인 피드백을 따르는 경향이 있고, 적극적으로 위험을 피하고 이익을 추구한다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;일어릴-때&#34;&gt;일、어릴 때
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;이사해서 시내에 왔고, 컴퓨터 서적을 접하게 되었고, 해커 자료를 알게 되고, 윈도우 시스템에 대해 알게 된 것들은 뒷 이야기일 뿐이야&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;어릴 때 형제랑 몰래 우리 집 컴퓨터로 게임을 하던 시절이 기억난다. 내 남동생은 컴퓨터 가게에서 일하고 있었는데, 그곳에 있는 컴퓨터 상점에서 일을 하고 있었다.
어릴 때부터 컴퓨터를 접할 기회가 많았고, 기본적인 인식이 자리 잡았어요. 학교에서 전자통신수업을 듣기도 하고, 관심도 많이 가졌죠.
중학교 때 컴퓨터 경선대회에 대해 들었는데, 그때 정말 멋있다고 생각했었다. 전학 간 후에는 그 일이 그냥 잊혀졌다.
제가 중학교 다닐 때, 컴퓨터 기본 조작에 익숙했고, 컴퓨터 수업 시간에 비교적 쉽게 튀는 편이었습니다
만약 아직도 익숙하다면, 네, 착각하지 말고, 숙련이 아니라 오피스 사무 프로그램에 익숙하다면 더 대단할 거야&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;이-이사&#34;&gt;이, 이사
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;이사 문제로 돌아가서, 시내에 도착해서 이웃들 때문에 도서관을 접하게 되었는데, 소설을 꽤 많이 봤지만 잡지도 많이 봤습니다
컴퓨터 보고서, 대중 소프트웨어
컴퓨터라는 제품에 대해 점점 더 관심을 갖게 되었고, 어렸을 때 해커를 존경했던 심리와 함께 학교에서 관련 지식을 적극적으로 찾아다녔습니다
운영 체제의 기본 사항인 제어판, CMD 명령, VBS 스크립트에 대한 인지&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;컴퓨터 보고서 초보자용 콘텐츠는 괜찮은 것 같아요. 매번 사례 형태로 시스템 운영에 대한 지식을 쉽게 설명해주거든요.
다양한 소프트웨어, 업계 뉴스, &lt;strong&gt;물론 게임 뉴스도 추천하고, 처음의 동기 부여에도 게임의 씨앗을 뿌렸죠.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;셋째-고등학교&#34;&gt;셋째, 고등학교
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;고등학교 2학년 때, &lt;strong&gt;보거가 전학 와서 우리 반에 들어왔는데, 지난 2년 동안 컴퓨터 경시대회에서 장학생으로 몇 분 선배들이 왔고&lt;/strong&gt;, 학교에서도 이 대회에 신경을 많이 써왔다
미리 갖춰진 하드웨어 기반도 있고, 미국에 있는 학교 동문이 학교에 건물 하나를 기부했는데, 새로운 도서관이고 새로운 컴퓨터실이고, 다 그렇게 우연의 일치처럼 느껴진다
보그 형의 해설이 더해지면 학급 내에서 컴퓨터 전문가로 인정받을 수 있을 거야&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;학력 우수자이자 컴퓨터 전문가인데, 다른 사람의 컴퓨터를 해킹하고 교실 감시 시스템을 무력화하는 방법을 알고 있다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;경쟁은 더듬거리며 진행되었지만 결국 결승에 진출했고, 배우는 것은 잘 이해되지 않았는데, 문제는 기본적인 알고리즘 위주였지만 그래도 약간의 수확이 있었습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;애반은 결국 애반일 뿐이고, 여행을 다녀온 것과 마찬가지예요&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;4-대학교&#34;&gt;4. 대학교
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;대학교 전공 선택에 이르러서 가족들이 고른 것은 자동화였는데, 사실은 강전(強電)을 하고 싶었고, 집에 돌아와서는 전력 회사에 들어갔다. 전공 공부는 많이 못 했다.
자기 주도 학습 능력은 전공 수업에서는 거의 없는데, 큰 규모의 컴퓨터 수업을 배우면 아주 자연스럽게 느껴진다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;전공 수업은 빼먹고, 컴퓨터 과목은 열심히 공부하며, 매일 포럼에 들어가 있다: 《정의 포럼》, 《오아이 해킹》
전문 지식인 학부 과정에서 배운 회로 이론, C++ 지식을 활용하여 &lt;strong&gt;온라인 커뮤니티에서 일거리를 받아 돈을 벌기 시작했는데, 긍정적인 반응이 많아 점점 더 깊숙이 빠져들었고, 이제는 돌아갈 수 없을 정도가 됐어&lt;/strong&gt;
결국, 소짜오의 선택은 칩에 코드를 짜는 쪽이었고, 집에서도 별로 간섭하지 않았어, 내가 직접 고르게 됐지&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이때, &lt;strong&gt;세 번째 핵심 인물: 형&lt;/strong&gt;이 고학력으로 바이두에 입사했다
언니도 나를 잘 이해해서 내가 그 즈음에는 생각할 겨를이 없다는 걸 알고, 시형이와 얘기해보라고 하네
향후 발전 방향을 정하고, 여름방학에 고향에 가지 않고 지도 교수님과 함께 프로젝트를 하고 경험을 쌓자
자신의 괜찮은 성적표를 믿고 홍성전자로 입사했다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;다섯-졸업&#34;&gt;다섯. 졸업
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;여기 중요한 점이 있는데, 저는 벽을 넘고 선택 과목으로 컴퓨터 정보 검색을 수강했었습니다. 자료나 문제점을 빠르고 정확하게 찾는 방법을 알고 있습니다.
업무 중에 억만금을 만났다, &lt;strong&gt;석거&lt;/strong&gt;, 스스로 학습할 시간을 주고 문제 해결의 근본 원인을 파악하도록 도와주며, 연구개발센터의 대가들을 만나게 해주었다
이것도 다 기반을 닦은 거고, 심천 지사에서는 저를 대외적으로도 굉장한 실력 있다고 생각하고 거래 채널 그룹의 성공적인 책임자가 되었습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;여기서 문제가 하나 있는데, 저는 컴퓨터 운영체제, 알고리즘 등 기초 지식과 소프트웨어 공학 설계
체계적인 학습은 없었고, 모두 자신의 경험에 의존했었다
자신의 코드 설계를 앞뒤로 부정하고, 모듈 설계에 대한 기준이 없었으며, 일곱 번째 해가 되어서야 지쳐오기 시작했다&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>돈 벌고 싶을 때</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/when-you-want-to-make-money/</link>
        <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 03:23:53 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/when-you-want-to-make-money/</guid>
        <description>&lt;p&gt;보통 사람들은 사회적 동물이다, 맞다. 너는 개인이고, 직립 보행하는 동물이며, 강한 사회적 속성을 가지고 있다. 자존심과 허영심도 있고, 사회는 끊임없이 변화하고 있으며, 너의 &lt;strong&gt;평온함&lt;/strong&gt;을 계속해서 침식한다. 우리는 위대한 사람들, 사회와 국가를 위해 자신을 태우려는 사람들에 대해서는 논하지 않겠다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;지금의-나&#34;&gt;지금의 나
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;평균 임금을 기준으로 보든, 고향의 임금을 기준으로 보든, 지금 제 소득은 평균 수준을 훨씬 넘어섰는데, 무엇이 불만족스러울 수 있겠어요?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;만 원을 벌면 백만 원을 벌고 싶어지고, 백만 원을 벌면 천만 원을 벌고 싶어지는 것은 흔한 인간의 본성이며, 사람은 자신의 내면과 마주해야 한다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그 붉게 보이는 것은 무엇일까, 더 쉽고 편하게 돈을 버는 방법: 짧은 동영상&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;모두들 이 바닥이 쉬운 줄 알지만, 실제로는 그렇지 않아. 지금 보이는 건 짧은 영상일 뿐이고, 뒤에 숨겨진 촬영 기획 및 시나리오 작성 과정은 보이지 않지. 하지만 모든 사람은 자신이 천재라고 생각하고, 자신에게 맞는 분야라고 믿으며, 재능이 있다고 착각하는 경향이 있어.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;시작을-접하다&#34;&gt;시작을 접하다
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;그렇게 많은 영상을 보니까, 여러 장면을 곰곰히 분석해 보면 전문적인 편집 기법이 사용되었고 강렬한 영화 같은 느낌이 든다. 즉, 그들 중 일부는 학교를 졸업한 것 같다. 물론 풀뿌리에서 성공하는 논리가 있지만, 그것은 일반 사람에게 적용되지 않는다, 그렇지 않은가?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;틱톡에는 영상 만드는 방법을 알려주는 영상들이 엄청 많아요. 이때 사람들은 정신이 번쩍 들죠. 돈을 벌 수 있다면 왜 직접 안 하고, 당신에게 시키는 걸까요?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;비인간적인-추천-알고리즘&#34;&gt;비인간적인 추천 알고리즘
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;전에 抖音 알고리즘이 영화 편집 영상이나 애니메이션 편집 영상을 추천할 때 계속 보다 보니 재미있어지기도 했는데, 제가 抖音으로 돈을 버는 방법에 대한 정보를 찾아보려고 하니, 관련 교육 영상들만 계속해서 추천해주고 끊임없이 제 추천 목록을 채워버리더라고요. 저 역시 IT 업계에 종사하고 있습니다. 그때 알게 된 건데, 알고리즘을 만드는 그분들은 혹시 문제가 있는 걸까요? 이렇게 추천하는 게 제가 바보라고 생각하는 건지, 아니면 그분들이 바보라고 생각하는 건지 궁금해졌습니다. 특히 抖音으로 돈을 버는 방법을 알려주는 영상들을 계속해서 다른 각도와 다양한 유형으로 추천해주더라고요. 이 글은 새벽 3시에 쓰기 시작했는데, 사실 쓰고 싶지 않았습니다. 이런 상업 모델이 얼마나 오래 지속될 수 있을까? 그리고 여러분의 시간을 얼마나 더 빼앗을 수 있을까요?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;깨닫고-살다&#34;&gt;깨닫고 살다
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;사람 가르치는 데는 이론만 앞세우고, 자기 일에는 통제도 못 하는 꼴이라니, 정말 웃기는 소리네. 순수한 기술 블로거가 아니니까 일부 내용 국내에 올리는 건 생략했고, 여기서는 그냥 불만을 토로하는 거야. 만약 이 글이 차단된다면 어쩔 수 없지, 다른 곳에서 다시 시작하면 돼. 틱톡이 아무것도 안 했다고는 말할 수 없어. 적어도 현재 실시간 뉴스 전달이나 국가 정책 홍보에는 적극적으로 협조하고 있잖아. 결국 우리나라에서는 당의 뜻에 반하는 행동은 할 수 없지.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;지금 생각해보니 옛날 공부할 때가 떠오른다. 진정으로 인생의 의미를 찾지 못할 때는 조용히 책을 읽는 것만으로도 충분하다. 요즘 시대에 얼마나 많은 사람들이 마음을 가다듬고 조용히 책을 읽을 수 있을까.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;사후기&#34;&gt;사후기
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;여기서는 과학 기술의 발전에 감사드려야 할 것 같습니다. 이 줄을 보고 있다면 전체 원고가 매우 구어체로 쓰여진 것을 알 수 있을 겁니다. 그리고 저는 그냥 읽으면서 써 내려갔습니다. 평소에 사용하던 입력법은 소고우 입력법이었는데, 7~8년 정도 사용했습니다. 하지만 음성 입력 부분에서는 뭐니뭐니 해도 讯飞가 전문적입니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022년 기사 번호가 002로 바뀌었습니다. 왜 이렇게 두 개의 영이 붙었을까요? 올해 기사 수가 100개를 넘는 꿈을 꾸고 있는데, 그게 바로 저의 꿈입니다. 글이라고 하기도 어렵네요, 그냥 몇몇 기록들일 뿐입니다. 나는 매일 세 번 자신을 돌아보고, 당신도 결국 뭔가 떠오르는 것이 있을 겁니다, 그렇죠?&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>우리가 일생을 바쳐 추구하는 것은 무엇인가</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/we-exhaust-ourselves-chasing/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 21:09:58 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/we-exhaust-ourselves-chasing/</guid>
        <description>&lt;p&gt;부인의 교제는, 머리 숙이고 하늘을 우러르며 한 세월을 살아가면서, 때로는 마음속에서 얻기도 하고, 방 안에서 말로 깨우치기도 하며, 때로는 뜻을 실어 보내어 몸을 자유롭게 놓기도 한다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;인생은 한 번 스러울 뿐, 찰나처럼 사라진다. 풀과 나무의 봄날 흥망성쇠와 같고, 새벽녘의 밝음이 동쪽에서 떠서 서쪽으로 지는 것과 같다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;애써도 이 생에 욕망이 많으니&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;어릴 적 시냇가에 누워 연꽃 껍질을 벗기고, 동풍이 불면 연을 날리며, 노란 나비를 쫓아 달려 다녔다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;곁에도 뽕나무 그늘에 앉아 수박 심는 법을 배우고, 돌아와 배불리 먹은 후에는 비를 막는 옷 벗지 않고 밝은 달빛 아래 누워 잔다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;성인이 되면 금방 이름을 떨치고, 아름다운 벗이 함께 하기를 바라며, 돈은 끊이지 않고, 계급은 계속 올라가고, 높은 자리에 앉아 술잔을 기울이며 밤마다 즐거운 노래를 부르기를 희망한다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;늙어서도 건강하게 장수하고 싶다면, 하인은 맞이하고, 어린 자식은 문을 기다리고, 한 판의 바둑과 한 친구, 술 한 병, 그리고 마당 하나 있어 가족들과 더불어 편안하게 즐기며 살고 싶다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;세상이 어찌 이리 다투고 서두르는가, 고작 흩어진 은 몇 냥어치 때문에. 그런데 딱하고 슬픈 마음을 달래주는 것은 바로 그 흩어진 은 몇 냥어치뿐이로다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;대부분의 사람들은 아직 삶의 고투에 시달리고 있는데, 어디서 의미를 찾을 시간이 있을까?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;사실 인생은 한 번의 경험일 뿐이고, 풀과 나무, 해와 달처럼 욕망의 윤회를 경험하는 것과 같습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;삶이 훤히 드러나지 않으면, 장수하는 꿈을 꾸며 대양 한 방울과 같이 작고 하찮게 느껴진다. 내 삶의 덧없음을 슬퍼하며, 장강의 영원함을 부러워한다. 하지만 삶이 훤해지면, 현재를 즐기고 자신에게 만족하며, 늙음이 다가오는 줄조차 모른다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;당신은 돈과 명예를 추구할 수도 있고, 시와 술과 차를 추구할 수도 있습니다. 당신은 강가의 맑은 바람을 추구할 수도 있고, 산 속의 밝은 달을 추구할 수도 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;결과에 지나치게 신경 쓰거나 애쓰지 않아도 괜찮아, 결과는 결국 사라질 테니까&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;일평생을 다하여 세상에 왔으니, 가능한 한 세상의 희로애락과 기쁨 슬픔, 탄생 노쇠 병사까지 모두 경험해 보리라&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 대어해당의 이 문장이 정말 마음에 든다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;우리 일생은 참 짧고 결국 잃어버릴 것이기에, 어차피 조금 더 용감하게 사랑하고, 산을 오르고, 꿈을 좇아보는 건 어떨까. 답이 없는 일들이 많으니, 좀 더 용감하게 해보자.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《란정집서》와 《적벽부》를 아주 좋아합니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;매 단석인 흥감의 미연유를 살펴보니, 마치 한 개의 계약을 맺은 듯하고, 지금까지 문을 마주할 때마다 탄식하지 않는 일이 없었으며, 그것을 가슴에 담아내지 못한다. 진실로 일생사와 평생을 허황된 것으로 알지만, 슬퍼하며 애통해하는 것은 어리석은 짓이다. 후세는 현재를 바라보는 것이 또한 현재가 과거를 바라보는 것과 같다. 슬프도다!&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>방황했다</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/lost-and-confused/</link>
        <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 18:01:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/lost-and-confused/</guid>
        <description>&lt;p&gt;자주 인생의 어떤 단계에서든 사람은 길을 잃은 듯한 느낌에 빠지곤 한다. 자신이 무엇을 원하는지 모르겠고, 일상적인 업무 속에서 점점 일의 의미를 찾는 것을 잊게 된다. 졸업했을 때의 뜨거운 열정을 떠올리면, 그 때는 망설임 없이 코드를 쓰고 싶다고 말했었다. 사람들의 눈길을 사로잡는 멋진 코드를 만들고 싶다고. 하지만 지금은 업무 관련 일에 더 많이 관여하고 있고, 이는 산업 발전이 가져다준 혜택 덕분이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;삶의 관점에 있어서는, 결혼과 출산, 안정적인 가정을 이루는 이런 일들을 아직은 제 생각 범위 안에 포함시키지 않고 있어요. 머릿속에 맴도는 것이 거의 없고, 그저 현재를 즐기는 것만 생각해요. 주말이 되면 조용히 게임을 하는 것을 좋아하고, 종종 하루 종일 집에서 혼자 지내면서 제 작은 세상에 몰두하곤 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;인생이라는 것은 결국 자신이 열정을 가지고 몰두할 수 있는 일이 있어야 한다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;집-사기&#34;&gt;집 사기
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;몇 년 전만 해도, 열심히 돈을 모아 내 집을 사야겠다고 생각하며 매일 목표를 위해 아끼고 또 아꼈다. 하지만 집값은 계속 치솟았고, 처음의 불안과 애타는 마음에서 결국 무감각해져서, 집을 산들간에 무거운 짐이 된다고 생각하고 포기했다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;돈을-모으다&#34;&gt;돈을 모으다
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;처음에는 돈을 모으는 것이 강력한 성능의 데스크탑 PC를 장만하거나, 오랫동안 갖고 싶었던 카메라를 구입하거나, 즉흥적으로 떠나는 여행과 같은 작은 목표를 달성하기 위한 것이었습니다. 하지만 지금은 저는 돈을 모으는 것에 대해 더욱 무심한 태도를 가지고 있습니다. 일상적인 지출에 더 이상 크게 신경 쓰지 않고, 먹고 싶은 음식이 있으면 가서 먹고, 새로운 것에 대해서도 과감하게 시도해 봅니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;집에-가세요&#34;&gt;집에 가세요
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;결국, 내가 마음속 깊은 곳에서 가장 갈망하는 것은 집으로 돌아가는 것뿐이었다. 특별한 일을 할 필요 없이, 그 익숙한 곳으로 돌아가 가족의 따뜻함과 평온함을 느끼는 것.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
