<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>春节档 on 向叔记事簿</title>
        <link>https://ttf248.life/tags/spring-festival-season/</link>
        <description>Recent content in 春节档 on 向叔记事簿</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language><atom:link href="https://ttf248.life/tags/spring-festival-season/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>春节档哪吒出圈</title>
        <link>https://ttf248.life/p/chinese-new-year-nizha-breakthrough/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 03:40:07 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/chinese-new-year-nizha-breakthrough/</guid>
        <description>&lt;p&gt;咱中国人啊，每逢春节，阖家团圆，看电影成了必不可少的娱乐项目。今年春节档，《哪吒》那叫一个火爆出圈，大街小巷都在议论，这架势，有点像当年的《战狼》，都透着股子爱国主题的劲儿，莫名就让人涌起民族自豪感。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Prompt: 编写文章，主题：春节档哪吒的火爆出圈，莫名的民族自豪感，类似以前的电影：战狼，爱国主题。不能否认进步很多，但是也没好到这个程度，作为游戏党，很多面看起来就很油腻，打斗的场面网游风比较重。已经刷到不少为了哪吒的票房，买了电影票但是不去看的人。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;打斗场面质感不够&#34;&gt;打斗场面质感不够
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我一游戏党，平日里沉浸在各种网游世界，对电影本没抱多大期望。可架不住这《哪吒》热度高啊，身边人都在说，我心想，那就去瞅瞅呗。走进影院，画面一出来，我这心里就 “咯噔” 一下。虽说画面制作比以前进步不少，但有些画面看起来真有点油腻，那打斗场面，咋说呢，网游风太重了。我玩了那么多年游戏，这画面风格和游戏里有些场景太像了，少了电影该有的质感。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;疯狂的影迷&#34;&gt;疯狂的影迷
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;电影看完，出来一瞧，好家伙，网上不少人说为了《哪吒》的票房，买了票却不看电影。这操作我也是服了，看来大家对这部电影的支持热情那是相当高涨，都愿意为它做点什么。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;故事情节&#34;&gt;故事情节
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;咱回想一下，《战狼》那时候，吴京喊出 “犯我中华者，虽远必诛”，多少人热血沸腾，觉得咱中国军人太厉害了，咱国家太强大了。这《哪吒》虽说没那么直白的爱国口号，但它把中国传统文化展现得淋漓尽致。哪吒、敖丙这些神话人物，咱们从小就听着他们的故事长大，电影里把他们的恩怨情仇、成长历程演绎得有血有肉，这不就是咱中国文化的魅力所在吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就说哪吒吧，从小被误解，受尽白眼，可他偏不服输，喊出 “我命由我不由天”，这精神头和咱中国人骨子里的那股韧劲多像啊。不管遇到多大困难，咱都不低头，靠着自己的努力去改变命运。敖丙也一样，背负着家族使命，看似冷酷，实则内心善良，为了朋友不惜牺牲自己。这种友情、这种担当，在现实生活中，咱们不也常常能见到吗？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;动画电影的进步&#34;&gt;动画电影的进步
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;虽说《哪吒》有些地方没那么完美，但它把中国传统文化和现代电影技术结合得挺好，让咱看到了中国动画电影的进步。就像当年《战狼》让大家看到中国电影在动作片领域的突破一样。这种进步，让咱觉得咱中国电影也能在国际舞台上崭露头角，也能让外国人看到咱中国文化的精彩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;咱中国人，不管走到哪儿，心里都装着自己的国家和文化。《哪吒》和《战狼》这样的电影，就像一把把钥匙，打开了咱内心深处民族自豪感的那扇门。让咱在欢声笑语中，感受着国家的强大、文化的魅力，也激励着咱在各自的岗位上努力奋斗，为国家的繁荣昌盛贡献自己的一份力量。这大概就是这些电影火爆出圈，能引发咱民族自豪感的原因吧。以后啊，也希望有更多这样的电影出现，让咱这份民族自豪感一直满满当当的。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>春节档电影票价之谜：线上与线下的价格差异</title>
        <link>https://ttf248.life/p/spring-festival-movie-tickets-price-mystery-online-vs-offline/</link>
        <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:02:02 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/spring-festival-movie-tickets-price-mystery-online-vs-offline/</guid>
        <description>&lt;p&gt;春节期间，一家人（七八个人）想去看电影，本想着在淘票票和猫眼上把票买了，一看价格 60 元。刚好手里有一张影院的充值卡，需要人到影院前台才能购票，想着问问前台有没有什么优惠，没想到同样的场次在前台买只要 35 元，这价格差着实让人惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;平台服务费的隐形加成&#34;&gt;平台服务费的“隐形加成”
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;线上购票平台虽然方便，但平台服务费不可忽视。它们为用户打造便捷的购票体验，比如精准选座、随时查看购票记录等，这些都需要投入资金维护。而这些成本就通过平台服务费的形式，加到了票价里，导致线上票价升高。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;影院差异化运营策略&#34;&gt;影院差异化运营策略
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;春节档观影需求爆棚，影院为了收益最大化，采用差异化定价。线上平台流量大，很多人习惯提前在网上购票，影院就把线上票价定得高些；而前台直接面对的是现场购票的散客，为了吸引这部分人群，给出较低价格。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;合作分成背后的价格逻辑&#34;&gt;合作分成背后的价格逻辑
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;线上平台和影院的合作分成模式影响着票价。线上平台要从票房里分一杯羹，为保证盈利，就会把票价抬高。而影院前台售票没有中间环节，成本降低，票价自然亲民。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;消费者购票小窍门&#34;&gt;消费者购票小窍门
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;消费者以后购票别只盯着线上平台，打电话问问影院前台价格，或者直接去前台咨询说不定有惊喜。要是常看电影，办个影院会员卡，享受会员优惠也能省不少钱。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>2025 春节档电影中的政治元素剖析</title>
        <link>https://ttf248.life/p/political-elements-in-chinese-new-year-films-2025/</link>
        <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 23:49:42 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/political-elements-in-chinese-new-year-films-2025/</guid>
        <description>&lt;p&gt;好久没去春节档凑热闹，这次去看了两部电影，感觉有点不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文探讨2025年春节档电影的新变化，聚焦《唐人街探案1900》和《哪吒之魔童闹海》。前者借1900年美国旧金山唐人街背景，展现华人受种族歧视与压迫，映射社会政治环境；后者作为动画电影，以丰富隐喻元素暗讽现实国际政治格局，如玉虚宫类似五角大楼影射美国政治体系、天元鼎上美元符号象征美元霸权、仙人玉牌像美国绿卡暗示身份等级、灭魂丹似生化武器暗指恶意行径等。两部电影带来全新观影体验，引发对电影艺术与政治表达关系的思考。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;春节档电影风格的革新&#34;&gt;春节档电影风格的革新
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以往春节档电影多是轻松娱乐、阖家欢的风格，旨在让观众在节日中放松身心，很少触碰敏感政治话题。但2025年春节档打破常规，《唐人街探案1900》和《哪吒之魔童闹海》融入丰富政治元素，引发观众广泛讨论，为春节档电影带来全新气象。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;唐人街探案1900时代政治的生动写照&#34;&gt;《唐人街探案1900》：时代政治的生动写照
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;《唐人街探案1900》将故事设定在1900年美国旧金山唐人街，彼时华人在海外遭受严重种族歧视与压迫。主角们探案时，不仅要解开案件谜团，还要应对来自社会各方的歧视与不公平对待。影片对种族歧视和权力斗争的展现，真实映射出当时的社会政治环境，让我们看到那个动荡时代华人移民为生存和尊严进行的艰难抗争，背后的政治问题值得深入思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的历史背景，不禁让人联想到当下海外华人在商业领域所面临的困境，如 TikTok 与周受资事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间 2024 年 12 月 6 日，美国哥伦比亚特区联邦巡回上诉法院驳回 TikTok 的请求，认定国会以国家安全名义颁布的强制出售法律经受住了宪法审查。TikTok CEO 周受资在发给员工的备忘录中写道，下一步将是 “寻求禁令，等待美国最高法院的审查” 。这一事件的源头是美国出台的《保护美国人免受外国敌对控制的应用程序侵害》法律，按照规定，字节跳动必须在法案通过后 270 天内剥离出售美国 TikTok 业务，强制出售的最后期限为 2025 年 1 月 19 日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前在各种听证会上，周受资也遭受了诸多刁难。当地时间 2024 年 1 月 31 日，美国国会参议院司法委员会举行 “大型科技公司与网络儿童性剥削危机” 听证会 ，知名反华议员汤姆・科顿面对周受资，一连抛出 8 个关于国籍的问题，包括询问他是哪国人，有没有申请过中国国籍、美国国籍，甚至连他妻子和孩子的国籍都不放过。明明听证会主题是 “网络儿童性剥削”，但议员却将话题转移到 TikTok 由中国公司字节跳动所有这一点上，让周受资回答与主题无关的问题。就像《唐人街探案 1900》里华人在海外遭受无端歧视一样，周受资在商业领域也因 TikTok 的背景，遭受着不公正的对待与质疑。这一系列事件反映出在不同时代，海外华人在追求自身发展与权益维护时，都面临着来自外部的重重阻碍，无论是百年前的种族歧视，还是如今商业上的政治操弄，都值得我们深刻反思。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;哪吒之魔童闹海神话背后的政治隐喻剖析&#34;&gt;《哪吒之魔童闹海》：神话背后的政治隐喻剖析
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;《哪吒之魔童闹海》看似是一部普通动画电影，但其中诸多设定和情节饱含政治隐喻。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;权力体系的映射&lt;/strong&gt;：玉虚宫被塑造成仙界至高权力中心，建筑风格与美国五角大楼相似，内部以白色为主调，象征西方以“普世价值”为幌子推行霸权主义。无量仙翁统领的“除妖队”，其手下鹿男鹤女被认为对应美国盟友体系中的日韩。玉虚宫的“在线会议”场景，十二金仙围坐讨论“封神大战”，就像美国主导的北约会议，打着“维护秩序”的旗号打压他国。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;经济霸权的暗示&lt;/strong&gt;：玉虚宫炼丹用的天元鼎，入口处有美元符号，隐喻美国通过经济霸权“炼化”他国资源。影片中无量仙翁以“替天行道”之名把龙族投入鼎中炼化，如同某些国家借“国际规则”谋取利益。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;身份与等级的隐喻&lt;/strong&gt;：哪吒获得的仙人身份玉牌，颜色和纹样设计与美国绿卡高度相似，象征仙界对“异族”的排斥和等级划分，暗示现实中不同国家、群体之间的身份差异与不平等对待。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;恶意行径的暗指&lt;/strong&gt;：无量仙翁逼迫哪吒服下的灭魂丹，外形酷似生化武器，暗讽某些国家以“救世”之名，行破坏、毁灭他国之实。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;资源与发展的象征&lt;/strong&gt;：七色宝莲作为重塑哪吒与敖丙肉身的关键，象征被大国垄断的能源与技术命脉。其“琼浆玉液”需通过玉虚宫的“成仙考试”获取，映射现实中发展中国家对核心资源的依赖以及在霸权体系下遭受的“规则性掠夺”，宝莲的短暂失效与恢复条件，暗喻能源危机下小国的生存困境 。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;电影艺术与政治表达的深度思考&#34;&gt;电影艺术与政治表达的深度思考
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这两部电影在春节档全民观影热潮中融入政治元素，给观众带来全新观影体验，不再只是单纯的娱乐作品，更像一面镜子，映照出历史与现实中的政治问题。这引发了我们对电影艺术与政治表达关系的深入思考。未来电影创作中，导演是否会更多地通过电影传达对社会政治的看法？电影作为强大的文化传播媒介，在艺术表达的同时，能否承担起更多对社会现实的关注和思考？这些问题值得我们在欣赏电影时深入探讨，也期待电影行业在艺术与现实表达融合方面带来更多精彩。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;彩蛋&#34;&gt;彩蛋
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;豆包大模型，今天不是很给力，卡顿了好几次，文章出来一半就卡住了，还无法继续，只能重开个会话。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
