<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>評価 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E8%A9%95%E4%BE%A1/</link>
        <description>Recent content in 評価 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E8%A9%95%E4%BE%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>幅広いインデックス投資：証券ETF、ハンセンテック指数</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/etf-wide-index-dzt-broker-etfs-hangsheng-tech-index/</link>
        <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 21:58:59 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/etf-wide-index-dzt-broker-etfs-hangsheng-tech-index/</guid>
        <description>&lt;p&gt;以前からずっとやりたいと思っていたこと、良い青色株を買ってあとはほったらかしにする、というものですが、下落したときは状況を見て買い増しもしないで、上昇したら売ってしまう、結果としてできていませんでした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;良い青色株を探すのも面倒だから、広いベースのインデックスを選んでETFを買っておくのがいいだろう。今の計画は、証券ETFとハンガリーテック指数だ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上記のような取引手法には、専門用語で「左方反転買い直し」というものがあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今後の計画としては、ベンチマーク指数を使って徹底的に実践してみることにします。定期預金の利回りを上回れば良いのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;証券etf&#34;&gt;証券ETF
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;証券ETFとは、中国の証券会社を主な投資対象とする上場投資信託（ETF）のことです。主に中国株式市場に上場している証券会社の株式に投資し、中国証券会社指数など特定の指数を追跡することが一般的です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前に一度買ったことがありますが、その時は高値に乗ってしまい、結局損して手放しました。中国の市場は、毎回強気相場になると証券会社は必ず上昇します。どれくらい上がるかは、投資家の心理次第です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ハンセンテクノロジー指数&#34;&gt;ハンセン・テクノロジー指数
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;恒生科技指数は、香港証券取引所が提供する株式指数であり、香港市場におけるテクノロジー業界全体のパフォーマンスを反映することを目的としています。この指数には、インターネット、電子商取引、クラウドコンピューティング、人工知能など、複数の分野を網羅する香港に上場している主要なテクノロジー企業が含まれています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年5月20日まで、ハンセン・テクノロジー指数（コード：800700）の構成銘柄上位10銘柄とそのウェイト比率は以下の通りです（複数の信頼できる情報源からのデータ）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;シャオミグループ・W（01810.HK）：約8.82％
テンセントホールディングス（00700.HK）：約8.14％
アリババ－W (09988.HK)：約7.72%
京东集团-SW（09618.HK）：約7.60%
美團-W（03690.HK）：約7.35％
快手-W（01024.HK）：約6.10％
理想汽車-W（02015.HK）：約6.09％
中芯国際（00981.HK）：約5.70％
ネットイース -S (09999.HK)：約4.59%
Ctripグループ-S (09961.HK)：約4.48%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合計シェア：約66.6％（一部情報では上位10社の合計シェアは68％～69％との表示があり、差異は統計時点の違いによるもの）。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;重要な注意点&#34;&gt;重要な注意点
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;個別株のウェイト上限メカニズム：香港科技指数は、単一株式のウェイトに8％の上限を設定しています。例えば、中芯国際は2025年3月の調整前に8%を超えるウェイトでしたが、その後、パッシブな売却によりコンプライアンス範囲内に収束しました。
構成銘柄の調整：2025年5月16日、香港証券取引所はBYD（01211.HK）を恒生指数に組み入れ、中国阅文集团（00772.HK）を除外すると発表しました。この変更は6月6日に適用されます。したがって、現時点（5月20日）では、構成銘柄は調整前のリストに基づいています。BYDはまだ含まれていません。
主要な構成銘柄は、インターネットテクノロジー企業（テンセント、アリババ、美団など）が中心であり、新エネルギー車（小米、理想）や半導体（中芯国際）の比重も大きく、指数がテクノロジーと新経済を網羅していることが反映されている。
データ有効性：異なるソースのデータの差異は、主に統計時点が異なることが原因です。例えば、2025年3月のデータでは上位10社の合計シェアは約69.4%ですが、5月14日のデータでは68.82%であり、市場変動が重みに与える動的な影響を反映しています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;左側下落の買い増し&#34;&gt;左側下落の買い増し
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;「左方安着法」とは、投資戦略の一種で、株価が継続的に下落する中で、投資家が株価が底圏に近づくことを予想し、保有コストを削減するために積極的に段階的に買い入れ、将来の価格上昇による利益を期待する方法です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この手法は「左側取引」に分類され、市場が明確な底を付ける前に逆勢操作を行うものです。具体的な操作では、投資家は通常、「ピラミッド式」の積立戦略を採用し、株価下落とともに徐々に購入数量を増やして平均保有コストを薄めます。例えば、最初に一定数の株式を購入した後、株価がさらに下落した場合は、より低い価格で買い付け量を増やし、この方法を繰り返します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;長所：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ポジションコストを下げる：下落局面で段階的に買い入れを行うことで、平均保有コストを低減し、将来的な利益を生み出すための条件を作る。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ポジションを早期に構築する：市場がまだ転換していない段階でポジションを確立し、もし判断が正しければ、相場が回復した際に大きな利益を得ることができる。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;短所：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;リスクが高い：株価が継続的に下落すると、より大きな損失を被る可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;資金拘束：継続的な買い付けには十分な資金サポートが必要であり、資金が長期的に固定されるリスクもあります。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;相対的に言えば、「右肩乗り取引」は、市場トレンドが明確になり、株価の反発兆候が見て取れた後に買いを入れる操作であり、リスクは比較的低いものの、反発初期の収益を逃す可能性があります。したがって、投資家は自身の許容できるリスク、資金状況、そして市場判断に基づいて、適切な取引戦略を選択すべきです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;評価理論&#34;&gt;評価理論
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;評価理論は、金融学における中心的コンセプトであり、資産または企業の本来の価値を評価し、投資決定の根拠となることを目的としています。評価を通じて、投資家は資産の現在の市場価格が妥当かどうかを判断し、それに応じて投資戦略を策定することができます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主な評価方法：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;割引キャッシュフロー法（DCF）：この方法は、資産が将来に生み出すと予想されるキャッシュフローを基盤とし、適切な割引率で現在価値に換算します。DCF法は、資産の内在価値を重視し、収益性が安定しており予測可能な企業の実評価に適しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相対評価法：この手法は、目標会社と同一業界の他の会社の評価指標（PER、PBR、PSRなど）を比較することで、会社の相対的な価値を評価します。相対評価法は手軽に実施でき、迅速な評価や同業他社との比較に広く利用されています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;純資産基礎法：この方法は、会社の純資産価値、つまり総資産から負債を差し引いた残りの金額を評価することで、会社の価値を決定します。純資産基礎法は、不動産会社や資本集約型企業などの資産主導型の企業に適しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;評価理論の応用：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;投資判断：評価を通じて、投資家は過小評価または過大評価された資産を特定し、購入または売却の戦略を立てることができます。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;企業買収：M&amp;amp;A取引において、評価額は取引価格を決定する上で重要であり、取引の成否に影響を与えます。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;財務報告：会社は、その資産と負債を時価評価し、財務報告の正確性と透明性を確保する必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;評価結果は、市場環境、企業運営状況、マクロ経済指標など、様々な要因の影響を受けることに注意が必要です。したがって、評価を行う際には、これらの要因を総合的に考慮し、定性的・定量的な分析を組み合わせることで、より正確な評価結果を得ることができます。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
