<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>펠로시 on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/tags/%ED%8E%A0%EB%A1%9C%EC%8B%9C/</link>
        <description>Recent content in 펠로시 on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ko/tags/%ED%8E%A0%EB%A1%9C%EC%8B%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>펠로시 대만 방문</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/pelosi-visits-taiwan/</link>
        <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 22:57:54 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/pelosi-visits-taiwan/</guid>
        <description>&lt;p&gt;정치에 대해 모르는 척하며, 어떠한 의견도 내지 않고, 이 인터넷상의 “광란”을 기록한다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;에세이&#34;&gt;에세이
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;최근의 &lt;strong&gt;탕산 폭행 사건&lt;/strong&gt;과 &lt;strong&gt;인교 초등학교 교재 문화 침입 사건&lt;/strong&gt;은, 얼마나 많은 사람들이 기억하고 있을지 모르겠다. 뉴스에 나오는 이런 화제는 이미 무감각해졌고, 큰 감흥 없이 퇴근 후에도 평소처럼 드라마를 보고, 이 일은 그저 구경하는 것 같다. 경제 상황이 벌써 이렇게 된 마당에 전쟁이 발발해도 사는 날이 나아지지는 않을 것이다. 정치에는 문외한이고, 코멘트도 하지 않겠다. 인터넷 상의 “광란”을 기록하련다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;위키-개요httpszhwikipediaorgwiki2022年香港维基百科删除风波&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/2022%e5%b9%b4%e9%a6%99%e6%b8%af%e7%bb%b4%e5%9f%ba%e7%99%be%e7%a7%91%e5%88%a0%e9%99%a4%e9%a3%8e%e6%b3%a2&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;위키 개요&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2022년 낸시 페로시의 대만 방문, 또는 페로시 방타이(訪台)라고도 불리는데, 이는 제52대 미국 하원 의장인 낸시 페로시가 2022년 아시아 국가 순방 중 대만을 방문한 여정을 의미합니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;미국 하원의장이 미국 실질 3인자로 여겨지며 대만 방문을 계획한 가운데, 해당 방문 시기가 중국 인민해방군 창건 기념일(8월 1일)과 가까워지고, 장기적으로는 중국 공산당 제20차 전국대표대회, 2022년 미국 선거 및 2022년 중화민국 지방공직선거와 임박함에 따라, 중화인민공화국 측은 정부 차원에서 강력한 항의를 표명하고 해군 구축함 부대를 타이완해 북동부 해역으로 파견했으며, 산둥함과 랴오닝함 두 개의 항공모함 전단이 동원되어 동부전구와 남부전구가 각각 동해와 남해에서 대규모 실사격 훈련을 실시했다. 미국 측은 로널드 레이건호 항공모함 전단을 타이완 해역 인근으로 파견하여 펠로시의 잠재적 방문 일정을 경비하고, 다수의 정찰기와 공중 급유기를 주한미군 가나다 공군기지에 배치해 대기했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;중국 국가 주석 시진핑과 미국 대통령 조 바이든은 방문에 앞서 화상 회의를 진행했으며, 내용은 대만 문제와 관련되어 있었습니다. 대만과 국제 언론은 낸시 펠로시 의장 및 하원 대표단이 2일 타이베이 송산 공항에 도착하여 숙박한 후 3일에 차이잉원 중화민국 대통령 등 정부 고위 관계자를 만날 예정이라고 밝혔습니다. 일부에서는 펠로시 의장의 이번 대만 방문이 1996년 타이완 해협 미사일 위기 이후 26년 만에 새로운 타이완 해협 위기를 야기할 수 있다고 보고 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;08-11&#34;&gt;08-11
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;오늘로서 기본적으로 안정을 찾은 셈이고, 이 기간 동안의 헤드라인은 대부분 해군 군사훈련 관련 내용이었으며, 지후(知乎)도 애를 써서 매일 다양한 방식으로 인기 게시물을 업데이트하고 있었고, 역시 이 일에 대한 것이었습니다. 편집자 수고하셨습니다.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
