<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>외환 on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/tags/%EC%99%B8%ED%99%98/</link>
        <description>Recent content in 외환 on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ko/tags/%EC%99%B8%ED%99%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>환율의 매입 환율과 판매 환율을 이해하다</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/understanding-exchange-rates-buy-and-sell-rates/</link>
        <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 22:32:10 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/understanding-exchange-rates-buy-and-sell-rates/</guid>
        <description>&lt;p&gt;외환 시장에서, 특히 은행이나 통화 환전소에서 “매입 환율”과 “매도 환율”이라는 용어를 자주 볼 수 있습니다. 많은 분들이 이 두 가지 개념이 정확히 무엇인지 잘 모르거나 혼동하는 경우도 있습니다. 오늘 우리는 간단한 예시를 통해 이들 환율의 의미와 역할에 대해 이해하도록 돕겠습니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;환율이-무엇인가요&#34;&gt;환율이 무엇인가요?
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;매입환율: 은행이나 외환 거래소가 이 환율로 외국 통화를 구매할 의향이 있다는 의미입니다. 즉, 당신이 외국 통화(예: 달러)를 은행에 판매할 때, 은행은 매입환율에 따라 위안화를 지불합니다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;매도 환율: 은행이나 외환 거래소는 이 환율로 외국 통화를 팔기를 원합니다. 즉, 당신이 위안화로 외국 통화를 구매할 때, 은행은 매도 환율로 외국 통화를 판매합니다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;간단히 말해서:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;매입환율: 은행이 귀하로부터 외화를 구매하는 가격입니다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;매도 환율: 은행이 외화를 당신에게 파는 가격입니다&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;은행의 매입 및 매도 환율은 일반적으로 다르며, 매도 환율이 통상적으로 매입 환율보다 높습니다. 이러한 차액이 은행의 이익을 창출하는 원천입니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;구체적인-사례-분석&#34;&gt;구체적인 사례 분석
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;두 환율의 실제 적용을 더 명확하게 이해할 수 있도록, 구체적인 예시를 들어보겠습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;은행에서 달러로 환전할 때, 은행이 제시하는 환율은 다음과 같습니다:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;매입 환율: 1달러 = 7.0 위안&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;판매 환율: 1달러 = 7.2위안&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;상황-1-당신이-달러를-은행에-팔다&#34;&gt;상황 1: 당신이 달러를 은행에 팔다
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;당신이 1000달러가 있다고 가정하고 은행에 달러를 팔고 싶다면, 은행은 매입 환율로 계산합니다&lt;/p&gt;
\[
1000 달러 × 7.0 위안/달러 = 7000 위안
\]
&lt;p&gt;즉, 은행이 7000위안을 드립니다. 여기 환율은 &lt;strong&gt;매입환율&lt;/strong&gt;인데, 이는 당신이 은행에 달러를 파는 것이기 때문입니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;상황-두-번째-당신은-위안화로-달러를-구매합니다&#34;&gt;상황 두 번째: 당신은 위안화로 달러를 구매합니다
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;당신이 7000위안을 가지고 있고, 미국 달러로 환전하고 싶다고 가정해 봅시다. 은행은 매도 환율에 따라 계산합니다:&lt;/p&gt;
\[
7000 위안 ÷ 7.2 위안/달러 = 972.22 달러
\]
&lt;p&gt;이 경우, 7000위안으로 약 972.22달러를 환전할 수 있습니다. 여기 제시된 환율은 &lt;strong&gt;매도 환율&lt;/strong&gt;이며, 은행에서 달러를 구매하는 것이기 때문입니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;환율이-매수-시와-매도-시-왜-다른가요&#34;&gt;환율이 매수 시와 매도 시 왜 다른가요?
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;당신은 아마도 은행의 매입 환율(7.0 위안/달러)이 판매 환율(7.2 위안/달러)보다 낮다는 것을 눈치챘을 것입니다. 이는 은행이 외환 거래를 할 때 일반적으로 이 환율 차이를 통해 이익을 얻기 때문입니다. 다시 말해, 은행은 더 높은 판매 환율과 더 낮은 매입 환율 사이의 차액을 통해 이윤을 얻습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;예를 들어, 위의 사례에서 은행의 스프레드는 다음과 같습니다:&lt;/p&gt;
\[
매도 환율(7.2) - 매입 환율(7.0) = 0.2 위안
\]
&lt;p&gt;이 차액은 은행의 이익 발생원입니다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;요약&#34;&gt;요약
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;매입환율: 은행이 이 환율로 외국 통화를 귀하로부터 구매합니다(귀하가 외국 통화를 판매할 때의 환율)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;매출 환율: 은행이 이 환율로 외화를 판매합니다 (당신이 외화를 구매할 때의 환율)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;환율 차이: 매입 및 매도 환율 간의 차액은 은행의 이익 창출 지점입니다&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;이 두 가지 환율 개념을 이해하면 외환 거래 시 자신이 얻게 될 외국 통화의 양이나, 외국 통화를 구매하기 위해 지불해야 할 위안화의 양을 더 명확하게 알 수 있습니다. 이 간단한 예제가 외환 환율의 기본 원리를 더 잘 이해하는 데 도움이 되기를 바랍니다!&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>위안화 환율이 상당한 변동성을 보이며 7.26을 돌파했습니다</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/renminbi-exchange-rate-volatility/</link>
        <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:31:13 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/renminbi-exchange-rate-volatility/</guid>
        <description>&lt;p&gt;위안화 환율의 변동과 대폭락은 전 세계 중앙은행의 움직임, 스위스 중앙은행의 예기치 않은 금리 인하, 미국 경제 지표의 실적, 그리고 시장의 인플레이션 및 금리 인하 기대 조정과 관련이 있을 수 있습니다. 이러한 요인들이 외환 시장과 주식 시장에 복합적으로 작용하여 위안화 환율 변동과 A주 시장 하락을 초래했습니다.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;제공해주신 링크 내용에 따르면 2024년 3월 22일, 위안화 환율이 상당한 변동성을 보였습니다. 자세한 내용은 다음과 같습니다:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;달러 대비 위안화 환율이 7.26을 돌파했습니다. 당일 개장 시 위안화가 약세를 보이면서 달러 대비 위안화는 장중 거래에서 7.24까지 상승한 후 7.24926, 또한 달러 대비 온전 위안화는 7.22를 넘어 7.22360으로 상승하며 모두 2023년 11월 17일 이후 최고치를 경신했습니다. 재림닷컴 기자가 보도 시점에 달러 대비 위안화는 7.26선을 돌파했으며, 최저치는 7.2639까지 하락했고 하락세가 이어지고 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;중국 인민은행이 3월 22일 발표한 위안화-달러 중간 가격은 7.1004로, 62개 기점 하락 조정되었으며, 조정 폭이 다소 확대되었다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A주 시장 반응: 여러 요인의 영향으로, 당일 A주 3대 지수는 하락 출발하여 하락세를 이어갔으며, 하락폭은 모두 1%를 넘어섰습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;외환 시장 변동 원인: 홍콩의 한 투자 기관에서 베테랑 외환 거래원이 설명하길, 외환 시장 변동은 주로 스위스 중앙은행의 예상치 못한 금리 인하로 인해 달러가 부상한 데 더해 미국 경제가 견조하고 인플레이션이 지속될 가능성으로 인해 금리 인하가 지연되면서 나타난 현상이며, 이로 인해 달러 지수가 상승했다&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;전 세계 중앙은행 동향&lt;/strong&gt;: 이번 주는 글로벌 시장의 “슈퍼 중앙은행 주간”으로, 미국, 일본, 영국, 호주 등 여러 국가의 중앙은행이 금리 결정을 발표할 예정입니다. 스위스 중앙은행은 예상 밖에도 금리를 인하했는데, 이는 코로나19 팬데믹 이후 G10 통화선진국의 중앙은행으로는 처음 있는 일이며 시장의 균형을 깨뜨렸습니다.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;광다은행 금융시장부 연구원 주무화는 최근 위안화가 다소 변동성을 보이고 있지만, 전반적인 폭은 달러 등 주요 통화에 비해 뚜렷하게 작으며, 단기적인 변동성은 연내 위안화의 안정적 상승 추세를 바꾸지 않을 것이라고 밝혔다&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
