<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>中央政治局 (ちゅうおうせいしんきょく) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E4%B8%AD%E5%A4%AE%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%B1%80-%E3%81%A1%E3%82%85%E3%81%86%E3%81%8A%E3%81%86%E3%81%9B%E3%81%84%E3%81%97%E3%82%93%E3%81%8D%E3%82%87%E3%81%8F/</link>
        <description>Recent content in 中央政治局 (ちゅうおうせいしんきょく) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 20:54:02 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E4%B8%AD%E5%A4%AE%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%B1%80-%E3%81%A1%E3%82%85%E3%81%86%E3%81%8A%E3%81%86%E3%81%9B%E3%81%84%E3%81%97%E3%82%93%E3%81%8D%E3%82%87%E3%81%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>金融汚職の幕開け (Kin&#39;yū okujo no makkake)</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/financial-anti-corruption-curtain-rise/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 14:53:35 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/financial-anti-corruption-curtain-rise/</guid>
        <description>&lt;p&gt;中国共中央政治局：要加大国有企业、金融领域的反腐败力度，深入纠治“四风”。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;中国共中央政治局&#34;&gt;中国共中央政治局
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中共中央政治局は9月27日に会議を開き，《 بشأن第20回全国党大会初の巡視調査の結果に関する総合報告》を審議しました。中国共産党総書記習近平が会議を主導しました。会議では、巡視調査を契機として、党の全面的な指導をさらに強化し、巡視対象となる党組織に政治的立場を高めさせ、党中央から委託された責任と使命を誠実に履行させ、国有企業の核心機能と競争力を高め、中国特色社会主義の重要な物質的基盤と政治的基盤を夯け、金融企業の経済主体へのサービスと国家戦略への貢献を強化し、質の高い発展を推進することを強調しました。開発と安全を統籌し、底線思考と限界思考を確立し、重大なリスクを防止・軽減するための有効な措置を講じ、安全の底線を確実に守るべきだとしました。全面から厳格な党規律の実践をさらに深めることとし、党委（党組）書記の第一責任人としての責任、幹部団体のメンバーにおける「一岗双责」（一つの職務二つの責任）、紀検監察機構における監督責任を強化し、各級「一把手」（一把は「一人の手」の意味）に対する監督を強化し、国有企業や金融分野での腐敗撲滅の力度を高め、四風（不正行為）を深く是正し、事例を基にした改革と治理を行い、敢えて腐敗しない、腐敗しない、腐敗したくないという姿勢を一体的に推進することを目指しました。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;重大な金融リスクを引き起こす！中国銀行原党委书记・董事长劉連舸が党籍から除名
中央紀委国家監察委員会ウェブサイトによると、中共中央の承認に基づき、中央紀委国家監察委員会は中国銀行股份有限公司の原党委书记・董事长劉連舸の重大な不規律・違法行為に関する立案調査を実施しました。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;調査の結果、劉連舸は理想と信念を喪失し、初心と使命を放棄し、党中央の決定と指示を揺るぎなく実行せず、打ち切ったり、弱体化させたりしただけでなく、金融リスク管理の責任を放棄し、違法な融資を行い、重大な金融リスクを引き起こし、全面から厳格な党規律の実践における主体責任を果たさなかっただけでなく、所在組織の政治的生態を深刻に損ない、私用で禁制品である書籍を持ち込んだことになり、心積もり積もって組織の調査に抵抗し、中央八項規定精神を無視し、違法な贈り物や会所への出入り、スキーや旅行の接待を受け、長期間管理対象者の車両を利用し、規則に従わない個人に関する事項の報告をしなかったため、組織からの問い合わせに対して誠実に対応せず、私的な採用と昇進における不正行為を行い、違法に資金の融資・借入れに関与し、秘密情報を私的に保持し、道徳的堕落を犯し、家族の管理を怠り、法規や倫理の底線を持たず、「金融で金融を食べる」ことを通じて、職務上の便宜を利用して他人の融資・資金調達やプロジェクト協力などの分野で利益を得ており、巨額の賄賂を受け取っていました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;劉連舸は、党の政治的紀律、組織的紀律、廉潔的紀律、業務的紀律、生活的紀律に重大な違反を犯し、受贿罪と違法な融資行為に関与しており、党十八大以降、収縮・抑制せず、さらに拡大したため、性質が深刻で悪影響を与え、厳粛な処分を受けるべきだとされました。中国共産党規律処罰条例、中華人民共和国監察法、中華人民共和国公職人员政务处分法などの関連規定に基づき、中央紀委常委会の会議において研究され、中共中央の承認を経て決定され、劉連舸に党籍除名処分を与え、按定された待遇を取消し、その代表資格を停止し、違法な所得を没収し、犯罪に関与している問題を検察機関に移送することになりました。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;中国光大グループ原党委书记・董事长李晓鹏が重大な不規律・違法行為により党籍と公職から除名。（央視新聞）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中央紀委国家監察委員会ウェブサイトは、貴州省紀委監委の報道に基づき：貴州銀行の原党委书记・董事长李志明が重大な不規律・違法&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;昨年8年ぶりに匯金が四大行を買い注ぎ&#34;&gt;昨年8年ぶりに、匯金が四大行を買い注ぎ
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2024年10月11日、工商銀行、農業銀行、中国銀行、建設銀行の四大国有商業銀行はそれぞれ公告を発表され、匯金公司による買い注色が、2761万株、3727万株、2489万株、1838万株となりました。 匯金公司は今後6ヶ月以内に二级市場で四大行を継続的に買い注ぎ続ける予定です。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
