<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>株式投資 (Kaibu Tōshi) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E6%A0%AA%E5%BC%8F%E6%8A%95%E8%B3%87-kaibu-t%C5%8Dshi/</link>
        <description>Recent content in 株式投資 (Kaibu Tōshi) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 20:54:02 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E6%A0%AA%E5%BC%8F%E6%8A%95%E8%B3%87-kaibu-t%C5%8Dshi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>広基指数型積立投資：証券会社ETF、恒生テクノロジー指数</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/broad-based-index-etf-investing/</link>
        <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 21:58:59 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/broad-based-index-etf-investing/</guid>
        <description>&lt;p&gt;以前一直想做的事情，买个合适的蓝筹，然后就放着不管，等到跌了看情况不补仓，涨了就卖掉，结果一直没能做到。
找合适的蓝筹股票麻烦，不如选个宽基指数，买个ETF就行了。目前的计划是：券商ETF、恒生科技指数。
上面这种操作手法，有个专业的名词：左侧下跌补仓。
&lt;strong&gt;后续呢计划选择一个宽基指数来彻底的实践一下，能跑赢定期存款的收益率就行&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;券商etf&#34;&gt;券商ETF
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;券商ETFとは、中国の証券会社を主要な投資対象とする上場取引基金（ETF）であり、主に中国株式市場に上場している証券会社の株式に投資します。券商ETFは通常、特定の証券会社の指数を追跡し、例えば中证証券会社指数などを参考に運用されます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前一度購入しましたが、その際に急騰に乗ってしまい、最終的に損失を出して清算しました。中国の市場では、常に上昇相場になると、券商は必ず上昇します。その上昇幅は、投資家の感情によって左右されるでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;恒生科技指数&#34;&gt;恒生科技指数
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;恒生科技指数は、香港証券取引所が発表した株式指数であり、香港市場におけるテクノロジー産業全体のパフォーマンスを反映することを目的としています。この指数には、香港に上場している主要なテクノロジー企業が含まれており、インターネット、電子商取引、クラウドコンピューティング、人工知能など、幅広い分野をカバーしています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年5月20日時点での恒生科技指数（コード：800700）のトップ10構成銘柄とその構成比率は以下の通りです（複数の権威ある情報源からデータを総合）。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;小米グループ-W&lt;/strong&gt; (&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://01810.HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;01810.HK&lt;/a&gt;): 約8.82%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;腾讯控股&lt;/strong&gt; (&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://00700.HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;00700.HK&lt;/a&gt;): 約8.14%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;阿里巴巴-W&lt;/strong&gt; (&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://09988.HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;09988.HK&lt;/a&gt;): 約7.72%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;京东集团-SW&lt;/strong&gt; (&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://09618.HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;09618.HK&lt;/a&gt;): 約7.60%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美团-W&lt;/strong&gt; (&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://03690.HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;03690.HK&lt;/a&gt;): 約7.35%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;快手-W&lt;/strong&gt; (&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://01024.HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;01024.HK&lt;/a&gt;): 約6.10%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;理想汽车-W&lt;/strong&gt; (&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://02015.HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;02015.HK&lt;/a&gt;): 約6.09%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中芯国際&lt;/strong&gt; (&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://00981.HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;00981.HK&lt;/a&gt;): 約5.70%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;网易-S&lt;/strong&gt; (&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://09999.HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;09999.HK&lt;/a&gt;): 約4.59%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;携程集团-S&lt;/strong&gt; (&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://09961.HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;09961.HK&lt;/a&gt;): 約4.48%&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;合計構成比率&lt;/strong&gt;: 約66.6%（一部情報源ではトップ10の合計構成比率が68～69%の間で変動します。これは統計時点の違いによるものです。）&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;重要な注意点&#34;&gt;重要な注意点
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ウェイト上限メカニズム&lt;/strong&gt;: ハンガ・ス指数は、個別の銘柄のウェイトに対して8%の上限を設定しています。例えば、中芯国際が2025年3月調整前の時点でウェイトを8%を超えていましたが、その後被動的に減持され合規範囲内に収められました。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;構成銘柄調整&lt;/strong&gt;: 2025年5月16日、ハンガ・ス指数会社は比亚迪股份（&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://01211.HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;01211.HK&lt;/a&gt;）の指数への組み込みと阅文集团（&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://00772.HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;00772.HK&lt;/a&gt;）の除外を発表しました。調整は6月6日に施行されます。したがって、現在（5月20日）構成銘柄は依然として調整前のリストに基づいています。比亚迪はまだ計上されていません。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;産業構成&lt;/strong&gt;: 上位10社のうち、インターネットテクノロジー企業（テンセント、アリババ、美団など）が主導的であり、新エネルギー自動車（小米、理想）と半導体（中芯国際）のウェイトが顕著です。これは指数がテクノロジーと新経済の両方をカバーしていることを反映しています。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;データタイムシンク&lt;/strong&gt;: 異なる情報源からのデータの差異は、統計時点の違いに起因します。例えば、2025年3月のデータでは上位10社の合計ウェイトは約69.4%でしたが、5月14日のデータでは約68.82%であり、市場の変動がウェイトに与える動的な影響を反映しています。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;左側下落補倉&#34;&gt;左側下落補倉
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;「左側下落補倉法」は投資戦略であり、株価が継続的に下落する中で、投資家が株価が底近辺に近づくと予想し、価格が底をつけようとしていると判断して、分批買いを入れることで、保有コストを下げるのを目的とするものです。これは「左側取引」の範疇に属し、市場が明確な底打ち前に行う逆勢操作です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体的には、投資家は通常、「金字塔式」の加倉戦略を採用します。つまり、株価が下落するにつれて、徐々に買い増しの量を増やし、平均保有コストを分散させることで、将来的な価格上昇から利益を得ることを目指します。例えば、最初に一定量の株式を購入した後、株価がさらに下落した場合、より低い価格で買い増しの量を拡大し、これを繰り返します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;保有コストの削減:&lt;/strong&gt; 下落する中で分批買いを入れることで、平均保有株数を増やし、平均購入単価を下げ、将来的な利益を生み出す条件を作ります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;早期配置:&lt;/strong&gt; 市場が転換していないうちにポジションを構築することで、行情が回復した際により大きな収益を得られる可能性があります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欠点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;リスクが高い:&lt;/strong&gt; 株価が継続的に下落した場合、さらに大きな損失を被る可能性があります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;資金占用:&lt;/strong&gt; 継続的な補倉のために十分な資金が必要であり、長期的に資金が拘束される可能性もあります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;「右側取引」と比較すると、「右側取引」は市場のトレンドが明確になり、株価が上昇する兆候が明確になった後に買いを入れる操作であり、リスクは比較的低くなりますが、初期反発の収益を逃してしまう可能性があります。したがって、投資家は自身のリスク許容度、資金状況、および市場判断に基づいて、適切な取引戦略を選択する必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;評価理論&#34;&gt;評価理論
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;評価理論は金融学における中心的な概念であり、資産または企業の内在価値を評価し、投資判断の根拠を提供するものです。評価を通じて、投資家は資産の現在の市場価格が妥当かどうかを判断し、それに応じた投資戦略を策定することができます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主な評価方法：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;割引キャッシュフロー法（DCF）：&lt;/strong&gt; この方法は、資産が将来生み出す予測されるキャッシュフローに基づいており、これらのキャッシュフローを適切な割引率で現在価値に換算します。DCF法は資産の内在価値を重視し、収益性が安定しており予測可能な企業評価に適しています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;相対評価法：&lt;/strong&gt; この方法は、対象となる企業と類似業界の他の企業の評価指標（株価収益率（P/E）、時価総額純資産倍率（P/B）、売上高倍率（P/S）など）を比較することで、企業の相対的な価値を評価します。相対評価法は操作が簡単で、迅速な評価や同業他社との比較に広く用いられます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;資産ベース法：&lt;/strong&gt; この方法は、企業の純資産価値（資産合計から負債を差し引いたもの）を評価することで、その価値を決定します。資産ベース法は、資産主導型の企業（不動産会社や資本集約型企業など）に適しています。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;評価理論の応用：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;投資判断：&lt;/strong&gt; 評価を通じて、投資家は割安または割高な資産を特定し、買い手または売り手の戦略を策定することができます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;企業買収（M&amp;amp;A）：&lt;/strong&gt; 買収取引において、評価は取引価格を決定する上で重要な要素であり、取引の成否に影響を与えます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;財務報告：&lt;/strong&gt; 企業は資産と負債の公正価値を評価し、財務諸表の正確性と透明性を確保する必要があります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;注意点として、評価結果は市場環境、企業の経営状況、マクロ経済指標など、さまざまな要因の影響を受けます。したがって、評価を行う際には、これらの要素を総合的に考慮し、定性的および定量的な分析を組み合わせることで、より正確な評価を得ることができます。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>投資して儲けるというのは、急がないと意味がない。焦っても無駄だ。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/investing-takes-time/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 20:30:24 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/investing-takes-time/</guid>
        <description>&lt;p&gt;数年間の株式投資の経験を振り返ると、大金を稼げなかったものの、大きな損失も出せなかった。最大の問題は、資金の流れの計画が不合理であり、精神状態が不安定だったことにある。現在の段階では、主な収入源は仕事で、毎日労働によって固定給を得ている。お金の変化に対する耐性は、債券や銀行預金といったものに留まっている。しかし、人は皆欲張りであり、少額しか買わなかった場合、株価が上がっても利益を得られないし、多く購入した場合、株価が下落すると損失を被る。このような状況では、精神状態の安定が非常に重要となり、富を保つための舵取りを助けてくれる。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;過去の損失事例&#34;&gt;過去の損失事例
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;新規参入時を除いて、小盤株や次新株に触れてから、接触する銘柄は基本的にブルーチップの大盤株でした：工商銀行、中国聯通、恒生電子、中興通信、各種大盤指数基金など。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「期待年化で口では銀行の3年定期預金と同等のパフォーマンスを謳っていた」という状況は、実際には貪欲さからさらに多くの利益を求めており、当初からの増配に焦り、その後キャッシュフローが枯渇したことが原因です。保険の購入、住宅ローン、結婚など、資金の流れの大半は、全体的な計画において十分な資金を確保できておらず、その結果、後々の資金不足につながりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ブルーチップ投資は、「老資金」と相場に乗るということ：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;恒大の問題が発生した際、銀行株も暴落し、洗練されたタイミングで出退市することは、経済全体の認識に欠けており、不動産が国家経済における割合が大きいため、牽引される要素が多く、無理な着地（ハードランディング）は避けなければならず、その後の株式市場の低迷により、工商銀行のような優良株が2年ほど上昇しました。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;貿易戦が始まった当初、中興通信が大きな打撃を受け、株価も大幅に下落しましたが、その後徐々に回復しました。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;恒生電子は老舗企業であり、アリババ（蚂蚁金服）が退任した後も株価は大幅に下落しましたが、この銘柄には庄家による操配が存在し、毎年何度かチャージアップすることができ、適切なポジション管理を行えば、大きな損失を被ることはありませんでした。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;貪欲吞噬理性的怪獸&#34;&gt;貪欲：吞噬理性的「怪獸」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;貪欲是炒股心态中最为常見的問題&lt;/strong&gt;。當股票行情一路飄紅，投資者帳面盈利不斷攀升時，貪欲便悄然滋生。許多人在股價已經處於高位時，仍幻想其能繼續上漲，渴望獲得更多收益，從而不舍得止盈。他們被貪慾蒙蔽了雙眼，忘記了市場規律和風險的存在。例如，在某些熱門題材股炒作過程中，部分投資者看到股價短期內翻倍甚至數倍上漲，便深陷其中，不斷加倉，期望成為最後的贏家。然而，市場不會一直瘋狂，當泡沫破裂，股價斷崖式下跌時，這些被貪慾驅使的投資者往往損失慘重。貪慾讓他們失去了理性分析和決策的能力，成為了股市中的「賭徒」，而非明智的投資者。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;恐怖足枷となる鎖&#34;&gt;恐怖：足枷となる「鎖」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;貪欲に対立するものは恐怖である。恐怖は株式市場においても同様に強力な破壊力を持つ。市場の行情的急激な下落、株価の大幅な減少といった状況において、投資家はパニックに陥りやすい。恐怖によって彼らは市場への信頼を失い、手元にある株式の基本面が良好であっても、さらなる損失を恐れて慌てて売却してしまうのだ。例えば、世界的な金融危機が発生した際に、多くの優良なブルーチップ株の株価も目測を合わせるように下落した。一部の投資家は恐怖に覆われ、これらの企業の長期的な価値を見抜かず、極めて低い価格で株式を抛売りし、その後の市場反騰や企業業績の成長による莫大なリターンを逃してしまった。恐怖は投資家に短期的な損失をもたらすだけでなく、股市に対して長期間にわたる心理的な影を落とし、再び入市することを躊躇させ、投資機会との決別を招く可能性もあるのだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;盲目模倣霧の中を漂流するミスト&#34;&gt;盲目模倣：霧の中を漂流する「ミスト」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;株式投資や資産運用において、盲目模倣は投資家が陥りやすい心理的な問題の一つです。情報過多の時代において、様々な投資アドバイス、市場の噂話、そしてホットなニュースが溢れかえっています。多くの投資家は、独立した思考力と判断力を欠き、他人の操作を盲目的に追うことになります。周りの人がある株式に投資して利益を得ているのを見て、彼らは疑うことなく模倣投資を行います。また、「内部情報」と呼ばれるものを聞いただけで、躊躇なく資金を投入します。このような盲目模倣は、株式そのものに対する研究や分析を無視させ、投資家をまるで霧の中に迷い込んだ船のように、自らの方向性を失わせます。例えば、ある人気銘柄が市場で過熱炒めされる初期段階では、模倣投資家は短期間で利益を得ることがありますが、その炒作熱が高まるにつれて株価は急落し、理解不足で盲目的に模倣した投資家たちは「クッション投資家」と呼ばれるようになります。彼らは、すべての投資家のリスク許容度、投資目標、そして投資期間が異なることを認識していません。他者が成功している投資戦略が必ずしも自分に適しているとは限りません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;過度自信隠された暗礁&#34;&gt;過度自信：隠された「暗礁」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;過度自信は、株式投資や資産形成における心構えにおいて軽視できない問題です。いくつかの投資で成功を収めた後、一部の投資家は自己膨張し始め、「市場のルールを完全に理解しており、株価の変動を正確に予測できる」と信じます。彼らは市場の複雑さと不確実性を無視し、過剰な取引を行い、無謀に投資規模を拡大したり、高レバレッジを利用して投機行為を行ったりします。しかし、市場は常に変化するものであり、過度自信を持つ投資家は、予期せぬ市場変動の中で大きな打撃を受けることがあります。例えば、経験が浅いものの初戦で勝利した投資家の中には、「専門的な投資能力を備えている」と信じ込み、頻繁に株式を売買し、投資額を増やしていくものがあります。市場にシステム性リスクや個別株の突発的な悪材料が出現した場合、過度自信のために損切りを怠り、資金が大幅に減少してしまうのです。過度自信は、海面下にある隠れた暗礁のようなもので、一見すると穏やかで無害に見えますが、気づかないうちに投資家の財産船を衝突させ、沈没させる可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;心構想堅実な資産形成について&#34;&gt;心構想、堅実な資産形成について
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;正しい投資理念を確立する：投資家は、株式投資や資産形成が長期的な堅実な資産価値の向上を実現するためのものであり、一攫千金を目指すものではないことを明確にする必要があります。投資に関する知識を習得し、市場のルールを理解し、バリュー投資や長期投資といった理念を確立することで、短期的な利益や市場心理に左右されるのを防ぎます。例えば、企業の基本面を深く研究し、その収益力、業界での地位、経営チームなどの要素に注目して、長期的な投資価値を持つ株式を選び、盲目的に短期的なトレンドを追いかけるのではなく、持続します。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;合理的な投資計画を策定する：自身の財政状況、リスク許容度、投資目標に基づいて、科学的かつ合理的な投資計画を立てます。投資金額、投資期間、期待リターン、損切りポイントなどの重要な要素を明確にし、計画に厳密に従って実行します。これにより、投資中に感情の変動によって衝動的な意思決定を行うことを防ぎます。例えば、各株式への投資比率を総資産の一定割合を超えないように設定し、株価が期待リターンに達したら利益確定し、損切りポイントに到達したら躊躇なく損切りを行います。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;感情をコントロールし、冷静さを保つ：市場の変動に対応する際には、自分の感情をコントロールし、冷静さと理性を持つことを学びます。投資ストレスを軽減するために、注意をそらす、運動をする、他の人と交流するなど、さまざまな方法を用います。市場が大幅に変動した場合、まず冷静に原因を分析し、自身の投資戦略と株式基本面に基づいて合理的な判断を行い、盲目的に追随したり、パニックで売却したりすることはありません。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;継続的な学習と反省：株式市場は常に進化しており、投資家は新しい投資知識やスキルを継続的に学び、マクロ経済状況、業界動向、企業情報などにも注目し、自身の投資レベルを向上させる必要があります。同時に、自分の投資行動を定期的に反省し、経験から教訓を得て、心構えや意思決定における問題点を特定し、適切に調整および改善する必要があります。例えば、各投資終了後、投資プロセス全体を見直し、成功と失敗の原因を分析し、将来の投資で同様の誤りを回避する方法について考えます。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;株式投資・資産形成は、長期にわたり挑戦的な旅です。心構えがその中で非常に重要な役割を果たします。理性的に、冷静に、謙虚に、そして独立した思考を持つ心構えを保つことで、株式市場の波濤の中で堅実に前進し、富の保全と成長を実現できます。投資家は、心構えを鍛えることを投資プロセスにおける必須科目のものとして捉え、良好な心構えで富の舟を操り、株式投資・資産形成の道を進んでいくべきです。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>三者上場投資顧問の規制が強化され、「抖音（ティックトック）株取引」の裏で利益を上げた人物たちが取り締まりを受ける見通しとなりましたか？</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 02:59:18 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</guid>
        <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;巨大なハンマーが落下する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;金融アドバイザーサービスがショート動画の風を追い風に、または加速車道に乗ろうとしている。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;今年9月の下旬、A株市場は熱狂的な情熱を示した後、抖音の推奨投資が各方面からの注目を集めた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;複数の金融系ストリーマーが抖音で人気を獲得し、間接的に資本市場に一定の変動をもたらした。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;しかし、急速に人気を博している多くの金融系ストリーマーの裏には見過ごせない力がある。それは、サードパーティ型金融アドバイザーサービス会社だ。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;調査によると、多くのサードパーティ型金融アドバイザーサービス会社は、ショート動画での複数のアカウント運営を通じて投流を活用してユーザーが投資教育ビデオを見るようにし、関連する金融アドバイザー製品の購入熱意を高めている。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;さらに、あるサードパーティ型金融アドバイザーサービス会社は、今年10月にすでに10億元を稼ぎ出し、今年の上半期の収入を上回ったという噂もある。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;しかし、「好日」はより多くの不確実性に直面している。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;11月以来、複数の省庁が連名で、証券サービス機関に対し、自媒体アカウントのコンプライアンス管理を強化するように求めた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;11月15日の夕方、同花顺（300033.SZ）は、子会社がライブビジネスにおける個股推奨などの行為を含むため、証券規制委員会から罰款を受けたことを発表した。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;これは市場に厳格な規制の信号を伝えているのかもしれない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;九方智投（9636.HK）をはじめとする多くのサードパーティ型金融アドバイザーサービス機関の展開も、より多くの圧力に直面するだろう。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;厳密な監督が注目されるライブ配信&#34;&gt;厳密な監督が注目されるライブ配信
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;TikTokなどの短動画プラットフォームの台頭により、感情的な声が強調され、間接的に取引行動に影響を与えている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巨量算数によると、9月27日から10月8日の成交額が創高を記録した期間において、抖音A株キーワード検索指数は423.84万から1277.86万へと、実に2倍以上に膨張した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このような状況下で、サードパーティの投資アドバイザー機関が「波を起こし助ける」行為に注目が集まっている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投資アドバイザーの職員がライブ配信を通じて様々な方法で個別の株式を推奨することは、高頻度の違反行為である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月8日、広東証券監理局は、ある企業のライブ配信において、「個別株式の暗示的推奨」などの状況が存在することに対し、新規顧客の追加を一時停止する規制措置を実施した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月14日午後、広東証券フューチャーズ協会は、「ライブ配信における管理体制の不備により、機関が業務停止処分を受けた」と発文し、一部の有証券投資アドバイザー資格を持つ機関がライブ配信での事業展開において、管理体制が不十分であったことや、ライブ配信中に個別の株式を推奨したことを指摘した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;広東証券フューチャーズ協会は、「ライブ配信における推奨株行為を厳禁する」と表明した。ライブ配信は公共メディアの伝達手段であり、ライブ配信者（セクטור投資アドバイザーとして登録されているかどうかに関わらず）、ライブ配信中に個別の株式を推奨してはならない。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは例外ではない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月7日に上海証券監理局が公開した罰金通知には、また、ソーシャルメディアプラットフォームで違法に株式を推奨する事例も含まれていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;規制当局の調査の結果、海顺证券投資顧問有限公司上海分社の投資アドバイザーである王永は、微信视频号を通じて誤解を招く動画コンテンツを公開し、これは専門家の規範に反していた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海証券監理局は、この件について、王永に対して警告書を発行する監督管理措置を実施した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信風（ID:TradeWind01）によると、資格のない投資アドバイザー機関が、抖音で券商を介して株式を推奨しているケースもあり、現在では配信が停止されている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「業界の有人が抖音でライブ配信を行っているのは、実際には券商の下に位置付けられており、これにより投資アドバイザーの資格を得ることができ、オンラインでのライブ配信を通じて顧客を引きつけ、オフラインで投資アドバイザー製品を販売している。」華南の一人の投資アドバイザーは信風（ID:TradeWind01）に説明した。「しかし、ライブ配信中に株式を推奨されたため発覚し、配信が停止された。正規の券商は、セクטור状況についてライブ配信で説明するだけで、個別の株式については言及しない。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在、規制当局はソーシャルメディアにおける違法な株式推奨に対して高い注意を払っている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば、深圳証券監理局は最近、業界内で一部の機関や個人が自媒体を通じて違法に株式を推奨するなど、違反行為が発生していることを通知した。これは、辖区证券投資咨询机构の自媒体運営管理をさらに規範するために、各機関が自媒体の運営管理をさらに強化する必要があるためである。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これにより、サードパーティの投資アドバイザーサービスの事業展開には、より多くの課題が生じる可能性がある。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;トラフィックビジネスは誤り&#34;&gt;「トラフィックビジネス」は誤り
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ショート動画に惹かれて参入した投資家たちが儲かるのかどうかは不明だが、水供給業者としてのサードパーティ投顧サービスの二级市場での評価はすでに急騰している。
「オンライン投教第一の株式」である九方智投の時価総額は、今年9月初めの28.78亿元から、11月13日の終値で124.64亿元に急騰し、49回の取引日で既に333.08%の大幅上昇となっている。
半期報告書によると、今年の上半年九方智投は抖音（ドウイン）、小紅書（シャオホンシュー）などのソーシャルメディアプラットフォームでブランド露出を行い、今年6月末までにすでに488のアカウントと0.46億人のフォロワーを獲得した。
例えば、九方智投の首席投資顧問である「洪帮主（ホン・ハンブ）」の抖音上のフォロワー数は226万人を誇る。
「当社はMCN運営に深く取り組んでおり、ユーザー中心で、流量、ブランド、製品の包括的な発展を促進しています。」九方智投は指摘する。「ライブ配信、ショート動画などの新メディアツールとの深い融合を通じて、AI技術を活用し、ファンネットワークを構築し、積極的により効果的なeコマースモデルを探求することで、流量の効率的な変換を実現します。」
九方智投の投顧コースパッケージは数十元から十数万元まで幅広い価格帯をカバーしている。中でも最も高価なコースパッケージである「スーパー投資家」は、半年で13.96万元とされており、独占的な見解や投顧私享サービスなどが含まれている。
ただし、九方智投の投顧商品の返品率は10%以上となっている。
2024年の上半期には、九方智投のフラッグシップシリーズ、九方智投擒龍（チンロン）シリーズの返品率はそれぞれ14.7%、18.5%に達した。
しかし規制嵐の下で、九方智投の展開が影響を受けるかどうかが引き続き注目される。
最近、メディアは九方智投などのサードパーティ投顧会社旗下のアカウントが影響を受けていることを報道している。
11月7日、あるメディアは「洪帮主」がライブ配信を一時停止されたと報じた。
しかし11月15日の夕方、信風（ID:TradeWind01）がそのアカウントを検索したところ、「洪帮主」のライブ配信インターフェースで依然として11月18日のライブ配信を予約することができた。
同時に、関係機関が九方智投を検査しているという市場消息も伝わった。
しかし、九方智投に近い人物は信風（ID:TradeWind01）に、その検査は通常の検査であり、すでに完了したと述べた。
これは最近巻き込まれた規制嵐の一例ではない。
同花順（トウカシュン）も非法勧誘投資で立案され、営業を一時停止する可能性があるという報道があった。
これに対し、同花順は11月15日に「違法な勧誘投資の状況はなく、調査を受けているわけではありません」と回答した。
しかしその夜、同花順は子会社である浙江同花順雲ソフトウェア有限公司がライブビジネスプロモーション中にコンプライアンス管理が不十分であり、個別の株式を推奨するような状況にあったため、浙江証券局から3ヶ月間の新規顧客の追加停止などの制裁を受けたことを発表した。
これは、短動画プラットフォーム上の勧誘投資コンテンツに対する規制当局の関心のさらなる高まりを意味している可能性がある。
実際、ショート動画のケーキは多くの証券会社を引き付けたが、コンプライアンス要件に限定されるため、現在、証券会社はこれに対して比較的慎重になっている。
ある証券会社の人物は、同社が短動画運営やリードジェネレーションの方法を探求し、人員を短動画プラットフォーム会社に派遣して学習を行っていることを伝え、コンプライアンス要件により、現在も探索段階にあると述べた。
規制当局のさまざまなコンプライアンス要件の背後には、短動画プラットフォームの内容が明確な感情的色彩を持っていることがあり、投資は市場参加者が理性的に対応する必要があり、これら二つには天然の対立がある。
もし放漫行為の影響で資本市場が激しく変動すると、資本市場の長期的な健全な発展に反する。
証券免許機関は、短縮された時代への到来をどのような方法で受け入れ、レッドライン&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
