<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>株式投資 (Kaibu Tōshi) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E6%A0%AA%E5%BC%8F%E6%8A%95%E8%B3%87-kaibu-t%C5%8Dshi/</link>
        <description>Recent content in 株式投資 (Kaibu Tōshi) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 07:41:32 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E6%A0%AA%E5%BC%8F%E6%8A%95%E8%B3%87-kaibu-t%C5%8Dshi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>広基指数型積立投資：証券会社ETF、恒生テクノロジー指数</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/etf-wide-index-dzt-broker-etfs-hangsheng-tech-index/</link>
        <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 21:58:59 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/etf-wide-index-dzt-broker-etfs-hangsheng-tech-index/</guid>
        <description>&lt;p&gt;以前一直想做的事情，买个合适的蓝筹，然后就放着不管，等到跌了看情况不补仓，涨了就卖掉，结果一直没能做到。
找合适的蓝筹股票麻烦，不如选个宽基指数，买个ETF就行了。目前的计划是：券商ETF、恒生科技指数。
上面这种操作手法，有个专业的名词：左侧下跌补仓。
&lt;strong&gt;后续呢计划选择一个宽基指数来彻底的实践一下，能跑赢定期存款的收益率就行&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;券商etf&#34;&gt;券商ETF
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;券商ETFとは、中国の証券会社を主要な投資対象とする上場取引基金（ETF）であり、主に中国株式市場に上場している証券会社の株式に投資します。券商ETFは通常、特定の証券会社の指数を追跡し、例えば中证証券会社指数などを参考に運用されます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前一度購入しましたが、その際に急騰に乗ってしまい、最終的に損失を出して清算しました。中国の市場では、常に上昇相場が続くとみなされるたびに、券商は必ず上昇します。その上昇幅は、投資家の感情によって左右されます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;恒生科技指数&#34;&gt;恒生科技指数
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;恒生科技指数は、香港証券取引所が発表した株式指数であり、香港市場におけるテクノロジー業界全体のパフォーマンスを反映することを目的としています。この指数には、香港に上場している主要なテクノロジー企業が含まれており、インターネット、電子商取引、クラウドコンピューティング、人工知能など、幅広い分野をカバーしています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年5月20日時点での恒生科技指数（コード：800700）のトップ10構成銘柄とその構成比率は以下の通りです（データは複数の権威ある情報源から総合的に収集）：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;小米グループ-W&lt;/strong&gt; (&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://01810.HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;01810.HK&lt;/a&gt;): 約8.82%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;腾讯控股&lt;/strong&gt; (&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://00700.HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;00700.HK&lt;/a&gt;): 約8.14%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;阿里巴巴-W&lt;/strong&gt; (&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://09988.HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;09988.HK&lt;/a&gt;): 約7.72%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;京东集团-SW&lt;/strong&gt; (&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://09618.HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;09618.HK&lt;/a&gt;): 約7.60%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美团-W&lt;/strong&gt; (&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://03690.HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;03690.HK&lt;/a&gt;): 約7.35%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;快手-W&lt;/strong&gt; ([01024.HK](http://01024.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;香港恒生科技指数&#34;&gt;香港恒生科技指数
&lt;/h2&gt;&lt;ol start=&#34;8&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中芯国际&lt;/strong&gt; (&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://00981.HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;00981.HK&lt;/a&gt;): 約5.70%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;网易-S&lt;/strong&gt; (&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://09999.HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;09999.HK&lt;/a&gt;): 約4.59%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;携程集团-S&lt;/strong&gt; (&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://09961.HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;09961.HK&lt;/a&gt;): 約4.48%
&lt;strong&gt;合計割合&lt;/strong&gt;: 約66.6%（一部情報源では、上位10社の合計割合が68%-69%と表示されており、統計時点の違いによる差異があります。）&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;重要な注意点&#34;&gt;重要な注意点
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ウェイト上限メカニズム&lt;/strong&gt;: ハンガ・スウェイ指数において、単一株式のウェイトは8%の上限が設定されています。例えば、中芯国際が2025年3月調整前の時点でウェイトを8%を超えていましたが、その後被動的に減持され合規範囲内に収められました。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;構成銘柄調整&lt;/strong&gt;: 2025年5月16日、ハンガ・スウェイ指数会社は比亚迪股份（&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://01211.HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;01211.HK&lt;/a&gt;）の指数への組み入れと阅文集团（&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://00772.HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;00772.HK&lt;/a&gt;）の除外を発表しました。調整は6月6日に施行されます。したがって、現在（5月20日）構成銘柄は調整前のリストに基づいています。比亚迪はまだ計上されていません。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;産業構成&lt;/strong&gt;: 上位10社の構成銘柄の中で、インターネットテクノロジー企業（テンセント、アリババ、美団など）が主導的であり、新能源自動車（小米、理想など）と半導体（中芯国際など）のウェイトは顕著です。これは指数がテクノロジーと新経済の両方をカバーしていることを反映しています。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;データタイムスリップ:&lt;/strong&gt; 異なる情報源におけるデータの主な差異は、統計的な時間点の違いに起因します。例えば、2025年3月のデータでは上位10社の合計比率は約69.4%を示していますが、5月14日のデータでは68.82%となっており、これは市場の変動が重み付けを動的に変化させていることを反映しています。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;左侧下落補매-left-side-drop-cover&#34;&gt;左侧下落補매 (Left Side Drop Cover)
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;“左侧下落补仓法”是一种投资策略，指在股票价格持续下跌的过程中，投资者预期股价接近底部区域，主动分批买入以降低持仓成本，等待未来价格回升获利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该方法属于“左侧交易”的范畴，即在市场尚未明确见底前进行逆势操作。具体操作中，投资者通常采用“金字塔式”加仓策略，即随着股价下跌，逐步增加买入数量，以摊薄平均持仓成本。例如，初次买入一定数量的股票，若股价继续下跌，则在更低价位加大买入力度，以此类推。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;优点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;降低持仓成本：&lt;/strong&gt; 通过在下跌过程中分批买入，摊薄平均持股成本，为未来盈利创造条件。 - &lt;strong&gt;早期投資（あらかじめ投資する）：&lt;/strong&gt; 株式市場が転換していないうちにポジションを構築し、判断が正しかった場合、好調な市場回復時により大きな利益を得ることができます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;欠点：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;リスクが高い：&lt;/strong&gt; 株価が継続的に下落した場合、より大きな損失につながる可能性があります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;資金の占有：&lt;/strong&gt; 継続的な追加投資をサポートするために十分な資金が必要であり、資金が長期間にわたってロックされている状況に直面する可能性もあります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;相対的には、「逆張り取引（右側取引）」は市場トレンドが明確で株価が回復の兆候が見られる後に買いを入れる操作であり、リスクは比較的低いです。しかし、反転初期の一部利益を逃す可能性があります。したがって、投資家は自身のリスク許容度、資金状況、および市場判断に基づいて、適切な取引戦略を選択する必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;評価理論&#34;&gt;評価理論
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;評価理論は、金融学における中心的な概念であり、資産または企業の内在価値を評価することを目的としています。投資判断の根拠となるためです。評価を通じて、投資家は資産の現在の市場価格が妥当かどうかを判断し、それに応じた投資戦略を策定することができます。
&lt;strong&gt;主な評価方法：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;割引キャッシュフロー法（DCF）：&lt;/strong&gt; この方法は、資産が将来予想されるキャッシュフローを生み出すことを前提とし、これらのキャッシュフローを適切な割引率で現在価値に換算します。DCF法は、企業の内在価値を重視し、収益性が安定しており予測可能な企業評価に適しています。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相対評価法：&lt;/strong&gt; この方法は、対象となる企業と類似業界の他の企業の評価指標（株価収益率（P/E）、株価純資産倍率（P/B）、株価売上倍率（P/S）など）を比較することで、企業の相対的な価値を評価します。 相対評価法は操作が容易で、迅速な評価や同業他社との比較に広く用いられます。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;資産基礎法:&lt;/strong&gt; この方法は、会社の純資産価値（資産合計から負債を差し引いた額）を評価することで、その価値を決定します。資産基礎法は、資産主導型の企業、例えば不動産会社や資本集約型企業に適しています。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;評価理論の応用：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;投資判断:&lt;/strong&gt; 評価を通じて、投資家は割安または割高な資産を特定し、買い付けまたは売却の戦略を策定できます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;企業買収:&lt;/strong&gt; 買収取引において、評価は取引価格を決定する上で不可欠であり、取引の成否に影響を与えます。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;評価理論-1&#34;&gt;評価理論
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;財務報告:&lt;/strong&gt; 会社は資産と負債の公允価値を評価し、財務諸表の正確性と透明性を確保する必要があります。
留意点として、評価結果は市場環境、会社の経営状況、マクロ経済指標など、様々な要因の影響を受けます。したがって、評価を行う際には、これらの要素を総合的に考慮し、定性的および定量的な分析を組み合わせることで、より正確な評価を得ることが重要です。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>投資して儲けるというのは、急がないと意味がない。焦っても無駄だ。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/investing-takes-time/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 20:30:24 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/investing-takes-time/</guid>
        <description>&lt;p&gt;数年間の株式投資の経験を振り返ると、大金を稼げなかったものの、大きな損失も出なかった。最大の課題は資金流計画の不合理さと、不安定なメンタルのみだりにあった。現在の段階では、主な収入源は仕事であり、毎日労働によって固定給を得ている。お金の流れに対する耐性は、債券や銀行預金といった変動に乏しいものにとどまっている。しかし、人は皆欲張りで、仕手遅れになったら利益を得られないし、過剰な買いによって損失を招くことになる。このような状況では、メンタルの安定が非常に重要であり、それは富を保つための舵取りを助けてくれる。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;過去の損失事例&#34;&gt;過去の損失事例
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;新規参入時を除けば、小盤株や次新株に触れて以来、その後は主に大型株や主要指数ファンドに投資してきました：工商銀行、中国通信、恒生電子、中興通信など。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「期待される年平均利回りについて、銀行の3年定期預金と同調するという口ではっきした」という状況でしたが、実際には貪欲でさらに多くの利益を求めており、当初から積極的にポジションを積み増そうとしたため、資金繰りが枯渇してしまいました。保険、住宅購入、結婚など、資金の流れの大半はこれらに集中しており、全体的な計画においては十分な資金が確保されていなかったため、その後の資金不足につながりました。 大手株（ブルーチップ）を買うとは、つまり「昔からお金持ちの仲間と一緒になる」ということ：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;恒大の問題が出たとき、銀行株がそれに伴って暴落し、洗練された売却機会を掴むことに成功したことは、経済全体の認識に欠陥があることを示している。不動産は国家経済における割合が高すぎるため、関連する問題は「強制破綻」（ハードランディング）できないものであり、その後の株式市場の継続的な下落により、工商銀行のような優良株が約2年間上昇を続けた。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;貿易戦が始まった初期段階で、中興が大きな打撃を受け、株価も大幅に下落した。その後、徐々に回復した。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;恒生電子は旧株であり、アリババ（蚂蚁金服）が退任した後、株価も大幅に下落したが、この株式には庄家による操縦があり、毎年何度か急騰することができた。適切なポジション管理を行うことで、大きな損失を被ることはなかった。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;貪欲吞噬理性的怪獸&#34;&gt;貪欲：吞噬理性的「怪獸」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;貪欲是炒股心态中最为常見的問題&lt;/strong&gt;。當股票行情一路飄紅，投資者帳面盈利不斷攀升時，貪欲便悄然滋生。許多人在股價已經處於高位時，仍幻想其能繼續上漲，渴望獲得更多收益，從而不舍得止盈。他們被貪慾蒙蔽了雙眼，忘記了市場規律和風險的存在。例如，在某些熱門題材股炒作過程中，部分投資者看到股價短期內翻倍甚至數倍上漲，便深陷其中，不斷加倉，期望成為最後的贏家。然而，市場不會一直瘋狂，當泡沫破裂，股價斷崖式下跌時，這些被貪慾驅使的投資者往往損失慘重。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;恐怖足枷となる鎖&#34;&gt;恐怖：足枷となる「鎖」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;貪欲に対立するものは恐怖である。恐怖は株式市場においても同様に強力な破壊力を持つ。市場の行情的急激な下落、株価の大幅な減少といった状況において、投資家はパニックに陥りやすい。恐怖によって彼らは市場に対する信頼を失い、手元にある株式の基本面が良好であっても、さらなる損失を恐れて慌てて売却してしまうのだ。例えば、世界的な金融危機が発生した際に、多くの優れたブルーチップ企業の株価も株価の大幅な下落に巻き込まれた。一部の投資家は恐怖に覆われ、これらの企業の長期的な価値を見過ごし、極めて低い価格で株式を売り放ち、その後の市場回復や企業業績の成長による莫大なリターンを逃すことになった。恐怖は投資家に短期的な損失をもたらすだけでなく、股市に対する長期的な心理的影を生み出し、再び入ることを恐れ、投資機会との決別を招き、結果として投資機会を失ってしまうのだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;盲目追随迷失方向的霧&#34;&gt;盲目追随：迷失方向的「霧」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;株式投資や資産運用において、盲目追随は投資家が陥りやすいもう一つの心理的な問題です。情報過多の時代において、様々な投資アドバイス、市場の噂話、そしてホットなニュースが溢れかえっています。多くの投資家は、独立した思考力と判断力を欠き、他人の操作を盲目的に追う傾向があります。周りの人がある株式に投資して利益を得ているのを見て、彼らは疑うことなく追随して購入したり、「内部情報」を聞いてすぐに売り出したりします。このような盲目追随は、株式そのものに対する研究や分析を無視させ、投資家が霧の中に迷い込んだ船のように、自らの方向性を失わせます。 例えば、一部の概念株が市場で過熱炒めされる初期段階では、追随者たちが短期的に利益を得ることができたものの、その熱気が冷めると株価は一気に暴落します。その知識や理解が不足し、無分別に追随した投資家たちは、「受け皿」と呼ばれるようになります。彼らは、すべての投資家のリスク許容度、投資目標、および投資期間が異なることを認識していないのです。他者にとって適切な投資戦略が必ずしも自分に適しているとは限りません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;過度自信隠された暗礁&#34;&gt;過度自信：隠された「暗礁」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;過度自信は、株式投資や資産形成における心理的な問題であり、軽視されるべきではありません。一部の投資家が数回の投資成功を収めた後、自己を過大評価し始め、「市場のルールを完全に理解しており、株価の変動を正確に予測できる」と考えてしまいます。彼らは市場の複雑さと不確実性を無視し、過剰な取引を行い、無謀に投資規模を拡大したり、高レバレッジを利用して投機行為を行ったりします。しかし、市場は常に変化するものであり、過度自信を持つ投資家は、予期せぬ市場変動の中で大きな損失を被ることがあります。例えば、経験が浅いものの初戦で勝利した投資家が、「専門的な投資能力を持っている」と信じ込み、頻繁に株式を売買し、投資額を増やしていきます。市場にシステム性リスクや個別株の突発的な悪材料が発生した場合、過度自信からくる判断ミスにより、損失を最小限に抑えられず、資金が大幅に減少してしまうのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;心構えを整えて堅実な資産形成をするには&#34;&gt;心構えを整えて、堅実な資産形成をするには
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;正しい投資理念を確立する：投資家は株式投資による資産形成が、一夜にして大儲けすることではなく、長期的な安定した資本増強を実現するためのものであることを明確にするべきです。投資に関する知識を学び、市場のルールを理解し、バリュー投資や長期投資といった理念を確立することで、短期的な利益や市場心理に左右されるのを防ぎます。例えば、企業の基本面を深く研究し、その収益性、業界での地位、経営チームなどの要素に注目して、長期的に投資価値のある株式を選び、盲目的に短期的なトレンドを追いかけるのではなく、持続させるようにしましょう。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;合理的な投資計画を立てる：自身の財政状況、リスク許容度、投資目標に基づいて、科学的で合理的な投資計画を策定します。投資金額、投資期間、期待リターン、損切りポイントなどの重要な要素を明確にし、計画に厳密に従って実行することが重要です。 これにより、投資プロセスにおける感情的な変動による衝動的な意思決定を回避できます。たとえば、各株式への投資比率が総資産の一定割合を超えないように設定し、株価が予想収益に達したら早めに利益確定したり、株価が損失許容範囲に達したら果断に損切りをするなどの対策を講じます。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市場の変動に対しては、感情をコントロールし冷静さを保つことが重要です。投資に対するプレッシャーを軽減するために、注意をそらす、運動をする、他の人と交流するなど、さまざまな方法で対処できます。市場が大幅に変動した場合は、まずその原因を冷静に分析し、自分の投資戦略と株式の基本面を考慮して、合理的な判断を下すことが重要です。盲目的に追随したり、恐怖で株を売ったりするのではなく、冷静さを保ちましょう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;心構えを整えて堅実な資産形成&#34;&gt;心構えを整えて、堅実な資産形成
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;継続的な学習と反省：株式市場は常に変化し続けるため、投資家は新しい投資知識やスキルを継続的に学び、マクロ経済の動向、業界のトレンド、企業情報などを注視し、自身の投資レベルを向上させる必要があります。同時に、自身の投資行動を定期的に振り返り、経験や教訓をまとめ、心構えや意思決定における問題点を発見し、適切に修正していくことが重要です。例えば、投資後には毎回、投資プロセス全体を見直し、成功と失敗の原因を分析し、今後の投資で同様のミスを防ぐ方法を検討します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;株式投資は長期的かつ挑戦的な旅です。心構えがその中で非常に重要な役割を果たします。冷静沈着で、謙虚な姿勢を持ち、独立思考を保つことができれば、株式市場の変動の中で堅実に前進し、資産価値の維持と増加を実現できます。 ## 心構えを整えて、堅実な資産形成をするには&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;継続的な学習と反省：株式市場は常に変化し続けるため、投資家は新しい投資知識やスキルを継続的に学び、マクロ経済の動向、業界のトレンド、企業情報などを注視し、自身の投資レベルを向上させる必要があります。同時に、自身の投資行動を定期的に振り返り、経験から教訓を得て、心構えや意思決定における問題点を発見し、適切に修正していくことが重要です。例えば、投資後には毎回、投資プロセス全体を見直し、成功と失敗の原因を分析し、将来の投資で同様のミスを防ぐ方法を検討します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;株式投資は長く、そして挑戦的な旅です。心構えがその中で非常に重要な役割を果たします。冷静沈着で、謙虚に、そして独立思考の心を保ち続けることで、株式市場の変動の中で堅実に前進し、資産価値の維持と増加を実現できます。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>三者上場投資顧問の規制が強化され、「抖音（ティックトック）株取引」の裏側の受益者が取り締まりを受ける見込みか？</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 02:59:18 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</guid>
        <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;巨大なハンマーが落下する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;金融アドバイザーサービスがショート動画の風を追い風に、または加速車道に乗ろうとしている。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;今年9月の下旬、A株市場は熱狂的な火熱を示した後、抖音（ティンワン）の推奨投資が各方面から注目を集めた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;複数の金融系ストリーマーが抖音で人気を獲得し、間接的に資本市場に一定の変動をもたらした。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;しかし、急速に人気を博している金融系ストリーマーの裏には見過ごせない力がある。それは、サードパーティ型金融アドバイザーサービスを提供する企業だ。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;報道によると、多くのサードパーティ型金融アドバイザーサービス企業は、ショート動画で複数のアカウントを運営し、投流を通じてユーザーが投資教育ビデオを見るように促し、関連する金融アドバイザー製品の購入熱意を高めている。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;さらに、あるサードパーティ型金融アドバイザーサービス企業は、今年10月にすでに10億元（ひゃくえんまん）の収益を達成し、今年の上半期の収益を上回っているという噂もある。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;しかし、「好日」はより多くの不確実性に向き合わなければならない。 11月以来、複数の部門相繼發布文檔，要求證券服務機構加強自媒體賬號的合規管理。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;11月15日晚間，同花順（300033.SZ）公告稱，其子公司因直播業務涉及暗示推薦個股等行為而被監管局處罰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這或許都在向市場釋放嚴格監管的信號。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九方智投（9636.HK）等眾多第三方投資顧問服務機構的拓展業務也可能面臨更大的壓力。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;厳格な監督が注視されている&#34;&gt;厳格な監督が注視されている
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;TikTokなどのショート動画プラットフォームの台頭により、感情的な声が強調され、間接的に取引行動に影響を与えている。
巨量算数によると、9月27日から10月8日の成交額が創高を記録した際に、抖音（TikTok）のA株キーワード検索指数は423.84万から1277.86万へと倍以上に膨張した。
このような状況下で、サードパーティの投資アドバイザー機関が「波を起こし助長」する行為が、規制当局の注目を集めている。
投資アドバイザーの職員がライブ配信を通じて様々な方法で個別の株式を推奨することは、高頻度の違反行為である。
11月8日、広東証券監理局は、ある企業のライブ配信中に「個別株式の暗示的推奨」などの状況が存在することに対し、新規顧客の追加を一時停止する規制措置を実施した。 11月14日晚、広東証券期货協会は、「ライブ配信の管理体制が不十分であり、一部の機関がライブ配信での事業展開において、管理体制が不十分な状況が存在し、ライブ配信中に個株式を推奨する行為があった」といった文書を発布しました。この文書は、一部の有資格機関がライブ配信を通じて事業を展開する際に、管理体制が不十分であったことなどを指摘し、ライブ配信中に個株式を推奨したという事実を指しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「ライブ配信における個株式推奨行為を厳禁します。ライブ配信は公共メディアとしての性質を持つため、ライブ配信者であっても、証券投資アドバイザーとして登録されているかどうかに関わらず、ライブ配信中に個株式を推奨してはなりません。」広東証券期货協会が表明しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは単独の事例ではありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月7日に上海証券監理局が公開した罰金通知には、また別の事例が含まれていました。それは、社交メディアプラットフォームで違法な個株式推奨を行った海顺证券投資咨询有限公司上海分会社の投顧人員王永のケースです。この行為は、从业規範に反していました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;厳重な監督下での監視&#34;&gt;厳重な監督下での監視
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;風（ID:TradeWind01）によると、資格のないアドバイザー機関が、抖音で推奨する株式に、仲介業者を名乗り掛ける手法を用い、現在では配信停止となっています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「業界内で有人で抖音のライブ配信が行われており、実際には券商いの下で運営されており、これにより投資アドバイザーの資格を得ることが可能となり、オンラインでのライブ配信を通じて顧客を引き付け、オフラインで投資アドバイザーのコンボ製品を販売しています。」華南の一人のアドバイザー業界関係者がTradeWind01（ID:TradeWind01）に表明しました。「しかし、ライブ配信中に株式を推奨されたことが発覚し、配信が停止されました。正当な券商いは、ライブ配信でセクターの状況について説明しますが、個別の株式については言及しません。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在、規制当局はソーシャルメディアにおける違法な株式推奨に対して、高い注意を払っています。 例えば、深圳証券監理局は最近、業界内で一部の機関や個人が自媒体による違法な推奨投資などの違法行為を行っていることを通知しました。これは、管轄区域の証券投資コンサルティング機関における自媒体運営管理をさらに規範化するために、各機関が自媒体の運営管理をさらに強化する必要性を示しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これにより、一連のサードパーティ型投資アドバイザーサービス機関の事業展開にさらなる課題が生じる可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;トラフィックビジネスは非&#34;&gt;「トラフィックビジネス」は非
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;短絡動画に惹かれて参入した投資家たちが儲かるのかどうかは定かだが、水売りとしてのサードパーティ型アドバイザーサービス企業が二级市場における評価はすでに急上昇している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「オンライン投教第一の株式」として上場してきた九方智投の時価総額は、今年9月初めの28.78亿元から11月13日の終値124.64亿元へと、49営業日間にわたり333.08%も上昇した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半期報告書によると、今年上半期の九方智投は、抖音（ドウyin）、小紅書（Xiaohongshu）などのソーシャルメディアプラットフォームでブランド露出を行い、6月末時点で488のアカウントと0.46億人のフォロワーを獲得している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば、九方智投の最高投資顧問として「洪帮主（ホン・ハンズュ）」が抖音上で獲得したフォロワー数は226万人にも及ぶ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「MCN運営に深く取り組むとともに、ユーザー中心で、トラフィック、ブランド、製品の包括的な発展を促進する。」 「玖方智投指出，「通过深度融合直播、短视频等新媒体工具，借助AI技术，构建起粉丝网络，并积极探索电商模式，有效实现流量的高效转化。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玖方智投的投资顾问课程包覆盖了从几十元到十余万元的不同价格区间。其中最贵的课程包系超级投资者，定价为13.96万元/半年，内含独家观点、投资顾问私享服务等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，玖方智投的投资顾问产品退款率在10%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年上半年，玖方智投旗舰系列和九方智投擒龙系列的退款率分别达到14.7%和18.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在监管风暴下，玖方智投的展业是否会受到影响，仍待进一步关注。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;トラフィックビジネスは非-1&#34;&gt;「トラフィックビジネス」は非
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;近頃、複数のメディアが、九方智投などのサードパーティ・アドバイザリー会社旗下の口座が影響を受けていることを報道している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月7日、あるメディアが「洪帮主（ホンバンシュー）」のライブ配信が一時停止されたと報じた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、11月15日の午後、信風（ID:TradeWind01）が当該アカウントを検索したところ、「洪帮主」のライブ画面には依然として11月18日のライブ予約が可能であった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同時に、市場消息によると、関係省庁が九方智投を検査に入ったという情報も出ている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、接近する九方智投の関係者は信風（ID:TradeWind01）に、「当該検査は通常の検査であり、すでに完了している」と答えた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これまでにこの一波の規制嵐に巻き込まれた唯一の企業ではない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;別の情報によると、同花順（トンホアシュン）が違法な株式推奨行為で立件され、事業停止となる可能性があるという。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对此、同花順は11月15日に「違法な株式推奨行為は存在せず、立件調査を受けていない」と回答した。 以下是翻译后的日语文本：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「しかし、その夜、同花顺は、子会社である浙江同花順雲ソフトウェア有限公司が、ライブビジネスのプロモーション中にコンプライアンス管理が不十分であったこと、および銘柄の暗示的推奨などの状況が存在したため、浙江証券監理局から3ヶ月間の新規顧客追加停止などの制裁を受けたことを発表しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは、抖音ライブなどのソーシャルメディアプラットフォームにおける投資推奨コンテンツに対する規制当局の関心がさらに強化されていることを意味するかもしれません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際、ショートビデオ市場も多くの証券会社を引き付けていますが、コンプライアンス要件に起因して、現在、証券会社はこれに対して比較的慎重な姿勢を維持しています。」&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;トラフィックビジネスは違います&#34;&gt;「トラフィックビジネス」は違います
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ある証券会社関係者によると、信風（ID:TradeWind01）は、同社がショート動画の運営や流入方法を探求しており、人員を短動画プラットフォーム企業に派遣して学習を行っていると報告しています。しかし、コンプライアンス要件に縛られるため、現在は探索段階にとどまっています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際には、規制当局による様々なコンプライアンス要件の背景には、ショート動画プラットフォームの内容が明確な感情的色彩を持っていることがあり、投資家はより理性的に市場を評価する必要があります。この二つは天然の対立関係にあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もし感情的な力の影響が資本市場に及ぶと、市場は激しい変動を引き起こし、資本市場の長期的な健全な発展に反します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;証券免許を持つ機関は、ショート動画時代の到来をどのような方法で迎え、レッドライン（規制線）に「つまずかない」ようにするには、各方面にとって解けない難題です。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
