<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>白岩松 (Hakken Matsu) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E7%99%BD%E5%B2%A9%E6%9D%BE-hakken-matsu/</link>
        <description>Recent content in 白岩松 (Hakken Matsu) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 08:00:57 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E7%99%BD%E5%B2%A9%E6%9D%BE-hakken-matsu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>将来の中国は、きっと良いお爺さんやお婆さんがたくさんいる国になるだろう</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/future-china-with-good-grandparents/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 11:28:28 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/future-china-with-good-grandparents/</guid>
        <description>&lt;p&gt;二十年後に、可愛らしいおじいさんと、可愛らしいおばあさんのそばにいることを願っています。お金持ちや権力のある人間になることは望んでいません。体がしっかりして、色々なところを旅することができるといいですね。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画トランスクリプト&#34;&gt;動画トランスクリプト
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Youku Search でお願いします。以降、リンクは提供されません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;「10年後に素敵な老人になれるように、私は努力して、素敵な老人になるんだ。未来の中国は、良い老人と良いお婆さんがたくさんいる国でなければならない。私が10年後に60歳になったとしても、それは世界の3番目に若い人生だ。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;率直に言うと、皆さんが私の50歳の中国人の男性がこの体型なら素晴らしいと思うだろう。しかし、この体型の裏には私信奉する言葉があるんだ。『越自律越自由！』雨上がりのように、私はすぐにランニングしたり、明日の午後はサッカーをすることになる。50歳になっても、まだ大きな試合でプレーできる。これは冗談じゃないし、よくプロと一緒にプレーすることもある。しかし、その裏には何がある？ 背後には自律があり、残された私の時間も走り続けている。そして、その走りを誰かに見られることは、非常に退屈に感じることもある。しかし、ほどにかけて通る自由は、自律することによって得られるものであり、だからこそ私は自由に駆け抜けることができる。音楽を聴くこともない。なぜなら、自分の呼吸こそが、走る最良の音楽だと感じているからだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写-1&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;私は基本的にはランニングマシンを走らないし、北京の霧霾のように深刻な大気汚染が広まっている地域も多くあるので、週に5日ほど走るのだが、そのうち2日は完全に霧霾のために休むことになる。周りの人とは違うことを冗談っぽく言うと、「おそらく私が断続的に走っていないからだろう」というようなことだ。毎月日記には、私の経験を積むために1日に1回ずつ走り記録している。1ヶ月あたり少なくとも18日以上は走り続け、ランニング中は一瞬で通過してしまう。メガネもかけているけれど、もっと重要なのは、週に一度サッカーをするということ。私の研究室の学生さんたちが最後の授業を受ける日は必ず我が家に来る。そのテーマは「楽しむことの重要性」であり、私は本当に楽しむことを重視している。何の楽しみや趣味もない人たちと関わることはない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初、私の学生の大学院生が中国のニュース週刊に発表したところから始まりました。私たちは「致（ち）」というテーマで特集を組んだのですが、10年後、私の学生は毎年卒業する際に、最後に彼が書くレポートとして、10年後に自分自身に向けて文章を書かせるという課題を与えられました。その後、私は彼らの卒業を次々と迎え、私も50歳になった時に60歳の方向けに、60歳が私にとって過去には想像もできなかったほど遠い場所だったにも関わらず、気づけばそれが私の次の目的地でした。20歳の学生に向けて30歳の学生を書いたのも、春の恋文のようなものでしたが、50歳が60歳に向かって書くのは、まるで夏の終わりを秋に語りかけるような自問自答に近いものとなりました。そして今、10年後に向けて書いているのは、世界中から集まった情報をもとに、自分自身に向けたベッド、食事、家族のそばといった日常の風景を描き出していることになります。これは決して奇妙なことではありません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写-2&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;しかし60歳を做一个什么样的人，我的题目很明确，在舒心的序里头这篇文章很长，我说10年后可爱的老头是我，我要努力的去做一个可爱的老头，中国想要可爱不仅取决于将来有更多像公民一定要做成公民，不再是小老百姓的年轻人，有朝气的年轻人，懂规矩的年轻人，未来的好中国一定是要有好老头好老太太的中国。目前中国超过60岁的人已经超过了2.3亿，10年后肯定过三个亿，也就是说仅仅从60岁以上的人口来说，中国人口如果单独是一个国家世界前5，甚至有可能世界第三，想想看多么可怕吗？
我倒不觉得。 今日の皆さんはオンラインで発表された表をご覧になりましたか？中国の各省市直轄市の平均寿命についてです。上海と北京は男女を合わせて80歳を超えており、その数字には平均寿命も含まれています。平均寿命は明らかに男性の方が女性よりも有利に扱われていますね。つまり、私が10年後に60歳になったとしても、それはこの世界で3国度に入る若さということになります。未来についてです。もし女性が55歳で平均寿命80歳まで退職し、その後さらに25年間、男性は60歳で平均寿命80歳まで退職し、その後さらに20年！何か光景跳（こうけいダイ）を踊るようなことはしないほうがいいでしょう。それに、今日の广场舞（プラカオファイ）に参加しているお Sisters（おばさんたち）と Brothers（お兄さんたち）は、時代がもたらした文化習慣や娯楽の形なのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写-3&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;20年後、次世代の人々はまだ多くの人が广场舞を踊っているかもしれないが、大幅に減るだろう。なぜなら、次世代の人々にとって集団活動への積極的な参加はもうないからだ。例えば、高齢者がツアーに参加して旅行するのと同じように、現代の若者はますます自由に行動し、自分自身で旅をするようになり、将来も广场舞は存在するかもしれないが、その範囲は縮小していくだろう。これは良いことなのか悪いことなのかではなく、時代が再編されているだけで、絶えず変化しているだけだ。私が60歳の時、最も若いチームの一員だった。私はどのような人物になるべきか？ 中国画では60歳になると耳が順応するという。私はあの頃絶対に喜んでいないし、不快に感じることもあるだろう。さらに重要なことは、若者にとって何をするべきかを考えることだ！ 良いことをするために何をすべきか？ 怠惰せず、簡単に妥協しないこと、反対すべきところは反対すること、若者が自分の利益を傷つける可能性がある場合、あなたは若者の前に立ってそれを防ぐことができるか。今、私は頻繁に鏡を見ています。私の親友である陶伟がすでに亡くなっています。彼はいつも私たち家で集まり、私に一度真実を語ってくれました。私たちは皆、悲しみに暮れました。陳老とその仲間たちは、家に物を隠し持っていました。あなたはそれを箱の中に詰め込んで床下に隠す必要はない。彼に伝えなさい。この服は500以上で買ったのだ。そして、生活費のために使われた。毎日お香を焚いています。だからこそ、私たちの世代は、自分の親と知恵比べをする習慣を身につけてきました。700以上で買ってきたものは、いくらになるでしょう？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写-4&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;220。しかし、トラブルが起こりやすい。陶偉は一度、彼の父親のために400以上を払ってTシャツを買ったことがある。そのTシャツは本当に良かった、いくらだった？99行目のものを着た。次の日、夜帰ってきたとき、陶偉に400元をかけてもらい、私のためにさらに4枚買い、今日私が外に出た後、張さんと李大爷たちは皆、それが良いと思った。その後、このような嘘をつくリスクは非常に大きいと言った。将来、あなたはこのような老人でなければならない。私は具体的な人物については言及しないが、病院の骨科では高齢者が骨折し、重要な原因は市場で購入した靴を履いたことが分かった。もちろん、これは私が話しているのは物質的な側面だけであり、年老いても精神生活を維持し、好奇心を持ち続け、若者のためにおかれに雨よけをする意欲を持つことが重要だ。一日を楽しく過ごすことが大切だ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;60歳になる自分を待ち望んで、その瞬間が素晴らしい始まりだと感じている。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>私は18歳で、あなた方とは少し違うかもしれません。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/my-18th-might-be-different/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 11:19:33 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/my-18th-might-be-different/</guid>
        <description>&lt;p&gt;非常に一般的な用語である「情報断片化」。高校卒業以来、小説を読む時間を疎かにして以来、じっくり静かに本を読もうと思っていないの長期に渡る。時々振り返ってみると、仕事をしてきた長い間にも関わらず、自分が毎年何をしたのか覚えていられるのだろうか？多くの場合は、半年が過ぎた頃には、前半年のことすっかり忘れてしまっている。ブログを書くことは良い習慣であり、私が書く内容は決して上品ではないことに問題はない。本来、自分自身のために書いているものだからだ。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;私の最も忠実な読者は私自身だ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画トランスクリプト&#34;&gt;動画トランスクリプト
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Youku Search でお願いします。以降、リンクは提供されません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;それぞれの18歳は、期待と問いかけの眼差しのようなものであり、誰しもが時折、自分の18歳の頃を振り返り、「あの頃自分が生きていた姿と変わらないだろうか」と自問することになる！　私自身も、今の誰もが数えきれないほどの友人関係を持ち、友達がいなくて毎日チャットばかりしているし、心を開けて話せる人がいない。知識は無限に溢れているけれど、それが真の知性へと繋がるかどうかは別だ。誰しも自分の18歳の頃を思い出し、「人を騙すのは簡単だが、自分自身を騙すのは難しい」と自問すべきだと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私は思う、それぞれの18歳は、期待と問いかけの眼差しのようなものなのだ。他人を騙せるかもしれないけれど、自分の18歳の姿を変えてしまっているのではないか？　今の私には、18歳の頃に自分がなりたかった姿に近い気がする。まあ、良いだろう。 今日の物質的な名声や、その他多くのものが、私が18歳でどれだけ思っていたほど得られたとは限りません。しかし一方で、常に道を歩き続けています。私が18歳の頃、放送学院でジャーナリズムを専攻し、ファラキーのように最高のジャーナリストになることを夢見ていました。今もなおその道を進んでいるのですが、これが多くの人が白老師に言う「あなたはなぜCCTVに残っているのですか？」という理由です。なぜなら私はまだ良いジャーナリストになりたいと願っているからです。これは私が18歳の時の視点なので、だからこそ私は皆が時々自分の18歳の頃を思い出し、「あなたは当初自分らしく生きているのか？」と自問自答するべきだと考えています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写-1&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;これは誰にも騙せない。これが18歳の私だ。一 glance すると過ぎ去ってしまった32年。北京に来て大学に入る人全員がそう、この一枚の写真を持っている。あの時代、天門広場に皺くちゃのスーツを着て、校章を胸につけていた。なぜなら、その頃大学生は少なくて、校章を持っていなかったからだ。それはとても誇らしいと感じた。髪は長く、それでも18歳の自分を気に入っていた。何年も経ってから、私は自分が18歳に直面していたものを感謝していることに気づいた。なぜなら、それは静かに私を形作ったからだ。1986年の5月8日、王府井書店で朦胧詩選を購入した。その年、工体（江体育場）で崔健の「無所有」を聞いて、今になって突然気づいたのが、私の文章スタイルが最も影響を受けたことだ。それは性格にも、朦胧詩、ロック、古龍の武侠小説の影響だった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18歳になったらどんな経験をした？ あなたは何を持ち歩ける可能性があるか。特に、今日の18歳が何に直面しているのかを知りたい。まるで刀で刻むように、一気に切り裂いているのだろうか。しかし、彼はどんな道具を使っているのか？ どんな姿を研磨しているのか。今の誰もが無限のつながりを持っているのに、本当の親友がいないまま、毎日チャットばかりしていて、心を開く人がいない。知識は無限にあるけれど、智慧から遠ざかっている。何が分からないか分からないだけで、まるで皆個性があると言っているように見える。でも、傍観者として見ていると、今の若者は本当に似通っている。どうすればいい？ 18歳に何をさせるべきだろう？ 私は1986年が好きだ。なぜなら、1986年は1966年の問題を解決するのに一番良い方法だからだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写-2&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;1966年の文化大革命は、76年間の打倒により四人組を終結させたが、それは偶然によるものであり、1986年に起こった啓蒙と人間の目覚め、そして個人の成長によってのみ、あなたが懸念する基盤を本当に削ることができる。私はまだ啓蒙を経なければならず、人間性に対する深い理解をさらに深める必要があると考えている。中国社会が経済的にどれほど進歩し変化しても、もし真に人間の本質を理解することができず、人間の悪側面を制御し、善側面を活性化させることができなければ、未来には依然として多くの懸念があるだろう。だからこそ、私の18歳もこの時代の18歳であり、やりすぎたことはないかと反省している。初心を忘れずに、今では「初心」という4つの言葉に凝縮されている。 だから、どこまで行っても、誰もが自分の18歳の頃に自問自答するべきだと思うんだ。つまり、18歳の写真を撮っておくのは良いことだし、よく取り出して自分自身に問いかけるんだ。他人が何を言うかはどうでもいいのか？人を騙すのは簡単すぎるからな。自分を騙すのは難しい。私が今、18歳の時に20歳の人に言わせてもらうと、あなたは常に自分の18歳の頃を、あなたを見ている一対の目として見なすべきだ。それに、20代にも言ったように、たくさんのドアを開けて試してみるんだ。どれが自分に合っているか分からないからな。どのドアの向こうには、今の中国ではよくある光景で、20代の高齢者と、70代の若者がたくさんいるんだ。
どうもありがとうございました。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>この社会にはどのようなジャーナリストが必要でしょうか。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/what-kind-of-journalists-does-society-need/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 11:08:38 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/what-kind-of-journalists-does-society-need/</guid>
        <description>&lt;p&gt;記者の職業に対する筆者の見解を語っており、ジャーナリストが持つべき社会性、知識、そして長期的眼力を強調している。また、筆者自身の50歳の時の洞察も共有しており、好奇心の維持、物質と精神のバランス、そして未来への考察について述べている。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画トランスクリプト&#34;&gt;動画トランスクリプト
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Youku Searchでお願いします。以降、リンクは提供されません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;稿件&#34;&gt;稿件
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;最好的记者首先要有社会良心，其次要有知识储备，第三个是持久力。我不能只跑100米就觉得不够，要跑下去。我认为这三者结合，人们期待的是疫苗安全的问题彻底解决掉，就像当初的奶粉事件一样，总是先出了问题、再解决问题，彻底解决问题的这种逻辑循环中前进。否则记者要做什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;稿件-1&#34;&gt;稿件
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;社会良心是最重要的，记者首先应该具备。其次是知识储备，再者就是长跑能力，虽然我不能短跑，但也能坚持下去。我认为这三者结合，我今年50岁，你就能明白我好像适合从事新闻行业。我与中国的改革开放40年紧密相连，30岁生日时，站在松花江畔的那一天，40岁的时候，2008年的生日是在奥运会直播期间进入的，又在奥运会直播期间离开的。今年50岁，全国都在纪念改革开放40周年，所以确实有一个对应关系，如果说“大时代”40岁，中国的改革开放40年到底是不惑还是困惑？ 40年もの間、中国が社会経済的に発展してきた結果、物質的な面では多くの人々にとって十分な恵みをもたらしてきたと思います。国家にも大きな貢献をしてきましたが、同時に不安や混乱も増大し、減少することはありませんでした。強さや豊かさを手に入れたからといって全てがうまくいくと信じていたことですが、実際には物質的な貧困からの脱却は容易であり、精神的な豊かさへと富を蓄え、世界の大国となることは非常に困難であることがわかってきました。アメリカはすでにあなたの高科技製品に目を向け始めており、私たちは農産物を輸出することになります。この世界には「二番手の苦労」という言葉があります。アメリカでは、修理した2台の数だけあるのでしょうか？したがって、我々は長い年月をかけて、このような「二番手」意識を超越し、自分自身を超える存在へと成長していく必要があります。全てを得られるわけではありません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;私は25歳でテレビを始めた際、人物インタビューからスタートし、数百年から数千もの様々な光環を持つ人物に触れることができました。 当時まだ若かった頃は、これらの光環が彼女たちにとって必ずしも幸福をもたらしているのだろうと考えていましたが、実際に近づいてみると、そうではないことに気づきました。むしろ、光環と彼女たちの幸福とは逆の相関関係にあることもありました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先日、郭沫若の最後の29年を読み終えました。 郭沫若はほとんど苦難に満ちた人生であり、国务院副副总理、政協副主席、副委員長など高位の地位を歴任しましたが、自身の息子二人が一人自殺し、もう一人は屋上から投げ落とされて死亡するという悲劇に見舞われました。彼は幸福だったのでしょうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何を基準にして幸福を測るのでしょうか？ 67歳を超えて、連なるようにして息子二人を数年で失ったにもかかわらず、副首相は幸福を感じられたのでしょうか。 多くの名画を鑑賞することで幸福になり、安全な日々を送ることができればそれで十分です。結局、人は誰かを読めば読むほど良い鏡になるのでしょう。少し重点を置いて言えば、今の私たちのような人が抱える不安は、欲張りすぎること、そして本を読む量が少ないことに起因していると言えます。これは楊绛老人の若者への返答であり、本を読まずして手軽なものに頼ることはできません。賢くなる道は、笨（けむ）い本をたくさん読むことによって得られます。減量は、本を読む量が増えることで生まれる減少なのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;稿件-2&#34;&gt;稿件
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;だからこそ、皆に頼ることはできないが、比例として増えていくことを願っている。より多くの中国人たちが読書を通して自分自身を向上させられるようになることこそが最も重要だ。誰もが地面に座って空を見上げ、全てを理解しようとすることはない。私もそうではない。しかし、私は鏡を見て、数年前のBBCニュースの司会者が北京に来て、BBCで最も優れたニュースキャスターだと称賛されていた。その後、ある人物が国際飯店で私と中国のニュースキャスターとの対話を組織した。その彼が対話中に私に質問をした。「あなたはBBCがCCTVから何を学ぶべきだと思いますか？」私はまず冗談を言って、「もちろん、まず中国語を学ばなければならないだろう」と言った。
次に冗談を言い終えてから、「BBCはCCTVから最も学ぶべきことは、この世界に対する好奇心だ」と言った。「私たちは近年急速に世界へと進んでいるが」と続けた。 以下为日语翻译：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;さまざまな報道ステーション、現在70以上もの報道ステーションを展開しています。学生が海外の新しいものを見ると、非常に好奇心を持つのは当然のことだと考えています。大きな好奇心を持って世界を観察しているのですが、BBCは英国そのものを世界と見なしているため、もう好奇心がないというのは事実です。兄さんがテーブルを叩き、「おっしゃる通りだ」とおっしゃるので、まさにそうなんです。私たちが足りているのはこの点なのです。2007年に日本で彼を取材した作家が私にこう言いました。「日本の国は希望がなくるのはを除いて、残りのものはすべてある」と。後に理解できたのですが、本当に深い言葉でした。別の角度から言えば、10年前には中国を「希望があるのは除いて、残りのものはすべて不足している」と感じていましたが、希望だけは常にありました。誰もが前方に進むことを信じていました。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写-1&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;しかし、いつか私たちが希望をすべて持っている富裕国になってしまうのではないかと心配しています。率直に言って、中国が一日負の数になることを非常に懸念しています。何でも揃う状態になったときこそ自分が本当に貧しいと感じるからです。私が50歳になるとしたら、あらゆる物質的な条件を満たしても、非常に貧しい人間に成り下がってしまうのではないかと恐れています。私たちの現実では、高学歴でありながら文化に疎い人がたくさんいますし、口座には無数の数字の貧しい人々も多く存在します。これがまさにこの時代の問題なのです。真に貧しいことは恐れられません。なぜなら、前には進むべき道があるからです。これが私が徳の欠如と人性の欠損の原因であると考えている理由です。だからこそ、科学者が多くのものを発明したのは、最初から偉大な使命を担っていたわけではないのではないかと考えます。好奇心からだと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼を弄り転げることはできるのでしょうか？ だから、私は常に50歳くらいになった頃から自分を奮起させようと努力していて、とても嬉しいんです。 今一番悩んでいることの一つが「継続」です。 刚才お話していたように、「あなたはまだ続けているんですね」と言って、「絶対に続ければ死には遠く及ばない」と申し上げました。 過去には「坚持就是胜利（坚持即成功）」と言われていましたが、中国サッカーは「坚持黑色三分钟（坚持就是咬牙）」とか「坚持就咬牙了（坚持就靠咬牙）」で、方法や面白さがないのにただ続けている状態を指していました。 継続は時には重要ですが、ほとんどの場合、両面性があるものです。 例えば、誰かと話すときに、最後までやり遂げようとするのを見ると、「坚持（継続）」と言いますが、実際には私の時間もすでに過ぎてしまっています。 でも、好奇心から、皆さんとどう繋がっていくのか、どんな風になるのかを知りたいと思っています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写-2&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;自分に小さなキーワードを与えて、人々とインタラクティブにチャットするのですね。50歳になっても、大きな好奇心を持ち続けられるなら問題ないと思います。私は色んな面白いもの全てが好きですが、必ずしも今のトレンドが一番面白いとは限りません。今日の流行語はすぐに古くなり、年単位で変わりますよね。毎年、流行語がたくさんありますよね。今日のインターネット上のあるメディアが10年後に伝統的なメディアが考えていたかもしれません？ 結局のところ、面白いものは常にその面白さの中に面白さを持ち合わせているので、皆さんの好きなものを尊重しますが、長期的に見ると、中国人が一番好きなのはやっぱり麻雀を打つことだと思います。あなたがファストフードが好きなら、本格的な料理を提供するレストランは自然と衰退していきます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色んなことは単なる感想文で終わらせるだけではありません。毎日スマートフォンで断片的な情報を読むというのは、どれくらいでしょうか？ 長めの読書はどれくらいありますか？しかし、これはプロセスであり、スマートフォンが私たちの手錠になっているのです。だからこそ、短いものを見るのが増え、人は徐々に短視になってしまうと感じます。でも、これもまたプロセスであり、私は決してコンテンツ至上主義を心配しません。必ず戻ってきます。あなたは毎日娯楽に溺れ死するまで、40歳になるまで、ずっとその状態を維持するでしょう。私が10代の子供がコーラを飲むのを見ると、少なめにするように言うのですが、彼はきっと飲み続けるでしょう。しかし一方で、私は楽観的です。40歳になったときには、必ず茶の世界に戻ってくるはずです。これが中国人の人生なのですから。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それは正常なことですが、今後の変化はもう少し早く起こることを願っています。私たちはただ感慨を表明するだけです。今の調査報道記者が少なくなっているのは、あなたが読まなくなったからです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ありがとうございました。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>20年後の中国サッカーはどうなるでしょうか？</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/china-football-in-20-years/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 10:59:32 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/china-football-in-20-years/</guid>
        <description>&lt;p&gt;以下是翻译后的日语文本：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;読後感の補足は、ほとんどが2021年に随筆したものであり、白岩松先生の講演稿を文字に起こす作業は、ちょうどコロナ禍が始まった頃でした。二十年後のことや、一年後、二 χρόνια後のことなど、世界の変化は常に人々の予想を上回ります。現在、国内のコロナ禍は終息しつつありますが、海外の疫情は依然として騒がしいです。サッカーについては、数年前から中国代表がよくプレーしていました。コーチも積極的に攻撃を許容し、かつての無防備な時期に比べると、老人に付き添って観戦するのは少し意味がありました。ある国家チームの試合でさえ、おじいさんはチャンネルを変えたいほど飽きてしまうのです。それはどのような経験なのでしょうか？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画トランスクリプト&#34;&gt;動画トランスクリプト
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Youku Search でお願いします。以降、リンクは提供されません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中国サッカーにまだ興味がありますか？興味があります、とても興味があるし、他にどうすればいいのでしょうか？だから、中国サッカーが良くない理由はたくさんあることに気づき、そのうちの一つは、誰かがボールを落として自分のところに帰ってくるのを怖くて、人にパスしてしまって、結局自分はダメになるというプレイスタイルです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もちろん、これはほんの一部だけであり、20年のサッカー、20年後の中国サッカーはまるで遠い未来のようで、最初の拡大は48チームになり、中国が参加する可能性も、参加しない可能性もあります。ある国の代表チームにとって最適な年齢は26～30歳ですが、20年後には今日から6歳から10歳の子供たちがいます。20年後に楽観的に考えるのは良いのですが、20年後は必ず成功すると言っても、私は今日から6～10歳の子供たちに言及すると、すぐに表情が重くなるのです。因果応報、種を蒔けば豆が育つように、私たちは今日何を育てているのでしょうか？今日、リーグ戦で活躍できる大豆のような選手を育ててしまうと、何が生きてくるのでしょうか？ 誰がこの動きに出れば、退場する準備をしなければならないのは、これは法則に反しているからだ。だから私はそれほど深く考えなかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、本当に考えるべきは、今日の6～10歳の子供たちがサッカーをしているかどうかということだ。あなたは20年後の中国のサッカーがどうなっているかを知っているだろうか？&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>倫理的欠如、人性的喪失</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/moral-deficit-humanity-loss/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 01:20:34 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/moral-deficit-humanity-loss/</guid>
        <description>&lt;p&gt;まず、何かをすることにおいては、心が清々しくなければなりません。そうすれば、安心して眠りにつくことができ、些細な病気や根本的な問題について、誤った判断をしないように努めることができます。もし間違えてしまったとしても、それを隠蔽したり、忘れようとしたりするのではなく、できる限りのことをして救おうとすべきです。人は、忘れるのが得意であると同時に、記憶力も優れた種族です。心の平安は、帰る場所であり、自分自身に問いかけても答えられるような、穏やかな日々を送ることができます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画トランスクリプト&#34;&gt;動画トランスクリプト
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://v.youku.com/v_show/id_XNDI5MzA4NjQ4NA==.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;動画元のリンクはこちらをクリック&lt;/a&gt; 、著作権侵害の場合は、ご連絡の上削除してください。本文は単なる文字起こし翻訳です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;稿&#34;&gt;稿
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;私には八つの重い言葉があります。私たちは今、道徳的な欠陥を抱え、人間の本性が損なわれ、時代が問題が発生したとき、問題を解決し、完全に解決するという論理的なサイクルの中で前進していると感じています。あなたは忍耐を持って、その洗い換えを待つ必要があります。中国のような国にとって、多くのことはゆっくりとした洗い換えのプロセスであり、だから悲観せず、変化を受け入れ、洗い換えに備えましょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近、中国は二つの台風と戦っています。一つは形のない台風で、もう一つは形のある台風です。形のない台風はワクチンであり、それは私たちの内なる安全の堤防を打ち砕きます。そして、中国で上海から上陸した台風はまれで、北京や天津が被害を受けることはほとんどありませんでした。3つの直轄市が協力して対処した台風は、数十年に一度のことでした。 これは逸話です。次にあなたが考えるべきことは、あなた自身の善のために考え、あなたは大きく変化し、多くの答えを持つこと、そして周囲の環境が変わらないなら幸せになるのかということです。私は8つの言葉で言うのは重いと思います。今私たちは道徳的な欠乏と人性的欠陥であり、これが現在最大の欠乏と最も大きな損失であると感じています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;しかし人々が期待するのは、ワクチンの安全性に関する問題が完全に解決されることだ。これは当初の粉ミルク事件のようなものであり、時には過去を振り返り、アメリカの食品医薬品局（FDA）の設立と形成における包括的な法律や、当初の粉ミルク・乳製品の不安全との密接な関連性を理解する必要がある。そのため三鹿粉ミルク事件は中国の乳製品分野に大きな変革を迫らせた。ワクチンに関しては、次々と問題が解決されることを期待するだろう。しかし今回は、それが停止点となることを願う。つまり、時代は常に問題が発生し、それを解決し、完全に解決していくという論理的なサイクルの中で前進していくものだ。そうでなければジャーナリストは何をするのか？ 市民は何をするのか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だから私は、私たち一人ひとりができることは関心を持つことだと考える。しかし問題は、中国の人々が忘れやすいということだ。 まるで私が言ったように、相手の車をぶつけてから逃げたんです。路端に足を撒いて走り去り、一人の車に乗っている人たちの中に誰も止めようとしませんでした。私たちの隣人、同僚には、そのような人たちの割合がかなり高いのです。だからこそ、少しずつ変わっていくべきです。そして私たちのような普通の市民ができることは、彼らに気を配ること、忘れずにいることだと思います。理想を語ることに説得力があるとは言えないのではないでしょうか。食べるものがなく、寒さに耐えられない時に、毎日誰かと理想について議論するというのは、全く意味がないのです。しかし、彼らが食べても、暖かくなったら、中国が世界で一番糖尿病患者が多い国、高血圧患者が多い国…など、様々な「一番」の国になってしまうのです。すると、中国人たちが走り始める、中国人たちがダイエットを始める…となり、席に座っている皆さんの中で、誰でも経験したことがあるのではないでしょうか？我慢して食事をすることができないから、ダイエットがうまくいかないという残酷な経験…。それが小さな変化なのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写-1&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;私たちが話してきた精神的な側面も、同じ理合いです。食事に困らず、暖をとることができたら、走り出す、痩せるようにする時に、徐々に精神的な欲求も増えてきます。例えば、以前私は喫煙していましたが、ランニングを始めた後、まるで何が起こったのかわからないまま、ある日突然20日以上タバコを吸っていませんでした。それ以来、タバコはもう一本吸いませんでした。もちろん、わざわざ「完全にやめる」とは言いません。それはあまりにも形式的すぎますし、一年の中でたまたま2～3本吸うこともあります。生活習慣が変わる時に、多くのものがそれに伴って変わります。特に中国人の場合、変化を待つ忍耐が必要です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ますます多くの人が、自分自身を不幸だと感じて、それを許せないと感じています。 「うつ病の増加は事実ですが、一方で、ますます多くの人が積極的に生きる方法を模索しているのも確かです。このような状況で精神的な側面が強化されるので、悲観的にならず、同じ出来事をどう捉えるかによって変わります。例えば、街中で車道で割り込まれると落ち込むのですが、隣を見ると長蛇の列になっているのを見て、状況をポジティブに捉えることができます。皆様は雨上がりの夜に、このような無駄な話ばかりをしてくれることに喜びを感じていることでしょう。」&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;稿-1&#34;&gt;稿
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;これは変化そのものであり、そのためには多くのものを別の考え方で捉える必要があります。もちろん、将来的に成長すべき点はたくさんあると考えています。例えば、起業について言えば、誰が一生起業家であるというわけではありません。人々の人生はすべて起業家であり続けるべきです。私たちが起業に与えているものは、あまりにも時代的なものばかりですが、実際には起業は常に存在してきました。蘇軾は起業家ではありませんか？李白も起業者ではありませんか？人生の中で多くの創造を積み重ね、最終的に自分のブランドを生み出せなくても問題ありません。重要なのは、生きている間に十分な「味わい」を感じ、それが価値があると感じることです。今の私自身が感じているのは、中国には良い失敗という価値観が欠けているということです。中国人たちは成功した結果だけを受け入れますが、別の意味での良い失敗は成功であり、それを拒否します。 それは非常に難しいと思いますので、中国のサッカーがうまくいかない原因の一つは、誰でもボールを失うことを恐れて、自分から相手にパスしてしまおうとすることにあるのではないでしょうか。そのような戦略がない限り、もちろんこれはほんの一つの要因に過ぎません。私のような年齢になると30歳を超えてみると、序論ばかりを書くのではなく、透明感や喜びを表現することが難しいと感じますし、今の50歳になると少し焦りが生まれます。なぜなら時間は本当にあっという間に過ぎていくからです。期待していたことがまだ現実にならないことも多いですが、一方で中国のような国においては、多くのことがゆっくりと変化していく洗練されたプロセスであることも理解できます。親を見ていると、ある親は赤信号を無視して通り過ぎるようなものですが、時折子供が父親に言い聞かせることがあります。それは変化し、洗練されていくからです。ですから、根気強く待つ必要があると感じています。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
