<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>抽選 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E6%8A%BD%E9%81%B8/</link>
        <description>Recent content in 抽選 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E6%8A%BD%E9%81%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>抽選による収益化モデル</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/traffic-monetization-business-models-lottery/</link>
        <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 07:04:35 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/traffic-monetization-business-models-lottery/</guid>
        <description>&lt;p&gt;配信者がiPhoneをプレゼント？ミニプログラムのランキング報酬？様々なライブ配信プラットフォームでのギフト抽選？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上記の3つは一見するとあまり関連性がないように見えるが、実質的には無料トラフィックをマネタイズする異なる方法であり、少し金融ゲームのような意味合いがある。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;プラットフォームでの抽選でプレゼントを獲得&#34;&gt;プラットフォームでの抽選でプレゼントを獲得
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;通常のシナリオでは、ユーザーはプラットフォームの通貨をリセットして獲得し、気に入った配信者にギフトを贈り、各プラットフォームには別のゲームプレイがあります。ユーザーがプラットフォームの通貨を獲得した後、直接ギフトを送るのではなく、一定量の通貨を使って抽選イベントに参加し、限定の高額ギフトを獲得します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今時点で問題は発生しています。オンライン抽選と簡単に言うならプラットフォームがカジノを開業しているようなものです。参加人数が十分であれば、絶対に赤字になることはありません。&lt;strong&gt;底辺&lt;/strong&gt;ユーザーは、一攫千金を夢見て、当たればプレゼントをして、面子を立てて、大物になりたいという気持ちで参加しています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;配信者からプレゼント現物&#34;&gt;配信者からプレゼント（現物）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;上記プラットフォームの抽選は、ユーザー自身の文章作成を対象としています。配信者は毎月、視聴者数やギフトに関するタスクがあります。ギフト抽選機能を有効にすると、ファンが指定されたギフトを送るか、指定額以上のギフトを送ることで、抽選に参加するチャンスがあり、賞品は高級スマートフォンや現金などが考えられます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人気のある配信者にとっては、このイベントは非常に儲かる。一時的な無料キャンペーンのようなものだが、参加者が十分なため、配信者も稼げる。ここが配信者の運営能力を試すことになる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もちろん、まだ別のやり方もあります。高い報酬（現金価値）がもらえるので、多くの屋外配信者はこの方法で、一種のオンラインギャンブルをしているようなものです。視聴者はライブの内容には誰も興味がなく、自分が当たるかどうかだけに気を配っています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ショータイプのアナウンサーを除けば、PKモードを通じてファンに消費やチャージを誘導しても、普通のゲーム配信者はプレイヤーの消費意欲を高めるのは難しい。ゲームをしてライブを見ることは娯楽であり、追加の金銭支出をしたくないし、特に&lt;strong&gt;対戦型ゲーム&lt;/strong&gt;では、抽選方式でユーザーの課金習慣や消費習慣を育て、時折衝動買い（多くの賞品を用意して当選したいという気持ち）も促すことができる。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ミニプログラムランキング報酬&#34;&gt;ミニプログラムランキング報酬
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;小さなプログラムを設計し、あまり役に立たないプロセスをいくつか導入したり、ゲーム関連の補助サービスを提供したりする。これらはすべてごまかしで、テンセントの審査に通過するために、ミニプログラム内の遊び方にランキングメカニズムを取り入れる。ユーザーは奨励広告を閲覧し、タスクを完了し、ポイントを獲得し、バックエンドはポイントに基づいてランキングを設定する。上位のランキングのユーザーが指定された報酬を得る。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;コアロジック：広告収入＞運営コスト＋報酬費用&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小程序也能以正常方式运作，提供合理的服务，通过适当的广告赚取收入。虽然可能不多，但聚沙成塔，也是一种方法。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
