<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>追加買い付け on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E8%BF%BD%E5%8A%A0%E8%B2%B7%E3%81%84%E4%BB%98%E3%81%91/</link>
        <description>Recent content in 追加買い付け on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Thu, 27 Nov 2025 01:28:47 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E8%BF%BD%E5%8A%A0%E8%B2%B7%E3%81%84%E4%BB%98%E3%81%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>反人間的取引回顧：小米“黑天鵝”事件中T&#43;0的紀律實踐，以及被忽視的香港股票印花稅</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/reverse-human-nature-trading-review-xiaomis-black-swan-incident-t0-compliance-practices-and-the-neglected-hong-kong-stamp-duty/</link>
        <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 18:53:36 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/reverse-human-nature-trading-review-xiaomis-black-swan-incident-t0-compliance-practices-and-the-neglected-hong-kong-stamp-duty/</guid>
        <description>&lt;p&gt;トレードレポートの作成を目的として、投資における思考を文字に落とし込み、思考を整理し、人間の感情的なバイアスに対抗します。&lt;strong&gt;取引そのものは反人性であり&lt;/strong&gt;、私たちは冷静で客観的かつ規律を守る必要があります。記録と振り返りを通じて、意思決定プロセスを体系的に検証し、感情的な失敗を繰り返さないようにすることができます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前述の通り、先週の米国株の大暴落および「貿易戦争2.0」の可能性に対する懸念は、本日の始盤でほぼ決着しました。午前中の市場反応は穏やかであり、「杞憂（きゆう）の一報」と呼ぶべき状況でした。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;指数ファンド計画通りに実行&#34;&gt;指数ファンド：計画通りに実行
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;大暴落を予想していたが、アリペイプラットフォームで沪深300と恒生テクノロジー指数へのポジションを構築した。しかし、尾盤市場での下落幅は大部分が回収された。今回の建倉資金量はそれほど大きくなかったため、追加の取引は現時点では行わない。指数ファンドの今後の補強戦略は保守的かつ緩やかに進み、大部分の増額資金は固定金利+製品と組み合わせることで配置される。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;香港株式市場に対する迅速な対応と規律ある取引&#34;&gt;香港株式市場：に対する迅速な対応と規律ある取引
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;現在の香港株式ポジションを基に、もし下落が続けば、新たな資金を市場内で取引を行う必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;小米事件と認知修正&#34;&gt;小米事件と認知修正
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;本日、小米は「黒天鵝」事件に遭遇しました：その電気自動車に関わる死亡事故です。私の最初の認識は、年間交通事故件数は膨大であり、小米の車両保有台数が増加し続ける中で、個別の事例が発生することは確率の問題であるということです。&lt;strong&gt;ただし、後続の調査で車両自体の設計上の欠陥が除外されれば、株価への長期的な影響はコントロール可能だと考えます。&lt;/strong&gt;
午前中、小米の下げ幅は恒生科技板块の他の株式よりも著しく大きくなりました。私は当時食事に忙っており、富途Appを情報画面に切り替えるのが遅れたため、最初の反応時間を逃しました。
技術分析に基づき、自řejměの底値圏（ディップ）が密集していると判断し、その価格差指注文で買いを取りました。当初は明日交警（交通警察）からの通告を待つ予定でしたが、予想に反して午後には調査結果が発表され、運転手が飲酒運転やスピード超過の疑いがあることが明らかになりました。このニュースを受けて株価は急騰しました。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;取引まとめ規律を強化&#34;&gt;取引まとめ：規律を強化
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;規律ある取引：&lt;/strong&gt; 本回の建玉は明確に「短期投機（ギャンブル）」と定義される。その核心目標は、&lt;strong&gt;成功すれば迅速に利益確定し離脱することで、既存の保有ポジションの平均コストを下げること；失敗すれば果断に損切りして撤退すること。&lt;/strong&gt; 当初の計画では、本日または明日決済する予定だったが、最終的に今日市場の反発の中で取引を完了させた。
これまでの取引を振り返ると：当初の資金計画と比較して、現在のポジションはほぼ満配至る。美団と半年前の小米の取引記録を見ると、過去数回の&lt;strong&gt;短期買いを入れた後に下落し、適切な損切りタイミングで決済できず、むしろ戻り益を期待して非合理的に保有していた&lt;/strong&gt;ことが大きな問題だった。
&lt;code&gt;今回の取引における最大の進歩は：短期ポジションにおいて、「欲張り」にならないこと；取引計画を厳守し、不向きなタイミングで追加投資を行うことなく、冷静に判断すること。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;短線取引の費用&#34;&gt;短線取引の費用
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;過去、証券会社システム開発において、取引費用問題について深く研究してきましたが、投資家の視点からその影響を慎重に検討することはなかった。今日になって、標準的なT+0回胴取引を行った際に収益を具体的に計算したことで初めて気づいたのは、&lt;strong&gt;恒生指数印花税&lt;/strong&gt;（取引金額の千分の一）が取引コストの中で最大の項目であるということだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;振り返ってみると、私のキャリアの出発点は港湾・米株証券会社のシステム開発だった。取引費用がシステムにおいてどれほど重要なのかを深く理解していたにもかかわらず、投資家としてその&lt;strong&gt;多寡&lt;/strong&gt;（多ければ少なくなるか）について直接的な経験がなく、また、**香港交易所（恒生证券交易所）**がどのように利益を上げているのかを詳細に検討することもなかった。年初に港股通を開通させた際、私の投資目標は恒生テクノロジー板块に固定され、恒生证券交易所自身の株式を購入することを考慮しなかった。このような考え方は、「どこで転んだかと思えば、そこで立ち上がろうとする」という執念に近いものだった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事実は証明した。&lt;strong&gt;限られた認知が最初の投資選択を規定した&lt;/strong&gt;。中国本土の上海証券取引所（上交所）や深せんぎょとりきじょは国家機関であり、上市公司ではないため、私は類似の業界である国内証券会社にも目を向けていた。証券会社を選択したのは、「牛市旗手」（市場を盛り上げる役割）というメディア叙事の影響を受けたからだ。しかし、もし比較検討ができたなら、&lt;strong&gt;交易所&lt;/strong&gt;（証券取引所）は天然の希少性と独占性を持つインフラストラクチャであり、間違いなく証券会社よりも優れた選択肢だっただろう。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
