<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>电子竞技 on 向叔记事簿</title>
        <link>https://ttf248.life/tags/esports/</link>
        <description>Recent content in 电子竞技 on 向叔记事簿</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language><atom:link href="https://ttf248.life/tags/esports/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>遗憾是什么</title>
        <link>https://ttf248.life/p/what-is-regret-in-olympic-games/</link>
        <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 13:51:33 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/what-is-regret-in-olympic-games/</guid>
        <description>&lt;p&gt;昨天比赛看完，心中的那份“意难平”久久不能散去。偶然看到一位网友的文字，深有同感：他从小学便与这项运动结缘，而我则是大学才开始接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;动笔之际，我脑海中浮现出羽坛的“绝代双骄”——林丹和李宗伟。而 Faker，他就是电竞世界的“不老松”或“常青树”，是&lt;strong&gt;天赋与极致自律&lt;/strong&gt;完美结合的典范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不是没有输过，只是我们没有输给过LPL，有朋友问我，是不是哪只队伍的粉丝，并不然，国内教育体系的培养，支持国内的队伍理所当然，不是某个特定选手或者队伍的粉丝，喜欢看有中国队的高质量的比赛。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;解说在很大程度上引导了观众的情绪，他们对比赛片段的渲染，确实将这份意难平放大了数倍。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;转载&#34;&gt;转载
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;文章是抖音刷到的不知道怎么贴原始链接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;s3开始，那时候六年级就开始玩英雄联盟，因为那时候家里没有好电脑加上觉得影响学习，觉得以后考不上大学遂玩的陆陆续续。段位一直在真金白银。但是比赛也一直断断续续在看，当时小小的老子热泪盈眶。但是我也永远记得那年皇族 omg，轮番围剿刚出道的版本faker。意气风发的faker很轻松就做掉了两个队伍。随后，三星蓝白大战，两个赛区断层的差距碾压是无法弥补的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上大学以后，当兵以前，也一直执着于英雄联盟。网上搜大大小小的视频，想要成为高手。但是也会被其他大大小小的事情牵绊住。但是我也清楚的记得。ig夺冠那天晚上，我第二天很早上刷到切片眼泪也是夺眶而出，觉得lpl真的是有希望了吗。当兵时候也听说也听说fpx夺冠，那时候因为情况特殊，倒是没怎么关注。说实话，edg夺冠那年，我倒是也没觉得很惊喜，毕竟非全华班夺冠过一次，我希望是全华班夺冠真正的夺冠一次。昙花一现的rng，在那一年赢了所有的比赛，唯独输了那把最关键的，faker连着五把加里奥，最后一局的闭眼请神，撕碎了uzi的冠军梦，也不知道多少人心碎退坑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;退伍回来，年年关注比赛，永远都是翻不过去的faker。从考研那年的wbg，到去年的blg，再到今天八强的al，我看着faker用梅尔靠斩杀抢走了厄塔汗我就知道这把又没了。说实话，我看着真的好难受。英雄联盟这款游戏，我真的挺有感情的。我玩的怎么样不说，大大小小主要的英雄的背景故事我都谙熟于心。lpl lck 主队的故事我也知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哎，lpl 确实这个赛区从风气到实力对比 lck 差距明显，我也希望 lpl 真的有一支全华班能夺冠。借用王多多的一句话作为结尾：也许有一天，我们会对英雄联盟的电子竞技失去信心，因为韩国的宰治在今天还在继续，但是我觉得不会是今天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对全华班夺冠这个梦，仍旧抱有希望，就像我对生活的一些琐事，也存在一些幻想一样。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>野蛮资本时代的落幕：英雄联盟电竞时代终结</title>
        <link>https://ttf248.life/p/end-of-league-of-legends-era/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 07:19:39 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/end-of-league-of-legends-era/</guid>
        <description>&lt;p&gt;电竞产业，在过去十余年中经历了迅猛的发展，成为了全球范围内不可忽视的文化现象。特别是以《英雄联盟》（League of Legends，简称LOL）为代表的MOBA类游戏，它不仅为玩家提供了竞技的乐趣，也为资本注入了强大的动力，推动着一系列电竞平台和赛事的蓬勃发展。然而，这一切随着资本的涌入和泛娱乐产业的崛起，也进入了一个逐渐衰退的阶段。熊猫TV的兴起与陨落、斗鱼与虎牙的竞争，标志着“野蛮资本时代”的落幕，电竞行业的天时地利人和似乎也都开始发生变化。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第一章电竞的崛起与资本注入&#34;&gt;第一章：电竞的崛起与资本注入
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.1 初期的电子竞技：从草根到职业化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早期的电竞产业起步相对草根，尤其是中国市场。许多玩家凭借对游戏的热爱，参与到《星际争霸》、Dota等游戏的竞技中。然而，电竞的真正崛起始于《英雄联盟》的发布与推广。自2011年《英雄联盟》正式进入中国市场后，电竞逐渐从一个小众圈子发展为大众文化的一部分。特别是在2013年起，LPL（中国职业联赛）逐步形成，英雄联盟成为了中国电竞产业的顶梁柱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.2 资本疯狂涌入：熊猫TV与电竞直播平台的兴起&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年，是中国电竞行业的一个分水岭。资本的涌入让电竞从单纯的竞技赛事，转向了更为庞大的产业链。熊猫TV作为代表之一，成为了资本过剩的产物。由王思聪（熊猫直播的创始人之一）投资的熊猫TV迅速崛起，以其创新的内容与庞大的投资吸引了大量观众和用户。然而，这也正是资本“野蛮”流入的典型例子——资本对市场的疯狂追逐往往缺乏耐性和长远眼光。熊猫TV的资金和人力投入虽然短期内取得了一定成绩，但因为管理问题和过度依赖资本的高烧，最终在2019年宣告破产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.3 直播平台竞争：斗鱼与虎牙的“资本大战”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熊猫TV的陨落并未导致电竞直播行业的衰退，反而推动了斗鱼和虎牙等平台的崛起。斗鱼和虎牙两大直播平台迅速成为电竞行业的领军者，彼此竞争也愈发激烈。斗鱼早期凭借《英雄联盟》职业赛事的直播，以及对顶级主播的签约，成为了电竞直播的标杆。而虎牙则通过加大对电竞赛事的投入以及自身平台的多元化布局，逐渐缩小了与斗鱼的差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一过程中，资本再次发挥了巨大的作用。斗鱼于2018年成功上市，虎牙则于同年也进行了IPO。资本的快速流动带来了行业的高度集中，也导致了平台之间在主播、版权等方面的激烈竞争，形成了“资本大战”。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第二章泛娱乐化与电竞的融合&#34;&gt;第二章：泛娱乐化与电竞的融合
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.1 泛娱乐化浪潮：资金流向多元化娱乐项目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着资本对电竞行业的重注，电竞平台的内容逐渐泛娱乐化。电竞主播不仅局限于比赛解说和赛事直播，他们开始拓展到唱歌、跳舞、直播互动等多种娱乐形式。平台上的内容更加丰富，逐步形成了以电竞为核心，但又包含多种娱乐元素的内容生态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，泛娱乐化也带来了问题——电竞原本专注的游戏文化逐渐被边缘化，取而代之的是娱乐至上的趋势。这种趋势让一些原本深爱电竞文化的观众产生了离场的情绪，而资本也开始将更多的目光转向其他娱乐领域。资本的过度涌入与逐利性让电竞产业的本质逐渐变得模糊，原本以竞技为核心的价值理念开始弱化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.2 泛娱乐行业的崛起：资本的撤退与转型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着短视频平台、直播平台以及娱乐圈等其他泛娱乐产业的崛起，资本逐渐将资金从电竞转向了更为广泛的娱乐内容。在这个过程中，腾讯、阿里巴巴、字节跳动等巨头也不再单纯依靠电竞项目作为盈利来源，而是加大了在电影、音乐、短视频等领域的投资。特别是字节跳动的崛起，通过抖音等短视频平台的爆发式增长，使得电竞的风头被其他娱乐内容所掩盖。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第三章英雄联盟的青黄不接时代红利消退&#34;&gt;第三章：英雄联盟的“青黄不接”：时代红利消退
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;自2011年《英雄联盟》进入中国市场以来，它几乎是中国电竞行业的代名词，成就了无数职业选手、战队和赛事，也催生了一个庞大的电竞产业链。然而，十多年过去了，《英雄联盟》作为中国电竞的领军项目，已经进入了“青黄不接”的阶段。尤其是在最近几年，《英雄联盟》的影响力正在逐渐下滑，甚至出现了明显的衰退迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.1 玩家群体的“断层”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
最为明显的变化便是玩家群体的断层。最初，电竞的快速发展依靠的是大量青少年玩家的支持，他们中的许多人因为《英雄联盟》而成为了职业玩家或观众。那一代网瘾少年，几乎是在“时代红利”下成长起来的，他们沉浸于LOL带来的竞技魅力之中，也因此推动了整个行业的快速扩张。然而，随着时间的推移，这些玩家逐渐长大，进入了社会，开始转向其他生活和职业方向。与此同时，新一代的年轻玩家对《英雄联盟》的兴趣并不如当年的热烈，电竞的受众群体已经出现了明显的年龄偏差和兴趣下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.2 游戏内容的“疲软”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
《英雄联盟》经过多次更新和改版，虽然依然保持着一定的竞技魅力，但游戏本身的内容创新已经显得有些力不从心。每年发布的版本更新、英雄平衡调整以及新玩法的引入，似乎都未能从根本上解决玩家对新鲜感的需求。与此同时，MOBA类游戏的市场逐渐饱和，其他类型的游戏（如《王者荣耀》、《和平精英》）迅速崛起，分流了大量原本属于《英雄联盟》的玩家。这种竞争态势，让《英雄联盟》始终无法摆脱“追赶者”的角色。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;结语电竞产业的未来何去何从&#34;&gt;结语：电竞产业的未来何去何从？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;电竞产业更像是凭空而起的高楼，过多的资金在互联网行业中游荡，他们在寻找着下一个风口，而电竞产业也成为了他们的目标之一。依托着国内的人口红利，电竞产业在短时间内取得了巨大的成功，但这种成功并不是建立在稳固的基础之上。资本的过度涌入、人才的短缺、游戏内容的疲软，这些问题都在阻碍着电竞产业的健康发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学时代以前，游戏玩的并不是很多，可以说联盟算是伴随了一代人的成长，总决赛看了那么多，作为一个局外人，对比中韩的选手，特别是 Faker，国内的选手，在大赛期间，总是有一种畏首畏尾的感觉，我也知道选手的心理压力很大，但是这个行业也发展了十多年，选手的心理问题，理应被团队重视，但是并没有，国内的玩法还是依靠选手自身的天赋。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>游戏的多维：心理发展与社交娱乐的交汇点</title>
        <link>https://ttf248.life/p/games-multidimensionality-psychological-development-social-entertainment/</link>
        <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 15:07:45 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/games-multidimensionality-psychological-development-social-entertainment/</guid>
        <description>&lt;p&gt;在当今数字时代，游戏已经不仅仅是一种简单的娱乐方式，而是成为了人们日常生活中不可或缺的一部分。从心理学的角度来看，游戏在不同年龄段的人们心理发展中扮演着不同的角色，同时也与社交娱乐紧密相连。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;心理状态&#34;&gt;心理状态
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;年轻人处于探索自我和建立身份的阶段，&lt;strong&gt;游戏为他们提供了一个低成本的尝试和探索环境&lt;/strong&gt;。通过游戏，他们可以尝试不同的角色和生活，满足好奇心和探索欲。而随着年龄的增长，个人的兴趣和价值观逐渐稳定，游戏可能不再符合他们的生活目标和兴趣点。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;社交属性&#34;&gt;社交属性
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;同时，游戏也成为了社交活动的一部分，特别是对年轻人而言。他们通过游戏结交朋友和建立社交网络，游戏成为了社交的桥梁。然而，随着年龄的增长，人们的社交圈逐渐稳定，社交需求可能通过其他更成熟的方式得到满足，游戏在社交中的作用相对减弱。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;社交属性带妹&#34;&gt;社交属性：带妹
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在国内，由于恋爱教育的不足，小时候父母只会让你好好学习，毕业了立马就让你恋爱，这个现象很常见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为学业、工作繁忙或缺乏交往技巧，在现实生活中未能建立起稳定的情感关系，从而感到孤独和渴望被关注。&lt;strong&gt;游戏中的“带妹”行为为他们提供了一个释放这种渴望的出口&lt;/strong&gt;，通过帮助和保护女性玩家，他们能体验到被需要和被重视的感觉，获得情感上的满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，游戏中的互动规则明确、环境可控，相比现实生活的复杂性和不确定性，游戏提供了一种确定性和安全感，减少了对现实交往中不确定性的恐惧。然而，长期依赖游戏中的虚拟满足感可能会影响他们在现实生活中建立和维护健康情感关系的能力&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;现实压力&#34;&gt;现实压力
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;游戏提供了一个虚拟的世界，让玩家可以暂时逃避现实中的压力、挑战或不愉快的情绪。特别是对于那些面临学业压力、家庭问题或人际关系挑战的年轻人来说，游戏可能成为他们寻求安慰和放松的一种途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏通常设计得让玩家在完成任务、提升等级或击败对手时获得成就感和认可。年轻人可能会沉迷于游戏中，因为他们在游戏中能够获得一种被赞赏和认可的感觉，这种感觉在他们现实生活中可能较为缺乏&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;年龄增加以后不喜欢玩了&#34;&gt;年龄增加以后不喜欢玩了
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;年轻时，个人面临的社会责任和压力相对较小，有更多时间和精力投入到游戏中。随着步入职场、成立家庭等社会责任的增加，时间和精力变得更加宝贵，游戏可能被视为一种时间消耗，而不是优先选择的休闲方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着年龄的增长，人们的认知能力和兴趣点也会发生变化。年轻时可能对动作快速、画面华丽的游戏感兴趣，而随着阅历的增加，可能更偏好策略性、故事性强或者有深度的游戏。如果市场上的游戏不能满足这些变化的需求，兴趣自然会减少。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
