<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>미국 on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ko/tags/%EB%AF%B8%EA%B5%AD/</link>
        <description>Recent content in 미국 on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.ttf248.life/ko/tags/%EB%AF%B8%EA%B5%AD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>미국의 두 주요 정당—민주당과 공화당</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ko/p/us-two-major-parties-democrats-republicans/</link>
        <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 23:40:04 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ko/p/us-two-major-parties-democrats-republicans/</guid>
        <description>&lt;p&gt;민주당과 공화당은 정치적 이념, 정책 주창 및 사회적 가치관 측면에서 뚜렷한 차이를 보인다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;정치-이념과-정책-주장&#34;&gt;정치 이념과 정책 주장
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;자유주의 성향으로, 경제 및 사회 문제에서 정부의 적극적인 역할을 옹호하며 사회 복지, 환경 보호, 다문화주의를 지지합니다. 조세 정책으로는 중저소득층에 대한 감세와 고소득층 및 기업에 대한 세율 인상을 지향합니다. 사회적 이슈에서는 낙태 권리, 동성 결혼을 지지하고 엄격한 총기 규제를 주장하며, 외교 정책적으로는 다자주의와 외교적 수단을 강조하여 국제 협력을 통해 세계적인 문제를 해결하고자 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;共和党&lt;/strong&gt;: 보수 성향으로 정부 개입을 제한하고 개인의 자유와 시장 경제를 강조한다. 세금 정책에 있어 공화당은 감세를 지지하며, 소득 수준과 관계없이 모든 사람에게 적용되어야 한다고 주장한다. 사회 문제에서는 낙태 및 동성 결혼에 반대하고 총기 소유권을 옹호한다. 외교 정책적으로는 강경한 입장을 취하며 군사력을 통해 국가 이익을 보호하는 것을 지지한다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;트럼프-집권의-의미&#34;&gt;트럼프 집권의 의미
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;도널드 트럼프가 2024년 미국 대통령에 재선되면서 공화당의 미국 정치 주도력이 확인되었다. 트럼프 정책은 다음과 같다:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;트럼프는 감세와 규제 완화를 통해 경제 성장을 촉진하고, 특히 전통 제조업과 에너지 산업 발전을 지지합니다. 그는 또한 미국의 경제적 이익을 보호하기 위해 기존 무역 협상을 재협상하거나 철회하는 등 보호무역 정책을 선호합니다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;트럼프는 국경 보안 강화, 불법 이민 제한, 합법 이민에 대한 더 엄격한 심사와 제한을 시행할 계획입니다. 또한 국가 안보 유지를 위해 난민 및 망명 신청을 제한하는 것을 지지합니다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;트럼프는 독자주의적 성향을 보이며 “미국 우선”을 강조하고 국제 기구 의존도를 줄이고 동맹 관계를 재평가하며 필요시 보다 강경한 외교적 수단을 취합니다. 또한 그는 화석 연료 생산 및 사용 확대와 환경 보호 규제 완화를 계획하고 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;트럼프의 재선은 미국 국내 정책에 중대한 변화를 가져오고, 전 세계 정치 및 경제에 광범위한 영향을 미칠 수 있습니다. 그의 정책은 특히 무역, 환경, 인권 분야에서 국제 사회의 관심과 반응을 불러일으킬 가능성이 높습니다.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
