<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>미국 on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/tags/%EB%AF%B8%EA%B5%AD/</link>
        <description>Recent content in 미국 on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ko/tags/%EB%AF%B8%EA%B5%AD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>미국의 두 주요 정당—민주당과 공화당</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/us-two-major-parties-democrats-republicans/</link>
        <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 23:40:04 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/us-two-major-parties-democrats-republicans/</guid>
        <description>&lt;p&gt;민주당과 공화당은 정치적 이념, 정책 주창 및 사회적 가치관 측면에서 뚜렷한 차이를 보인다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;정치-이념과-정책-주장&#34;&gt;정치 이념과 정책 주장
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;민주당은 진보 성향을 지향하며, 정부가 경제 및 사회 문제에서 적극적인 역할을 할 것을 주장하고, 사회 복지, 환경 보호, 다문화주의를 지지합니다. 세금 정책에 있어서 민주당은 중저소득층의 감세와 함께 고소득자 및 기업의 세율 인상을 지지합니다. 사회 문제에 있어 낙태 권리, 동성 결혼을 지지하며 엄격한 총기 규제를 옹호합니다. 외교 정책에 있어서는 다자주의와 외교적 수단을 강조하며 국제 협력을 통해 세계적인 문제를 해결하는 경향이 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;공화당은 보수 성향을 띠며 정부의 간섭을 제한하고 개인의 자유와 시장 경제를 강조합니다. 세금 정책에 있어서는 감세를 지지하며, 소득 수준과 관계없이 모든 사람에게 적용되어야 한다고 생각합니다. 사회 문제에 대해서는 낙태와 동성 결혼에 반대하고 총기 소유권을 옹호합니다. 외교 정책에 있어서는 강경한 입장을 취하며 군사력을 통해 국가의 이익을 보호하는 것을 지지합니다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;트럼프의-당선-의미&#34;&gt;트럼프의 당선 의미
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;도널드 트럼프가 2024년 미국 대통령에 재선되면서 공화당이 미국의 정치에서 주도적인 위치를 차지하게 되었다. 트럼프의 정책은 다음과 같다:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;경제 정책: 트럼프는 감세와 규제 완화를 통해 경제 성장을 촉진하고, 특히 전통 제조업과 에너지 산업 발전을 지지합니다. 그는 또한 미국의 경제적 이익을 보호하기 위해 기존 무역 협상을 재협상하거나 철회하는 보호무역 정책을 선호합니다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;이민 정책: 트럼프는 국경 보안을 강화하고 불법 이민을 제한하며 합법 이민에 대해 더 엄격한 심사와 제한을 시행할 계획입니다. 그는 또한 국가 안보를 유지하기 위해 난민 및 망명 신청을 제한하는 것을 지지합니다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;외교 정책: 트럼프는 독자주의를 선호하며 “미국 우선”을 강조하고 국제 기구에 대한 의존도를 줄이고 동맹 관계를 재평가하며 필요할 경우 보다 강경한 외교적 수단을 취합니다. 또한 그는 화석 연료 생산 및 사용을 확대하고 환경 보호 규제를 완화할 계획입니다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;트럼프의 재선은 미국 국내 정책에 중대한 변화를 초래하고 전 세계 정치 및 경제에 광범위한 영향을 미칠 가능성이 있습니다. 그의 정책은 특히 무역, 환경 및 인권 분야에서 국제 사회의 관심과 반응을 불러일으킬 수 있습니다.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
