<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>貿易戦争 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E8%B2%BF%E6%98%93%E6%88%A6%E4%BA%89/</link>
        <description>Recent content in 貿易戦争 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E8%B2%BF%E6%98%93%E6%88%A6%E4%BA%89/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>貿易戦争が突然一時停止</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/trade-war-pauses/</link>
        <pubDate>Mon, 12 May 2025 19:07:35 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/trade-war-pauses/</guid>
        <description>&lt;p&gt;2025年の貿易戦争関税の推移は「エスカレーション—報復—協議」のサイクルをたどり、米中対立は関税闘争からルールベースの競争へと転換した。短期的な緩和は市場の圧力を和らげたものの、長期的な不確実性は依然として存在し、WTO裁決、サプライチェーン調整、地政学的な変化が世界経済に与える継続的な影響を注視する必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人が自分の認識を超えるお金を稼ぐことはできない。今年の貿易戦争の発動で始まった株価の大暴落だが、現在ではほぼ反発は完了し、その間にどれだけの個人投資家が犠牲になったのか想像もつかない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年の貿易戦争関税タイムライン整理&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下は、2025年の貿易戦争関税のタイムライン整理であり、米中およびその他の国の主要な出来事を組み合わせることで、関税政策の動的な変化を提示します。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;一2025年4月関税の包括的な引き上げと報復措置&#34;&gt;一、2025年4月：関税の包括的な引き上げと報復措置
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;米国に対する関税措置&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4月2日：トランプ政権が第14257号行政命令に署名し、米国への中国からの輸入品に対して34％の「相互関税」を課すことを発表した。この範囲には香港とマカオの商品も含まれる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4月8日：米国は、中国に対する「相互関税」の税率を34％から84％に引き上げ、さらに第14259号および第14266号行政命令を発布し、より多くの商品に関税を課した。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4月10日：ホワイトハウスは行政命令を修正し、中国に対する関税総額を145％に引き上げるとともに、小物包みの関税も引き上げる（800ドル以下の商品の税率は90％から120％へ）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;中国の報復措置&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4月4日：中国は、米国産の全ての品に対し34％の関税を賦課すると発表した。これは農産物、自動車、エネルギーなどの分野を網羅する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;４月１０日：中国は、報復関税の税率を34％から84％に引き上げ、米側との同調を図った。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4月12日：中国取消对美国商品加征的91％の関税（米国側の取り消しに対応）、そして24％の関税の実施を90日間停止、10％は維持。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;他の国の関税めぐり&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;米加貿易戦争：米国がカナダの鉄鋼・アルミニウム製品に25％の関税を課し、カナダは報復措置として298億カナダドルの米国製品に課税し、W T Oに訴えた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;欧州連合と日本：欧州連合は米国製品に対し最大25％の関税を課し、日本は対米自動車関税に懸念を示し、貿易戦争が「互いに損をする」と語った。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;二2025年5月ジュネーブでの交渉と関税緩和&#34;&gt;二、2025年5月：ジュネーブでの交渉と関税緩和
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;米中両国ハイレベル経済・貿易対話&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;５月１０日から１１日まで、米中両国はスイスのジュネーブで１６時間の協議を行い、《米中ジュネーブ貿易交渉共同声明》に達した。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;５月１２日：両者は一部関税の停止を発表：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;米国は中国に対する関税の24％を一時停止（90日間）、10％を維持し、4月8日と9日の追加課税を取り消しました。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国は、報復関税を24％停止し、10％を維持するとともに、非関税措置を解除する。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;協議メカニズムを樹設する：両者は、関税削減とルールの策定に焦点を当て、中国、米国、または第三国で定期的に経貿協議を開催することで合意した。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;経済影響と政策調整&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;米国での圧力：高い関税が中小企業の倒産を招く（アマゾンの出品者など、関税の高騰により廃業を余儀なくされる）、インフレ期待が高まる（コアPCEは3.3％に上昇すると予想）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国の希土類報復：中国が希土類輸出規制を強化、密輸取り締まり、米軍需産業と新エネルギー産業に打撃、希土類などの重要鉱産に関して関税免除を余儀なくされる。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;三その他の重要な出来事と長期的な影響&#34;&gt;三、その他の重要な出来事と長期的な影響
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;ＷＴＯと多角的反応&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;カナダと中国はそれぞれWTOに米国の鉄鋼・アルミニウム関税および「報復関税」が非差別原則に違反しているとして訴えを起こした。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ＷＴＯ事務局長エミリア・ロバーツは、米国の関税が2025年の世界貿易量を1％縮小させ、発展途上国の困難を悪化させる可能性があると警告した。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;免除リストと業界への影響&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;アメリカの免除品：37ページのリストには、希土類、黒鉛、医療用CT球管などの戦略物資が含まれており、サプライチェーンの脆弱性が露呈している。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;自動車関税：米国が輸入車に対して25％の関税を課したことにより、世界の自動車生産量は2％減ると予想され、北米地域では9％の減産となる。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;政治と戦略的駆け引き&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;トランプ政権は「報復関税」を通じて国際貿易秩序を再構築しようと試みたが、一方的な強要であるとの批判を受け、同盟国（EU、日本など）の反発を招いた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国は、保護主義に対抗するために市場開放の拡大（例：輸入博覧会、関税免除の約束）に応じ、発展途上国との協力を呼び込む。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;第四タイムラインまとめ&#34;&gt;第四、タイムラインまとめ
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;時間&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;事件&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;2025年4月2日 アメリカは中国に対し、香港・マカオの商品を含む34％の「報復関税」を課す。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;4月8日、アメリカは中国に対する関税を84%に引き上げ、新たな課税命令を発表する。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;4月10日&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;中国は関税34％を報復措置として課したが、後に84％に引き上げ；米国は関税を145％に修正。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;4月12日　米国が一部の商品（テクノロジー製品など）に免除措置を講じ、中国は91％の報復関税を取り消す。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;５月１０－１１日に米中日のジュネーブでの協議があり、２４％の関税を９０日間停止する共同声明が合意された。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;5月12日、両者は関税停止と協議メカニズムを発表し、貿易の緊張を緩和した。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;五傾向と課題&#34;&gt;五、傾向と課題
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;短期緩和と長期的な競争：米中関税の一時停止はポジティブなシグナルだが、構造的な対立（ハイテク、エネルギーなど）は依然として存在し、中間選挙が政策の連続性に影響を及ぼす可能性がある。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;グローバルサプライチェーン再構築：企業はサプライチェーンの調整を加速しており、メキシコや東南アジアは「ニアショアリング」から恩恵を受けているものの、コスト上昇が回復を抑制する可能性がある。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;多角的難局：ＷＴＯ紛争解決メカニズムが制限され、地域貿易協定（米英協定など）が代替案として台頭する一方、分断を悪化させる。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>米中貿易戦争</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/us-china-trade-war/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 19:52:41 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/us-china-trade-war/</guid>
        <description>&lt;p&gt;まず少し話題とは別の話をします。中国の特色ある社会主義と資本主義の違いについてです。先輩たちの口から「豊になりたいなら、まずは道路を整備せよ」という言葉を聞いたことがあります。中国のインフラ建設は、すべて国家が費用を出して行いますが、資本主義社会であれば、これらはすべて請負制になります。利益がない僻地では、会社が請け負うことに気が進みません。あまり話すと、現在の記事のテーマから逸れてしまいます。一般の人々は貿易戦争があまり生活に影響を与えないと感じるかもしれませんが、実際には、我が国の上級製造業は常に相対的に弱いものでした。私が従事しているIT業界では、メモリ、ハードディスク、CPU、グラフィックカードなど、一台のコンピュータの中核構成要素はすべて海外の工場からのものです。これらの部品の費用も全体の価格の50%を占めており、上級製造は不可欠です。中国とアメリカとの衝突も避けられません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参照資料&#34;&gt;参照資料
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;米中貿易戦争&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国製造2025&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;ウィキペディア&#34;&gt;ウィキペディア
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2018年から2020年までの米中貿易戦争（英語：China–United States trade war）は、通称米中貿易戦争、または米中貿易紛争、米中貿易摩擦、米中貿易問題、米中貿易対立とも呼ばれ、中華人民共和国とアメリカ合衆国間の貿易戦争である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米国のドナルド・トランプ大統領が2018年3月22日に覚書に署名し、「中国は米国から知的財産と商業秘密を盗んでいる」と宣言したことが、貿易紛争のきっかけとなった。そして、1974年の貿易法第301条に基づき、米通商代表部が中国からの輸入品に対して関税を課すよう求められ、その対象となる商品の総額は約600億ドルに達した。2018年7月6日には、米国が340億ドルの中国製品に対し25%の追加関税を課し、これに対し中国商務部は同日、340億ドルの米国製品に対して25%の追加関税を報復措置として課した。その中には、米国から中国へ最も輸出されている大豆が含まれていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米中両者はかつて2018年5月に貿易戦争の一時停止で合意し、和解を求める共同声明を発表した。しかし、米国通商代表部がその後6月16日に、500億ドル分の中国からの輸入品に対する最初の課税リストを発表し、既存の10%の税率を25%に引き上げた。これに対し、中国国務院関税税則委員会は報復措置として対等な対応を行い、中国商務部は米国への輸出多岐商品の反ダンピング調査を再開した。7月6日、トランプ政権は正式に最初の課税リストに含まれる340億ドル分の中国からの輸入品に対し25%の関税を賦課し、トランプ政権による対中関税政策が正式に実施された（残りの160億ドルの商品は8月23日に25%の関税が賦課された）。その後、中国商務部は声明で、「米国は世貿規則に違反し、史上最大規模の貿易戦争を発動した」と指摘した。また、中国海関総署は、報復措置は米国の関税賦課措置の発効後直ちに実施されたと発表した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月1日、G20ブエノスアイレス首脳会合で、両国首脳である習近平国家主席とドナルド・トランプ大統領は合意し、90日間交渉を行うこと、そして交渉期間中に新たな貿易措置を停止することで同意した。2019年3月1日の期限が到来した後、米国側は大きな進展があったとして、新たな貿易措置の停止期間を延長した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年5月5日、米国大統領ドナルド・トランプは、新たに約2000億ドル相当の中国からの輸入品に対し25%の関税を課すことを発表した。この措置は6月1日から、米国港に到着する中国製品に正式に適用された。5月13日、中国国務院関税税則委員会は、6月1日以降、原産地が米国である一部の輸入品に対し、5%から25%への関税を課すことを発表した。6月1日、米通商代表部（USTR）は、米国の関税賦課措置を6月15日まで延期すると発表し、中国国務院関税税則委員会は、中国側の関税賦課措置は6月1日に予定通り発効すると表明した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月29日、両国の首脳である習近平国家主席とドナルド・トランプ大統領は、G20大阪サミットで会談し、経済貿易交渉の再開に合意した。また、米国側は中国製品に対する新たな関税を課すことはしないことで合意した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月1日、トランプ政権が中国政府による米国農産物の購入進捗への不満から、トランプはツイッターで2019年9月1日から、残りの3000億ドル規模の全中国からの米国輸出品に10%の関税を課すことを発表した。8月5日には、人民元／米ドルの為替レートが7を割り込んだ。同日、米国財務省は中国を為替操作国として指定した。その後、中国政府は米国農産物の購入を停止し、8月24日に約750億ドル規模の米国製品に10%または5%の関税を課し、米国自動車およびその部品に対する関税を再開すると発表。一方、米国も翌日には、すでに課せられていた3000億ドル規模の中国製品の税率を15%に引き上げ、現在25%の関税が課されている2500億ドル規模の中国製品の関税を30%に引き上げる報復措置を発表したが、その後は保留となった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年1月16日、米中両国は第1段階貿易協定に署名した。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
