<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>貿易戦争 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/tags/%E8%B2%BF%E6%98%93%E6%88%A6%E4%BA%89/</link>
        <description>Recent content in 貿易戦争 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.ttf248.life/ja/tags/%E8%B2%BF%E6%98%93%E6%88%A6%E4%BA%89/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>貿易戦争が突然一時停止</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/trade-war-pauses/</link>
        <pubDate>Mon, 12 May 2025 19:07:35 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/trade-war-pauses/</guid>
        <description>&lt;p&gt;2025年の貿易摩擦関税の推移は「エスカレート—報復—協議」のサイクルをたどり、米中対立は関税闘争からルールベースの競争へと転換した。短期的な緩和は市場圧力を和らげたものの、長期的な不確実性は依然として存在し、WTO裁決、サプライチェーン調整、地政学的変化が世界経済に与える継続的な影響を注視する必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人が自分の認識を超えるお金を稼ぐことはできない。昨年の貿易戦争勃発による株価の大幅下落だが、現在ではほとんど反発しており、その間にどれだけの個人投資家が犠牲になったのか計数もつかない。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2025年の貿易戦争関税タイムライン整理&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2025年の貿易戦争関税のタイムラインを整理し、米中をはじめとする各国の主要な出来事と合わせて、関税政策の動向変化を明らかにします。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;一2025年4月関税の全面的な引き上げと報復措置&#34;&gt;一、2025年4月：関税の全面的な引き上げと報復措置
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;トランプ政権が第14257号行政命令に署名し、中国からの輸入品に対して34％の「報復関税」を課すことを発表しました。対象には香港とマカオの商品も含まれます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;米国はさらに、中国に対する「同等関税」の税率を34％から84％に引き上げ、第14259号および第14266号行政命令を発布し、より多くの商品に関税を課す。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ホワイトハウスは制令を修正し、中国に対する関税総額を145％に引き上げ、また800ドル以下の小口貨物に関する関税率を90％から120％に引き上げる。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;中国は、米国産の全製品に対し34％の関税を賦課すると発表した。農産物、自動車、エネルギー分野などが含まれる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国は、報復関税の税率を34％から84％に引き上げ、米国との同調を図った。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国は、米国製品に対する関税の91％を撤廃（米国側の撤廃に応じた部分）、24％関税の実施を90日間停止し、10％は維持する。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;アメリカはカナダの鉄鋼・アルミニウム製品に対し25%の関税を課し、カナダは報復措置として298億カナダドルの米国製品に課税し、WTOへ訴えた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;欧州連合は米国製品に対し最大25％の関税を課し、日本は対米自動車関税に懸念を示し、「貿易戦争は双方に損害をもたらす」と語った。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;二2025年5月ジュネーブ協議と関税緩和&#34;&gt;二、2025年5月：ジュネーブ協議と関税緩和
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;米中がスイスのジュネーブで16時間の協議を行い、《米中ジュネーブ経貿協議共同声明》を合意した。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;両側が一部関税の停止を発表：&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;米国は中国に対する関税を24％停止（90日間）、10％を維持し、4月8日と9日の追加課税を取り下げた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国は、報復関税を24％停止し、10％を維持するとともに、非関税措置を解除する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;両者は、関税削減とルールの策定に焦点を当て、中国、米国、または第三国で定期的に経貿協議を開催することで合意した。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;高い関税が中小企業の倒産を招く（例：アマゾン出店者の関税高騰による廃業）、インフレ期待も高まる（コアPCEは3.3%に上昇見込み）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国はレアアース輸出規制を強化し、密輸を取り締まる。これにより、米国の軍需産業や新エネルギー産業に影響が及び、レアアースなどの主要鉱物に対する関税免除を余儀なくされている。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;その他の重要な出来事と長期的な影響&#34;&gt;その他の重要な出来事と長期的な影響
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;カナダと中国は、それぞれWTOに米国の鉄鋼・アルミニウム関税および「報復関税」が非差別原則に違反すると訴えた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ＷＴＯ事務局長エビラは、米国の関税が2025年の世界貿易量を1％縮小させ、発展途上国の窮状を悪化させる可能性があると警告した。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;レアアース、黒鉛、医療用CT球管など、37ページのリストが戦略物資を網羅し、サプライチェーンの脆弱性を露呈する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;米国が輸入自動車に25％の関税を課したことにより、世界の自動車生産量は2％減少し、北米での生産量は9％減少すると予想される。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;トランプ政権は「報復関税」を掲げ国際貿易秩序の再構築を図ったが、一方的な強要と批判され、同盟国（EU、日本など）的反発を招いた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国は、保護主義に対抗し、発展途上国との協力を促すため、市場開放の拡大（例：輸入博覧会、関税免除の約束など）に応じている。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;タイムラインまとめ&#34;&gt;タイムラインまとめ
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;重要な&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;非常に興味深い&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;米国が中国に対し34％の「同等関税」を賦課、香港・マカオ関連商品も対象。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;米国が中国に対し関税を84%に引き上げ、新たな追加税制を導入する。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;中国は34％の関税を課す措置に対抗し、後日84％に引き上げ；米国は関税を145％に修正。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;アメリカは一部の商品（テクノロジー製品など）に免除措置を適用し、中国はこれらの品物に対する91％の報復関税を取り消しました。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;米中日のジュネーブ協議、24％の関税を一時停止する共同声明に合意。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;両側は関税停止と協議メカニズムを宣言し、貿易の緊張を緩和した。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;五傾向と課題&#34;&gt;五、傾向と課題
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;米中関税停止措置は好材料だが、構造的な対立（ハイテク、エネルギーなど）は依然として存在し、中間選挙が政策の継続性に影響を及ぼす可能性がある。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;企業はサプライチェーンの調整を加速しており、メキシコや東南アジアは「ニアショアリング」から恩恵を受ける一方、コスト上昇が回復を抑制する可能性がある。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;WTO紛争解決メカニズムの機能不全、地域貿易協定（米英間の協定など）が代替案となる一方、断片化を悪化させる。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>米中貿易戦争</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/us-china-trade-war/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 19:52:41 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/us-china-trade-war/</guid>
        <description>&lt;p&gt;まず少し寄り道をして、中国の特色ある社会主義と資本主義の違いについて話します。先輩たちの口から「豊になりたいなら、まずは道路を整備せよ」という言葉を聞いたことがあります。中国のインフラ建設は、国家が費用を出して行うのですが、資本主義社会であれば、これらはすべて請負制になります。利益が見込めない僻地では、会社が請け負うことに乗り気にはなりません。あまり話すと、現在の記事から逸れてしまうので、一般の人々は貿易戦争があまり生活に影響を与えないと感じるかもしれませんが、実際には、我が国の上級製造業は常に相対的に弱いものでした。私が従事するIT業界でも、メモリ、ハードディスク、CPU、グラフィックカードなど、一台のパソコンの中核となる構成要素はすべて海外の工場からのものです。これらの部品の費用も、製品全体の価格の50%を占めています。上級製造は不可欠です。中国とアメリカの衝突も避けられないでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参照資料&#34;&gt;参照資料
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供していただければ、日本語に翻訳します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供していただければ、日本語に翻訳します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;ウィキペディア&#34;&gt;ウィキペディア
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2018～2020年の米中貿易戦争（中国・アメリカ合衆国の貿易紛争）は、中華人民共和国とアメリカ合衆国間の貿易戦争である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米国のドナルド・トランプ大統領が2018年3月22日に覚書に署名し、「中国は米国から知的財産と企業秘密を盗んでいる」と宣言したことが、貿易紛争のきっかけとなった。これに基づき、1974年の貿易法第301条により、米通商代表部が中国からの輸入品に対して関税を課し、その対象となる商品の総額は約600億ドルに達した。2018年7月6日には、米国が340億ドルの中国製品に対し25%の追加関税を課し、これに対し中国商務省は同日、340億ドルの米国製品に対して25%の追加関税を報復措置として課した。これには、米国から中国へ最も輸出されている大豆が含まれていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米中両者はかつて2018年5月に貿易戦争の一時停止で合意し、和解を求める共同声明を発表した。しかし、米国通商代表部がその後6月16日に、500億ドル分の中国からの輸入品に対する最初の課税リストを発表し、既存の10%関税率を25%に引き上げた。これに対し、中国国務院関税税則委員会は報復措置として対等な対応を行い、中国商務部は米国への輸出多岐商品の反ダンピング調査を再開した。7月6日、トランプ政権は正式に最初の課税リストに含まれる340億ドル分の中国からの輸入品に対し25%の関税を課し、トランプ政権の対中関税政策が正式に実施された（残りの160億ドルの商品は8月23日に25%の関税が課せられた）。これに対し、中国商務部は声明で「米国は世貿規則に違反し、史上最大規模の貿易戦争を仕掛けた」と指摘した。また、中国海関総署は、報復措置は米国の関税賦課措置の発効後直ちに実施されたと発表した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月1日、G20ブエノスアイレス首脳会合で、両国首脳である習近平国家主席とドナルド・トランプ大統領は合意し、90日間交渉を行うこと、そして交渉期間中は新たな貿易措置を停止することで一致した。2019年3月1日の期限が到来した後、米国側は大幅な進展があったとして、新たな貿易措置の停止期間を延長した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年5月5日、米国大統領ドナルド・トランプは、新たに約2000億ドル相当の中国からの輸入品に対し25%の関税を課すことを発表した。この措置は6月1日に正式に発効し、米国港に入港する中国製品に適用された。5月13日、中国国務院関税税則委員会は、6月1日から米国原産の600億ドル相当の一部輸入品に対し、関税を5%から25%に引き上げることを発表した。6月1日、米通商代表部（USTR）は、米国の関税賦課を6月15日まで延期すると発表し、中国国務院関税税則委員会は、中国側の関税賦課措置は6月1日に予定通り発効すると表明した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月29日、両国首脳である習近平国家主席とトランプ米大統領はG20大阪サミットで会談し、経貿交渉の再開に合意。米国側は中国製品への新たな関税賦課を見送った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月1日、トランプ政権が中国政府による米国農産物の購入進捗への不満から、トランプはツイッターで2019年9月1日より、残りの3000億ドル規模の全中国からの米国輸出品に10%の関税を課すことを発表。8月5日には人民元／米ドルの為替レートが7を割り、同日、米国財務省は中国を為替操作国として指定。これに対し中国政府は米国農産物の購入を停止し、8月24日に約750億ドル規模の米国製品への10%または5%の関税、および米国自動車とその部品への関税再課税を発表。一方、米国も翌日には、既に課せられていた3000億ドル規模の中国製品の税率を15%に、また現在25%に課されている2500億ドル規模の中国製品の関税を30%に引き上げる報復措置を発表したが、その後保留された。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年1月16日、米中両国は第1段階貿易協定に調印した。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
