<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>LOL on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/lol/</link>
        <description>Recent content in LOL on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 19:53:26 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/lol/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>復盤記録 20151031</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/review-log-20151031/</link>
        <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:58:21 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/review-log-20151031/</guid>
        <description>&lt;p&gt;現地の状況は何も操作せず、今月分の財務報告を待機しています。午後は休憩のため半日休業し、特に予定もなく、ただゆっくりしたいだけです。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;歳月&#34;&gt;歳月
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;しばらくLoLの試合ライブを観ていませんでした。時が経つのはあっという間で、なんと3～4年もの間でした。
過去にゲーム関連の記事で触れていたように、LPL（国内リーグ）のチームに対しては、複雑な感情があります。多くの選手が大舞台で頻繁に見られるような低レベルのミスは、本来あるべき&lt;strong&gt;プロ意識&lt;/strong&gt;が欠けているように感じさせ、試合の見応えも大きく低下します。これが徐々に疎遠になっていった原因です。
今日は午後、思いつきで休んで半日、帰って家を片付けました。夏の服はまだ片付いておらず、試合を見てみることにしました。準決勝ではT1が健在。LPLチームの前には横たわる、越えられない山です。過去を振り返ると、LPLはSシリーズのBo5（ベスト・オブ・ファイブ）の重要な対決で彼らを相手にまだ勝利したことがなく、どのチームと対戦してもプレッシャーが大きかったものです。
これらの文字を書いている今、試合はまさに「名場面」となる第5局に入っています。LPLチームが2-1でリードしているという好位置から相手に追いつかされ、両チームは残酷な最終決着ゲームへと突入しようとしています。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;投稿前に更新します。操作には大きな問題はありませんでしたが、BP（戦術）の考え方は、完全に押しつぶされました。女皇コンビが原因で、金克斯は序盤の兵舎を十分に稼げず、ジャングラーの猪妹は梅爾によって直接潰され、非常に苦しい状況でした。本当に大変でした。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;振り返りふれぶり&#34;&gt;振り返り（ふれぶり）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美团（めいたん）&lt;/strong&gt;：安定したパフォーマンスで、大きな変動はありませんでした。期間中には一波の急騰がありました。
&lt;strong&gt;小米（きみあい）&lt;/strong&gt;：今回の下落は、複数の悪材料が重なり合った結果です。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;マクロ的な拖累（たろうてきなつれう）&lt;/strong&gt;：香港株式市場のテクノロジーセクター全体が下落（例えば、ネット易、アリババ、テンセントも良好ではありませんでした）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;自動車期待（しんるょうきたい）&lt;/strong&gt;：新エネルギー車市場における“内戦”（ないせん、競争激化）が加速し、市場は（例えば、比亚迪など）の成長に対する期待がピークに達している。小米汽車（シミーガチェー）の将来的なスペースもそれに伴い圧迫されています。
&lt;strong&gt;業界観察（ぎょうこうかんさ）&lt;/strong&gt;：&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;瑞銀（ずいえん）の決算前瞻（けつざんぜんてい、決算前に予測すること）では、ソリッドステートドライブ（SSD）とメモリの高騰（かとう）が話題に上りました。このコスト上昇が携帯電話ビジネスの利益をどれだけ蝕むのかは、決算発表で明らかになります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;しかし、一つ確実なことは：このような“内戦”が激しい市場において、Androidスマートフォン陣営（アン드로イドしょうまほうせんじんえい）は、価格を自由に引き上げることができなくなっているということです。
&lt;strong&gt;口コミ反噬（ことろくはんせい）&lt;/strong&gt;：&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最後に小米自身に戻りますが、その自動車事業は、評判の問題に直面しています。プロジェクトの初期プロモーションの声量は非常に大きく、ほとんど否定的な意見はありませんでした。しかし、現在、過度な露出後の世論による“反噬”（はんせい、逆効果）を迎えているようです。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
