<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>LOL on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/lol/</link>
        <description>Recent content in LOL on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Sat, 01 Nov 2025 14:23:20 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/lol/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>後悔とは何ですか？</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/what-is-regret-in-olympic-games/</link>
        <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 13:51:33 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/what-is-regret-in-olympic-games/</guid>
        <description>&lt;p&gt;昨日の試合を観戦した後、心の中に残る「言葉を尽くせない」感情が、長くなかなか晴れなかった。偶然、あるネットユーザーの文章に遭遇し、深く共感した。「彼は小学生の頃からこのスポーツと縁を結び、私は大学になって初めて接触した」と。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;筆を執りかける際、私の脳裏には五岳を制する「絶代双骄」である林丹と李宗偉が浮かぶ。そしてFakerは、eスポーツ界の「不老松」あるいは「常青樹」であり、&lt;strong&gt;才能と極限の自律性&lt;/strong&gt;が完璧に融合した典範だ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼は敗北も経験したが、それはLPLに負けなかったこと。友人から、「どのチームのファンではないのか？」と聞かれ、そうではない。「国内教育体系による育成、国内チームへの支持は当然のこと。特定の選手やチームのファンではなく、中国代表の質の高い試合を見るのが好きだ」と答えた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解説家が感情を大きく煽ることは、観客の感情を増幅させる大きな要因である。彼らが試合の断片を強調することで、その「言葉を尽くせない」感情は数倍に放大されるのだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;转载&#34;&gt;转载
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;抖音で目に付いた記事の元のリンクを貼り付けられませんでした。
S3から、その当時六年級で始めた英雄聯盟です。家には良いパソコンがなく、勉強に影響が出ると感じたため、その後も少しずつプレイしていました。段位は常に真金白銀でした。しかし試合を見ることも断片的に見ていました。当時、小小的老子熱泪盈眶（こまごま模様のオコジが涙を流して感動した）という動画は本当に感動しました。また、あの年の皇族OMG（ワンズーのチャンピオンを奪ったチーム）、デビュー直後のファーカーの姿も忘れられません。意気揚々としたファーカーが簡単に2つのチームを倒していました。その後、三星ブルー白戦（サムスンとブルー、そしてホワイトの対戦）という両セクターの断層は埋められないものでした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学に進学して、兵役に行く前にもずっと英雄聯盟に執着していました。インターネットで大小さまざまな動画を探し、高手（熟練者）になることを目指しました。しかし他の大小さまざまなことで気を取られることもありました。それでも、IGが優勝した夜、私は早朝に切片（切り抜き）の動画を見て涙を流しました。LPL（中国プロリーグ）には本当に希望があるのでしょうかと確信しました。兵役中の間もファーカーが優勝したことを聞きました。その時は状況が特殊だったため、あまり関心を持っていませんでした。正直なところ、EDGが優勝した年に私は特に驚きませんでしたが、全華班（中国の選手のみで構成されたチーム）で優勝するのは一度限りのことであり、本当に優勝できるのか疑問に思っていました。昙花一現のRNG（ランダムナガリング）は、その年すべての試合を勝利しましたが、最も重要な1試合で敗れ、ファーカーが5連勝のカリオでウージのチャンピオン夢を打ち砕いたことを、何人もが心痛にして退坑（ゲームから引退する）しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;退伍してからも毎年試合を観戦し続け、常に抜けていくファーカーでした。考研（大学入学試験）の頃のWBG、昨年のBLG、そして今日の八強ALを見て、ファーカーがメーラーで斬殺（敵を切り伏せる）をしてエタ汗（エタのチャンピオン）を奪うと、もうダメだと思いました。正直なところ、私は見ていて本当に辛かったです。英雄聯盟というゲームには、私は本当に感情移入していました。自分がどのキャラクターをプレイしているか asideから、大小さまざまな主要キャラクターの背景ストーリーは全て知っています。LPL、LCK（韓国プロリーグ）のチームの物語も知っていました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ああ、LPLはこのセクターの風潮と実力差はLCKに比べて明らかに違うので、本当に全華班が優勝するのを願っています。王多多の一節を引用して締めくくりたいです。「也许有一天，我们会对英雄联盟的电子竞技失去信心，因为韩国的宰治在今天还在继续…」（いつか、私たちは英雄聯盟のeスポーツに自信を失うかもしれません。なぜなら、韓国の宰治は今日でも続いているから…）　私は全華班が優勝するという夢を、これからも持ち続けたいです。それは、私たちが生活で抱く些細な幻想と同じように。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>復盤記録 20151031</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/review-log-20151031/</link>
        <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:58:21 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/review-log-20151031/</guid>
        <description>&lt;p&gt;現地の状況は何も操作せず、今月分の財務報告を待機しています。午後は休憩のため半日休業し、特に予定もなく、ただゆっくりしたいだけです。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;歳月&#34;&gt;歳月
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;しばらくLoLの試合ライブを観ていませんでした。時が経つのはあっという間で、なんと3～4年もの間でした。
過去にゲーム関連の記事で触れていたように、LPL（国内リーグ）のチームに対しては、複雑な感情があります。多くの選手が大舞台で頻繁に見られるような低レベルのミスは、本来あるべき&lt;strong&gt;プロ意識&lt;/strong&gt;が欠けているように感じさせ、試合の見応えも大きく低下します。これが徐々に疎遠になっていった原因です。
今日は午後、思いつきで休んで半日、帰って家を片付けました。夏の服はまだ片付いておらず、試合を見てみることにしました。準決勝ではT1が健在。LPLチームの前には横たわる、越えられない山です。過去を振り返ると、LPLはSシリーズのBo5（ベスト・オブ・ファイブ）の重要な対決で彼らを相手にまだ勝利したことがなく、どのチームと対戦してもプレッシャーが大きかったものです。
これらの文字を書いている今、試合はまさに「名場面」となる第5局に入っています。LPLチームが2-1でリードしているという好位置から相手に追いつかされ、両チームは残酷な最終決着ゲームへと突入しようとしています。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;投稿前に更新します。操作には大きな問題はありませんでしたが、BP（戦術）の考え方は、完全に押しつぶされました。女皇コンビが原因で、金克斯は序盤の兵舎を十分に稼げず、ジャングラーの猪妹は梅爾によって直接潰され、非常に苦しい状況でした。本当に大変でした。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;振り返りふれぶり&#34;&gt;振り返り（ふれぶり）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美团（めいたん）&lt;/strong&gt;：安定したパフォーマンスで、大きな変動はありませんでした。期間中には一波の急騰がありました。
&lt;strong&gt;小米（きみあい）&lt;/strong&gt;：今回の下落は、複数の悪材料が重なり合った結果です。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;マクロ的な拖累（たろうてきなつれう）&lt;/strong&gt;：香港株式市場のテクノロジーセクター全体が下落（例えば、ネット易、アリババ、テンセントも良好ではありませんでした）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;自動車期待（しんるょうきたい）&lt;/strong&gt;：新エネルギー車市場における“内戦”（ないせん、競争激化）が加速し、市場は（例えば、比亚迪など）の成長に対する期待がピークに達している。小米汽車（シミーガチェー）の将来的なスペースもそれに伴い圧迫されています。
&lt;strong&gt;業界観察（ぎょうこうかんさ）&lt;/strong&gt;：&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;瑞銀（ずいえん）の決算前瞻（けつざんぜんてい、決算前に予測すること）では、ソリッドステートドライブ（SSD）とメモリの高騰（かとう）が話題に上りました。このコスト上昇が携帯電話ビジネスの利益をどれだけ蝕むのかは、決算発表で明らかになります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;しかし、一つ確実なことは：このような“内戦”が激しい市場において、Androidスマートフォン陣営（アン드로イドしょうまほうせんじんえい）は、価格を自由に引き上げることができなくなっているということです。
&lt;strong&gt;口コミ反噬（ことろくはんせい）&lt;/strong&gt;：&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最後に小米自身に戻りますが、その自動車事業は、評判の問題に直面しています。プロジェクトの初期プロモーションの声量は非常に大きく、ほとんど否定的な意見はありませんでした。しかし、現在、過度な露出後の世論による“反噬”（はんせい、逆効果）を迎えているようです。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
