<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>政府債務 (Seifu Chaiyū) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E6%94%BF%E5%BA%9C%E5%82%B5%E5%8B%99-seifu-chaiy%C5%AB/</link>
        <description>Recent content in 政府債務 (Seifu Chaiyū) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 07:41:32 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E6%94%BF%E5%BA%9C%E5%82%B5%E5%8B%99-seifu-chaiy%C5%AB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>現代貨幣理論は、世界の経済体の未来なのでしょうか？</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/modern-monetary-theory-future-global-economy/</link>
        <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 23:16:34 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/modern-monetary-theory-future-global-economy/</guid>
        <description>&lt;p&gt;米国の株式市場が継続した上昇トレンドにあること、アメリカ本国の「硬直的な強み」を無視して、ドル大量供給（マネーサプライ）による影響が大きいためです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現代貨幣体系は、&lt;strong&gt;2008年の金融危機&lt;/strong&gt;の後、世界中の多くの経済体にとって、重要な理論的基盤として認識されるようになり、その主な特徴は、政府が市場への介入において主観的な積極性を重視し、政府財政赤字を主要な手段として、市場における完全雇用と物価の安定を同時に実現しようとする点にあります。 &amp;ndash;more&amp;ndash;&amp;gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大政府で最も馴染み深いのは&lt;strong&gt;ケインズ主義&lt;/strong&gt;であり、景気変動における政府の&lt;strong&gt;ピーク分削谷&lt;/strong&gt;（ピーク時に抑制し、谷時に刺激する）という役割を強調します。例えば、過熱時には抑制し、収縮時には刺激するという考え方です。政府支出の乘数効果、つまり同じ金額の政府支出がどれだけ消費を拡大させるかといった点に重点を置き、政府支出1単位が企業や個人所得をどれだけ増加させるかを重視します。企業は生産を拡大して雇用を増やし、個人は消費を拡大することで景気後退を緩和します。また、財政赤字の上限や持続可能性に対しては比較的保守的な立場をとります。&lt;strong&gt;消費乘数&lt;/strong&gt;が市場の回復を促し、政府の収入を増加させるという考え方があり、特に経済過熱期においては、次の景気循環のための刺激策として活用できます。例えば、政府債務の潜在力や金利水準などが考慮されます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現代貨幣体系は、極端なケインズ主義の延伸であるものの、異なり、最大の特徴は政府債務の制限という点です。中央銀行は独立性を持ちません。主な目標は&lt;strong&gt;インフレーションと完全雇用の両立&lt;/strong&gt;であり、限られた資源と生産力に対するインフレを意味します。つまり、政府は技術革新による生産性向上に伴い、無限に財政赤字を増やし、市場に購買力を供給することで、理想的な完全雇用と生産性のボトルネックに至ります。その時点でさらに通貨が増加するとインフレーションが発生するため、赤字上限を設けて制御し、市場に余剰生産要素が存在する限り、政府は赤字を拡大し続けることになります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;金融危機後のこと&#34;&gt;金融危機後のこと
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;もちろん現実には理想の世界とは異なり、各段階の実行は人に関与するため、ケインズ主義も選択的に適用され、その結果は景気後退を刺激するものが多く、景気過熱を抑制するものが少ない。経済格差を刺激することで政党が評価され、景気過熱も政党が評価されるため、根本的に抑制することが難しく、それによって生じる多くの経済問題や、新たな金融危機が従来の生産能力過剰による経済的衝撃に劣らないほどのものである。 2008年の世界的な金融危機は、極端なケインズ主義の下で市場が自己強化された結果として生じたバブルであり、不動産や不動産を基盤とする金融投資商品など、多くの傍証構造の金融投資品が登場しました。危機発生以前から、学界、政界、市場レベルにおいてリスク認識が不足しており、債務による繁栄を政績と捉え、より多くはそれから利益を得ていました。例えば、巨大な金融システムで損失が出た場合、「你們の」問題であり、配当が出た場合は「私たちの」問題であり、最終的には破綻に至り、多くの参加者が先行者の収益を負担したのです。お金は吐き出すことができないため、最終的に大量の参加者が投入し、先行者の各段階の利益を負うことになりました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;金融危機の後の状況&#34;&gt;金融危機の後の状況
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;この時期、現代貨幣体系の影は金融危機後に現れ、その典型的な特徴は、急速な&lt;strong&gt;財政赤字の通貨化と中央銀行による無限の量的緩和&lt;/strong&gt;、そしていわゆる緊急中央銀行貸付政策である。中央銀行が最終的な貸し手として無限に弾を供給し、政府も継続的に債務を抱えることができる。中央銀行と財政政策が協調連携し、中央銀行は国債の購入などを通じて政府の財政赤字支出を支援することで、政策目標の一致性を確保する。これが現代の金融政策と財政政策の境界線がますます曖昧になっている理由である。基礎貨幣の投放においては、中央銀行が直接国債の買い手に参加することが非常に多く、左手で紙幣を印刷し右手で花を散らす状態だ。
ユーロ圏と米国にも同様の状況が見られる。2008年には、欧州連合の政府債務は約6… 7兆ユーロ、政府債務は約66％で、一般的に認識されている警戒線である60％をやや上回っています。2014年、つまり救済期間5年間において、債務規模は9.5兆ユーロとなり、その杠率は93%に達しました。アメリカはさらに誇張されており、2008年の米政府債務は約10兆ドルで、2014年には約18兆ドル程度にまで増加し、最近では再度政府債務上限が引き上げられました。もちろん、毎回起こる騒動は政府機能停止を口実にしていますが、毎回債務限度を突破しており、現在では36兆ドルを超える水準に達しています。2008年の金融危機と比較すると、26兆ドル増加しており、GDP成長要因も考慮すると、政府のレバレッジは60%から120%以上に拡大しました。連邦準備制度理事会（FRB）は最終的な融資者として、何度も救済活動において重要な役割を果たし、政府債務の主要な買い手の一方です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;現代貨幣体系の弊端と限界&#34;&gt;現代貨幣体系の弊端と限界
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;この政府主導の経済刺激策は、計画経済とは言えないものの、直面する問題は一貫しており、市場の全知全能性とあらゆる环节参与者の無私無畏をどのように保証できるのか？ 最もシンプルな例として、政府部門が特定の方向に予算100万ドルを追加した場合、それは上司の小甥に与えられるのか、それともよりコスト効率の高いオークションに参加させるのか？ もちろん現実には、より複雑な形で利益の送還が生じ、結果として政府は負債と支出を拡大させながらも、完全に制御不能な方向に流れる。最近アメリカで騒がれている政府効率部門の設立は、まさにこうした問題の延伸である。もちろんこれらの問題は、異なる腐敗指数経済体において、その顕れ方は一様ではない。私たちが議論すべきは、より普遍的な問題である。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-インフレーションの問題&#34;&gt;1. インフレーションの問題
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;現代の情報ネットワークの発展に伴い、政府が市場情報の掌握度合いは過去に比べて著しく高まっているものの、全知全能ではないため、市場自体には変動があり、市場は常に期待によって変化し、ループ構造に入りやすい。私はあなたの予測を予測する。実証的な結果の例を挙げると、2008年～2020年の間に現代貨幣理論の実践的成果は一定程度良好で、短期的に経済回復とインフレーションの安定を実現した。ユーロ圏では段階的なデフレ問題も発生し、アメリカでもインフレーションは概ね1〜3%という予測範囲内に維持されたため、人々は過去のようにケインズ主義のように極端なツールを信じるようになった。 振り返ってみると、これは主に開発途上国の製造業が2008年以降も高い成長傾向を維持したことによるものです。例えば、この期間中に徐々に世界の生産地位を確立してきた我が国や、その後の東南アジアおよびインドといった経済主体が、依然として高い製造業の付加価値を維持し、現代貨幣理論における最大の制約である資源供給制約を打ち消す役割を果たしたためです。その結果、欧米諸国においても、産業の衰退と過剰な金融化の下で、政府債務と通貨供給の急増にもかかわらず、比較的安定したインフレを維持することが可能となりました。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-インフレーション問題&#34;&gt;1. インフレーション問題
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;しかし、2020年以降、大規模な景気刺激策の使用により、ユーロ圏と米国でそれぞれ顕著なインフレが発生し、最高水準では10%程度に達しました。今日に至るまで、利上げはほぼ3年でありながら、米国の雇用市場は依然として異常に過熱した状態を維持しており、金融市場は貨幣的なサポートを受けて経済成長から乖離した過剰な繁栄を示しています。基数効果が薄れるにつれて、米国のインフレは再び3%へと向かっています。このような利上げ中の過熱状態は、財政赤字と密接に関連しており、利上げは金融政策上の引き締めでありながら、財政政策上は依然として拡大し、2020年の超大規模な貨幣投機を重ねることで、米国のインフレは異常に頑固に根強く残っています。現代貨幣理論の最大の制約の一つが、高位のインフレーションです。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-政府債務問題&#34;&gt;2. 政府債務問題
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;原則上、政府は無制限に債務で財政を賄う（以債養債）ことが可能ですが、その前提は&lt;strong&gt;中央銀行が完全に傀儡となること&lt;/strong&gt;、すなわち現代貨幣体系における&lt;strong&gt;財政政策と金融政策の目標一致性&lt;/strong&gt;であり、これは米国連邦準備制度（FRB）が政府に完全な権限を委譲する意向がないこと、そして十数年にわたる政府債務残高、特に利息支出が高金利状態にあることが、財政の巨大な負担となっている現状と合致します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023会計年度：米国は2023会計年度において4,4390億ドル（約65兆円）の歳入を計上し、その際の債務利息支出は約15％を占めました。2024年も高金利状態が継続しており、米国財務省発表のデータによると…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024会計年度：米国連邦政府の財政赤字は1兆8,330億ドル（約265兆円）に達し、債務利息支出は約8,820億ドル（約13兆円）となり、これは米国の総収入の約18％を占めます。さらに、社会保障支出を上回る水準です。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-政府債務の問題&#34;&gt;2. 政府債務の問題
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;これは財政の持続可能性に関する問題であり、長期的には低金利、低インフレ、高債務（例えば日本）を維持する場合、準現代貨幣理論的应用を形成しうる。72則に基づき、金利が十分に低い限り、財政を債で養うことによる増量は非常に緩やかである。資金コストが1%の場合、純粋に債で財政を運営すると、72年で債務が倍になる可能性がある。インフレがこの微妙なバランスを崩すと、債務の利息の支払いと蓄積によって、複利により将来の債務状況は制御不能となり、金利と本金額の累積が副次的な要素となる。中央銀行が政権党の目標と一致しない場合、このような問題はさらに深刻化するだろう。 トランプ政権の政策姿勢は、現在のFRB（連邦準備制度理事会）の強気な姿勢とは対照的に鮮明な違いを呈しており、これがこの任期中の米政府とFRBの関係が激化した重要な要因である。最も注目されているのは、現職議長が予定通り任期を終えることができるかどうかということだ。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-金融バブルと貨幣信用問題&#34;&gt;3. 金融バブルと貨幣信用問題
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;理想的には、政府が拡大した支出が住民および企業部門に流入し、皆が支出を拡大することで有効需要が増加しますが、人々は2000年以来の多くの金融バブルの親身の経験者であるため、投資と消費の選択において、大きな投資価値上昇の傾向が現れ、特に1つまたは複数の投資価値が非常に高い商品が存在する場合、人々は群衆のように金融市場でより高い価値上昇を求めてしまい、生活水準を圧縮したり、レバレッジをかけて乗っかることを惜しまないことなど、日本、アメリカ、中国の不動産高成長期にも同様の現象が見られました。政策刺激と、業者の自己利益最大化への追求が組み合わさることで、サブプライムローンなどの問題も多く発生し、多くの「救済措置」は実際には借金を促すものでした。 歴史的表现出奇的一致：当货币政策和财政政策大规模发力的时候，往往是&lt;strong&gt;资产泡沫和财富再分配的狂欢&lt;/strong&gt;。资产泡沫在前，财富再分配在后，这导致了另一个问题，即极致凯恩斯主义、或者现代货币理论长期使用都会出现的经济庞氏化问题（明斯基时刻）。只要还有热钱，则资产价格继续上涨；只要继续上涨，就能吸引后来者持币前来。而衡量基本生活开支变化的CPI，反而变化并不显著，钱流入特定领域空转，后来者钱无以为继。&lt;strong&gt;狂欢之后就是崩溃&lt;/strong&gt;，也就是明斯基时刻的审判，屡试不爽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融バブルと貨幣信用問題&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さらに、貨幣自体にも需給関係があり、市場供給過多となった場合、従来の投資資産が容納できなくなる、あるいは資金調達が困難になる（例えば、何度も崩盤を繰り返す不動産バブルのように、日本人は長年不動産投資に足を踏み入れない）、税制などの抑制措置、不動産保有税を導入して投機需要を抑制することなども金融投機のコストを高め、貨幣供給過剰という状況下において、市場は&lt;strong&gt;免税で資金を集める&lt;/strong&gt;投資資産を急需となり、様々な仮想投資商品が次々と登場。アメリカ大統領夫妻もその一角に参入し、ドルを締め出すというよりも、むしろ世界的な通貨の過剰供給と金融の空転下における法貨幣信用毀損の必然的な結果であると言える。現代貨幣理論が最も依存する国家独占的権利に基づく信用貨幣地位さえ、もはやその地位に脅かされる可能性がある。土壌となる状況によって、様々な金融ゲームが生まれていくのである。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融バブルと貨幣信用問題&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要点をまとめると、現代貨幣理論とケインズ主義は、より政府の積極的な市場介入を重視し、財政赤字や中央銀行の独立性に対する姿勢がより過激であるため、漸進的かつ代替の関係にあると言えます。ケインズ主義の過剰な使用は、スタグフレーション（景気停滞と物価上昇並行）と金融危機を引き起こしましたが、その対応として、現代貨幣理論は2008年以降、徐々にその役割を担うようになり、経済グローバル化の下で生産性が継続的に向上したことで、短期的に急速な成長を取り戻し、インフレ率も維持しましたが、同時に大量の政府債務と金融バブルを蓄積しました。インフレが反騰し、中央銀行と政府の目標が一致しない状況下、金利が高止まりし、レバレッジ（借入比率）も高水準で推移したことで、政府の金利負担がさらに増大し、財政持続可能性が大幅に低下しました。また、過剰な政府介入による基礎的貨幣供給の増加は金融バブルを招き、無限に紙幣を発行することで通貨自体の信用を弱体化させました。結果としてドルが強そうに見える一方で、それは他国からの相対的な評価であり、巨額の投資需要によって様々な新しい金融投資投機ツールが生み出され、伝統的な金融投資品に対する課税制限から逃れることもありました。これは世界の経済の縮図と言えます。 現代貨幣理論が未来である可能性は低いか、むしろ2008年以降から使われ始めた過去形であり、逆経済グローバリゼーションと相まって、過去の金融バブルが大きくなるほど政府債務の累積が高まり、金融投機的ツールがより狂化し、富の歪な分配を達成する効率が高まるほど、将来的なハードランディングのリスクは増大する。それは、経済的リスクだけでなく社会的リスクも含む。ケインズ主義であれ、現代貨幣理論であれ、通貨供給をどれだけ増やしても、富の構造的問題を根本的に解決することはできず、むしろ資産バブルと傍証化（レモンド効果）を激化させ、リスクを増大させるだけだ。人々は常に同じ穴に落とされるだけで、何も学ばないのだ。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
