<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>支付宝 on 向叔记事簿</title>
        <link>https://ttf248.life/tags/alipay/</link>
        <description>Recent content in 支付宝 on 向叔记事簿</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language><atom:link href="https://ttf248.life/tags/alipay/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>支付宝黑卡权益“缩水”真相：一场跨越 2026 的普惠金融让利行动</title>
        <link>https://ttf248.life/p/alipay-black-card-rights-and-fund-fee-reform/</link>
        <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:33:10 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/alipay-black-card-rights-and-fund-fee-reform/</guid>
        <description>&lt;p&gt;最近，不少细心的投资者发现，支付宝的“财富黑卡”权益似乎悄然发生了调整。一些原本备受高净值客户青睐的定制化权益出现了“缩水”甚至取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一眼看到这种变化，很多人（包括笔者在内）的第一反应往往是：平台是不是在“杀熟”？或者是支付宝在战略性放弃低净值客户，试图精简成本？然而，当我们深入挖掘背后的政策背景，特别是结合&lt;strong&gt;证监会（CSRC）于 2026 年 1 月 1 日正式实施的公募基金费率改革第三阶段&lt;/strong&gt;，你会发现真相远比表面看起来要深刻得多。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-权益缩水背后的政策降维打击&#34;&gt;1. “权益缩水”背后的政策降维打击
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;支付宝财富黑卡的各项权益，本质上是平台从销售佣金、服务费等收入中拿出一部分，回馈给高资产贡献客户的“促销成本”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，从 2026 年起，这部分“促销预算”的来源被监管层从根源上截断了。根据证监会公募基金费率改革的第三阶段要求，核心目标直指&lt;strong&gt;销售费用&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;改革的核心内容包括：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;申购费率大幅下调&lt;/strong&gt;：股票型基金的认购/申购费率上限从之前的 1.2%-1.5% 直接压低至 &lt;strong&gt;0.8%&lt;/strong&gt;，指数型和债券型基金更是降到了 &lt;strong&gt;0.3%&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;销售服务费上限封顶&lt;/strong&gt;：股票/混合型基金的年度销售服务费率上限被严格限制在 &lt;strong&gt;0.4%&lt;/strong&gt; 左右。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;长期持有的极致激励&lt;/strong&gt;：除了货币基金外，投资者持有基金份额超过一年，&lt;strong&gt;不再收取销售服务费&lt;/strong&gt;。这几乎是直接断了代销平台“赚躺平钱”的后路。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这意味着，支付宝、天天基金等代销平台从基金公司那里拿到的分成、以及直接从投资者手中收取的申购费，被强制性地大幅砍掉。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-算一笔账你失去的是赠品得到的是现金&#34;&gt;2. 算一笔账：你失去的是“赠品”，得到的是“现金”
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;我们总会被“免费的贵宾厅”、“节日礼包”或“一对一投顾”这些具象的特权所吸引，却往往忽略了在金融交易中，&lt;strong&gt;低成本才是最高级的正义&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据测算，2026 年启动的销售费用改革，预计每年将为全市场投资者节省约 &lt;strong&gt;300 亿元&lt;/strong&gt; 的销售成本。结合前两个阶段的管理费 and 交易费改革，公募基金每年的整体费率水平下降了约 20%，每年累计为投资者省下超过 &lt;strong&gt;500 亿元&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一个财富黑卡用户来说：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;以前&lt;/strong&gt;：你买入 100 万基金，可能被收了 1.5 万申购费（即便打折也有几千块），每年还要承担较高的隐含服务费，换来的是价值几百块的黑卡礼品和一些仪式感权益。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;现在&lt;/strong&gt;：虽然你的黑卡权益缩水了，但你买入 100 万基金的即时成本降低了数千元，长期持有后的管理费用每年又能省下一大笔。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这种“让利”不是通过平台施舍的礼品实现的，而是通过制度直接留在了你的账户余额里。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-从规模导向向投资者回报的结构性转型&#34;&gt;3. 从“规模导向”向“投资者回报”的结构性转型
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这次改革之所以被称为“普惠金融”的胜利，是因为它打破了长久以来的“渠道霸权”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去，代销平台为了维持高额的运营成本和权益体系，往往有冲动引导用户“频繁换手”或推荐“高佣金产品”。而新规通过压低费率上限、免除长期持有服务费，迫使平台必须通过&lt;strong&gt;提高用户的真实盈利水平&lt;/strong&gt;来留住资产，而不是靠赠送黑卡权益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于支付宝来说，权益的调整是阵痛，但也是必然。当基金代销不再是一个躺着赚佣金的生意时，平台必须向真正的“投顾化”转型，靠专业的配置建议和更好的底层技术支撑来竞争，而非简单的权益堆砌。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-总结请拥抱这份消失的特权&#34;&gt;4. 总结：请拥抱这份“消失的特权”
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;如果说过去的互联网财富管理是靠“特权感”来吸引高净值客户，那么 2026 年的公募基金市场正在回归金融的本源：&lt;strong&gt;高效、廉价、透明&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便你是曾经享受黑卡服务的尊贵用户，也不必为消失的权益感到惋惜。因为在金融市场中，&lt;strong&gt;规则带来的普惠利好，远比平台提供的差异化服务更有价值。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些“缩水”的权益，其实已经换了一种更直接、更透明的方式，回到了每一位投资者的口袋里。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;参考资料：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;证监会《关于推进公募基金行业费率改革工作方案》&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2026 年 1 月公募基金销售费用改革执行细则&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;知乎相关话题讨论：支付宝财富黑卡权益变动背后的深度解读&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>基金和固收理财</title>
        <link>https://ttf248.life/p/funds-and-fixed-income-wealth-management/</link>
        <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 11:27:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/funds-and-fixed-income-wealth-management/</guid>
        <description>&lt;p&gt;90年代出生的我们这辈人，08年的金融危机，大部分都没太多的感觉，毕竟那会还年轻，也没到理财的年纪。2015年的牛市来的轰轰烈烈，走的时候动静也不小，最后还是国家出手救市。与此同时，也让基金这个概念，走入了普通人的视野中。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;蚂蚁金服和支付宝&#34;&gt;蚂蚁金服和支付宝
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;支付宝作为蚂蚁旗下天然的流量入口，出生就是定位支付工具，支付宝购买基金和微信购买基金，大部分人都选择了支付宝。支付宝也成功的把基金销售变成了普通的购物，2019年开始的小牛市，基金经理的报团取暖，归根结底还是疫情引导的货币大放水。入场的人都赚到了，没入场的看到了也眼红，赶着入场。新基金规模突破百亿的速度越来越快，在大妈都开始买基金的场景中，千亿基金也不远了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以蚂蚁为代码的互联网基金销售平台火爆前，平明百姓接触基金销售多是在银行存钱的时候，大堂经理会热情的来介绍各种理财。互联网的包装、推销页面信息的引导，基金销售机构给的天价广告费，让支付宝给出的基金广告完全脱离理性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;正常银行定期理财收益 4%，前些年玩的很疯的P2P理财 8%，信用卡还款利息 12%。我们的主角，支付宝推广的基金 150%、250%，市场上行，场内的人都开心，市场下行？支付宝是在玩火诶&lt;/strong&gt;。给出的涨幅数据中，台面上只写了最近三年的收益图，老牌基金只写了年化的平均收益，为什么不敢单独写出来每年的平均收益？是因为很难计算？答案是否定的，因为数据不好看，不容易引导客户购买基金。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;固收理财&#34;&gt;固收理财
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中国还没步入负利率时代，银行存款、国债是最为稳妥的固收产品；纯债的基金也是不错的，中国的平均工资多少，各位自行查阅各地统计局公布的数据即可。笔者写个简单的场景，资产规模 200万，年化收益 4%折算，每年的收益都超过了大部分城市的平均工资。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;后记&#34;&gt;后记
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;更多的是从我个人的经历出发，能写的很多，想了解更多的，推荐自行多去看看经济类的书籍，不要盲从。普通的家庭，理财的核心是保值、不是去玩火梦想暴富。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大伯常说的一句话：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;合适的时间做合适的事情，价值是最大的；读书的时候认真读书，拿到好的学历比你发传单赚零用钱更好；刚毕业的时候认真工作，工资的涨幅能带你丰厚的回报；成家的时候，要学会照顾家里。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;有兴趣的可以去看看这篇演讲稿：关于光阴，你要读很多书才能找到答案，本站有文字稿。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
