<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>支付宝 on 向叔记事簿</title>
        <link>https://ttf248.life/tags/alipay/</link>
        <description>Recent content in 支付宝 on 向叔记事簿</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language><atom:link href="https://ttf248.life/tags/alipay/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>支付宝个人养老金绑定的思考</title>
        <link>https://ttf248.life/p/the-considerations-surrounding-alipays-personal-pension-binding/</link>
        <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 23:08:38 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/the-considerations-surrounding-alipays-personal-pension-binding/</guid>
        <description>&lt;p&gt;习惯了在支付宝买理财，个人养老金也打算一站式搞定，投的全是大盘指数。好不容易找客服折腾好了账户绑定，结果傻眼了：支付宝里居然只显示个余额，之前买的基金明细通通看不见。这数据同步做得也太不到位了吧？难不成我发现了BUG？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;胡乱分析&#34;&gt;胡乱分析
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支付宝和招行的合作不够深入，导致数据同步有问题&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;银行故意不给支付宝对应的数据&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;支付宝对接人业务不熟练，搞出来的问题场景&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;真相&#34;&gt;真相
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;没分析出来什么，客服也没理解我的问题，说是晚点给我回复。卡里还有点闲钱，翻翻有买什么基金合适，顺带对比下，银行那边的销售费用和支付宝的费用是不是一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;购买基金的费用主要由&lt;strong&gt;交易费用&lt;/strong&gt;（包含申购费和赎回费，在买卖时直接扣除）与&lt;strong&gt;持有费用&lt;/strong&gt;（包含管理费、托管费和销售服务费，每日从基金净值中自动扣除）两部分组成；而&lt;strong&gt;代销平台&lt;/strong&gt;（如支付宝）作为中介机构，其收入主要来源于申购费的分成、C类基金的销售服务费，以及从基金公司管理费中按比例返还的“客户维护费”（俗称尾随佣金），因此在个人养老金这类具有普惠性质的产品中，由于管理费减半且免申购费，代销平台的实际分润相对较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;翻了一圈，还是华夏基金的费用最低，参考历史文章：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://ttf248.life/p/etf-fees-cut-china/&#34; &gt;国内超大型ETF批量降费了&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时脑子转过弯了，招商里面的购买的基金，我是在银行渠道购买的，不是在支付宝渠道购买的，支付宝没有赚到对应的钱，所以不给我展示对应的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一闪而过的“真相”虽然带着点对商业逻辑的调侃，但其实也歪打正着揭示了金融数据同步的现实：&lt;strong&gt;“谁销售，谁管理，谁服务”&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在金融系统的底层逻辑里，代销平台之间的账户体系并不是完全打通的。即便你在支付宝绑定了招行的个人养老金资金账户，支付宝扮演的更多是一个“支付与信息查询门户”，而不是“资产接管者”。你在招行App里申购的基金，对应的交易确认单和持仓详情记录在招行的代销系统中，支付宝并没有权限直接跨行调用这些隐私的持仓明细。换句话说，这不仅仅是“没钱赚就不给看”的问题，更是合规和数据确权带来的技术隔阂。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;意料之中的对比&#34;&gt;意料之中的对比
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;趁着等客服回电的功夫，我对比了一下两边的费率，果然印证了之前的理论：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;费率统一性：&lt;/strong&gt; 个人养老金专属的 &lt;strong&gt;Y类份额&lt;/strong&gt; 确实是“降费明星”。无论是在招行还是支付宝，其管理费和托管费基本都是在原 A/C 类份额的基础上打 &lt;strong&gt;5折&lt;/strong&gt;，且申购费几乎都是 &lt;strong&gt;0费率&lt;/strong&gt; 或 &lt;strong&gt;1折&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;渠道差异：&lt;/strong&gt; 虽然费率一致，但两边的“体感”完全不同。银行更倾向于推自家的理财或深度合作的保险，而支付宝的界面则更偏向于大数据的指数推荐。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;结论&#34;&gt;结论
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;看来，想要享受支付宝那丝滑的持仓分析、盈亏曲线图，唯一的办法就是**“哪里买，哪里看”**。如果追求极致的“一站式”体验，或许得忍痛把之前的持仓赎回（如果不收赎回费的话），直接在支付宝内重新申购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;折腾了一圈，我也想通了：&lt;/strong&gt; 金融软件的“互联互通”之路还长着呢。既然它们互不相让，那我就只能自己辛苦点，左手招行看老本，右手支付宝投新钱。毕竟，比起那点费率差，还是看紧自己的钱袋子最重要。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>基金和固收理财</title>
        <link>https://ttf248.life/p/funds-and-fixed-income-wealth-management/</link>
        <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 11:27:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/funds-and-fixed-income-wealth-management/</guid>
        <description>&lt;p&gt;90年代出生的我们这辈人，08年的金融危机，大部分都没太多的感觉，毕竟那会还年轻，也没到理财的年纪。2015年的牛市来的轰轰烈烈，走的时候动静也不小，最后还是国家出手救市。与此同时，也让基金这个概念，走入了普通人的视野中。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;蚂蚁金服和支付宝&#34;&gt;蚂蚁金服和支付宝
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;支付宝作为蚂蚁旗下天然的流量入口，出生就是定位支付工具，支付宝购买基金和微信购买基金，大部分人都选择了支付宝。支付宝也成功的把基金销售变成了普通的购物，2019年开始的小牛市，基金经理的报团取暖，归根结底还是疫情引导的货币大放水。入场的人都赚到了，没入场的看到了也眼红，赶着入场。新基金规模突破百亿的速度越来越快，在大妈都开始买基金的场景中，千亿基金也不远了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以蚂蚁为代码的互联网基金销售平台火爆前，平明百姓接触基金销售多是在银行存钱的时候，大堂经理会热情的来介绍各种理财。互联网的包装、推销页面信息的引导，基金销售机构给的天价广告费，让支付宝给出的基金广告完全脱离理性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;正常银行定期理财收益 4%，前些年玩的很疯的P2P理财 8%，信用卡还款利息 12%。我们的主角，支付宝推广的基金 150%、250%，市场上行，场内的人都开心，市场下行？支付宝是在玩火诶&lt;/strong&gt;。给出的涨幅数据中，台面上只写了最近三年的收益图，老牌基金只写了年化的平均收益，为什么不敢单独写出来每年的平均收益？是因为很难计算？答案是否定的，因为数据不好看，不容易引导客户购买基金。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;固收理财&#34;&gt;固收理财
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中国还没步入负利率时代，银行存款、国债是最为稳妥的固收产品；纯债的基金也是不错的，中国的平均工资多少，各位自行查阅各地统计局公布的数据即可。笔者写个简单的场景，资产规模 200万，年化收益 4%折算，每年的收益都超过了大部分城市的平均工资。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;后记&#34;&gt;后记
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;更多的是从我个人的经历出发，能写的很多，想了解更多的，推荐自行多去看看经济类的书籍，不要盲从。普通的家庭，理财的核心是保值、不是去玩火梦想暴富。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大伯常说的一句话：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;合适的时间做合适的事情，价值是最大的；读书的时候认真读书，拿到好的学历比你发传单赚零用钱更好；刚毕业的时候认真工作，工资的涨幅能带你丰厚的回报；成家的时候，要学会照顾家里。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;有兴趣的可以去看看这篇演讲稿：关于光阴，你要读很多书才能找到答案，本站有文字稿。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
