<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>ベタ on 向叔の手帳</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/tags/%E3%83%99%E3%82%BF/</link>
        <description>Recent content in ベタ on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.ttf248.life/ja/tags/%E3%83%99%E3%82%BF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>電信資本主義の終焉：英雄リーグeスポーツ時代の終結</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/end-of-era-league-of-legends-esports/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 07:19:39 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/end-of-era-league-of-legends-esports/</guid>
        <description>&lt;p&gt;eスポーツ産業は、ここ10数年間で目覚ましい発展を遂げ、世界的な文化現象として無視できない存在となりました。特に《英雄联盟》（League of Legends、通称LOL）に代表されるMOBAゲームは、プレイヤーに競技の楽しさを提供するだけでなく、資本に強力な推進力を与え、一連のeスポーツプラットフォームやイベントの活発な発展を促しました。しかしながら、資本の流入と泛娯楽産業の台頭に伴い、これらは徐々に衰退段階に入っています。熊猫TVの隆盛と没落、そして斗魚（ドゥーユー）と虎牙（フーター）の競争は、「野蛮資本時代」の終焉を告げ、eスポーツ業界の天時地利人和も変化し始めています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第一章電競の勃興と資本注入&#34;&gt;第一章：電競の勃興と資本注入
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初期eスポーツ業界は、特に中国市場において、比較的草の根的なスタートを切った。多くのプレイヤーがゲームへの愛を込めて《スタークラフト》やDotaといったゲームの競技に参加した。しかし、eスポーツが真に台頭したのは，《リーグ・オブ・レジェンド》のリリースとプロモーションによるものだ。2011年に《リーグ・オブ・レジェンド》が正式に中国市場に進出以降、eスポーツは徐々に小規模なコミュニティから大衆文化の一部へと発展した。特に2013年からはLPL（中国プロリーグ）が徐々に形成され，《リーグ・オブ・レジェンド》は中国eスポーツ業界の支柱となった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年は、中国eスポーツ業界における転換点となった。資本の流入により、eスポーツは単なる競技大会から、より巨大な産業へと変化した。その代表格であるPandaTVは、過剰な資本が生んだ産物と言える。王思聰（ワン・シーチュン）氏が投資したPandaTVは、革新的なコンテンツと莫大な投資により急速に成長し、多くの視聴者やユーザーを惹きつけた。しかし、これもまた、資本が「野蛮」に流入する典型例であり、市場への過度な追跡は、しばしば忍耐力や長期的な視点が欠如している。PandaTVは、資金と人材を投入した結果、短期的には一定の成果を上げたものの、経営問題や資本への過度な依存により、2019年に破綻した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熊猫TVの衰退は、eスポーツライブ配信業界の衰退を招いたのではなく、むしろDouyu（ドゥオユ）やHuya（フイヤ）といったプラットフォームの台頭を促した。DouyuとHuyaという二大プラットフォームが急速にeスポーツ業界のリーダーとなり、競争も激化している。Douyuは当初、《英雄联盟》プロリーグの配信やトップ配信者の契約により、eスポーツライブ配信のベンチマークとなった。一方、Huyaはeスポーツイベントへの投資拡大と自社プラットフォームの多様化により、Douyuとの差を徐々に縮めている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この過程で、資本が再び大きな役割を果たした。Bilibiliは2018年に上場に成功し、Huyaも同年にはIPOを行った。資本の急速な流れは業界の高濃度化をもたらし、配信者や著作権などの面でプラットフォーム間の激しい競争を招き、「資本戦争」という状況を生み出した。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第2章泛エンタメ化とeスポーツの融合&#34;&gt;第2章：泛エンタメ化とeスポーツの融合
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;資本がeスポーツ業界に再び注力するにつれて、eスポーツプラットフォームのコンテンツは徐々に多様なエンターテイメントへと移行している。eスポーツ配信者は試合解説やイベント中継にとどまらず、歌唱、ダンス、視聴者とのインタラクションなど、様々なエンターテイメント形式に活動範囲を広げている。これにより、プラットフォーム上のコンテンツはより豊かになり、eスポーツを核としつつも多様なエンターテイメント要素を含むコンテンツエコシステムが形成されつつある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、万般娯楽化は問題も引き起こした——元来ゲーム文化に特化した esports が徐々にその地位を失い、娯楽至上主義の傾向が席巻している。この傾向により、一部の esports 文化を深く愛する視聴者が離脱し、資本も他の娯楽分野へと目を向けるようになった。過剰な資本流入と利益追求性が esports の本質を曖昧にし、元々競技を中核とする価値理念が弱まりつつある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ショート動画プラットフォームやライブ配信プラットフォーム、そして娱乐圈などの泛エンタメ産業の隆盛に伴い、資本は徐々に資金をeスポーツからより広範なエンターテイメントコンテンツへとシフトしている。この過程において、テンセント、アリババ、バイトダンスといった大手企業も、eスポーツプロジェクトに単独で依存するのではなく、映画、音楽、ショート動画などの分野への投資を強化している。特にバイトダンスの躍進は、抖音などのショート動画プラットフォームの大爆発的な成長により、eスポーツの注目度を他のエンターテイメントコンテンツによって覆い隠してきた。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第三章青黄不接英雄リーグの時代は終焉を告げる&#34;&gt;第三章：「青黄不接」：英雄リーグの時代は終焉を告げる
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2011年に「リーグ・オブ・レジェンド」が中国市場に入って以来、それは中国eスポーツ業界の代名詞となり、数多くのプロ選手、チーム、大会を輩出し、巨大なeスポーツ産業を生み出してきた。しかし、10年以上が経過し、「リーグ・オブ・レジェンド」は中国eスポーツをリードするプロジェクトとして「世代交代」の段階に入っている。特に近年、「リーグ・オブ・レジェンド」の影響力は徐々に低下しており、明らかな衰退の兆候も見られる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。
最も顕著な変化は、プレイヤー層の世代交代です。当初、eスポーツの急速な発展は、多大な数の若年層プレイヤーの支持に支えられており、その中には「英雄联盟」を通じてプロゲーマーや観戦者になった人も多くいました。彼らはまさに「時代の好影響」の中で成長し、LOLがもたらす競技の魅力に没頭した結果、業界全体の急速な拡大を後押ししました。しかし、時間が経つにつれて、これらのプレイヤーは徐々に大人になり社会に進み、他の生活や職業へと方向転換していきました。同時に、新世代の若年層プレイヤーの「英雄联盟」への関心は、かつてほど熱くありません。eスポーツの受容者層には、すでに明らかな年齢偏差と興味の低下が見られます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。
「リーグ・オブ・レジェンド」は何度もアップデートと改編を経て、一定の競技魅力は保っているものの、ゲーム自体のコンテンツ革新はやや行き詰まっている印象だ。毎年リリースされるバージョン更新やヒーローバランス調整、新システムの導入も、根本的にプレイヤーの新鮮さへの欲求を満たすことができていない。同時に、MOBAジャンルの市場は飽和状態に達し、「王者荣耀（キングオブファイターズ）」や「和平精英（PUBGモバイル）」といった他のゲームが台頭し、「リーグ・オブ・レジェンド」の多くのプレイヤーを奪っている。「リーグ・オブ・レジェンド」はこの競争状況から、常に「追随者」としての役割を逃れることができていない。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;結論eスポーツ業界の将来はどうなるのだろうか&#34;&gt;結論：eスポーツ業界の将来は、どうなるのだろうか。
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;eスポーツ業界は、まるで突如現れた高層ビルのように見える。過剰な資金がインターネット業界を彷徨い、次の追い風を探している中、eスポーツはそのターゲットの一つとなった。国内の人口動員を背景に、eスポーツは短期間で大きな成功を収めたものの、その基盤は必ずしも強固ではない。資本の過剰な流入、人材不足、ゲームコンテンツの疲弊といった問題が、eスポーツの健全な発展を阻んでいる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学時代以前は、ゲームをあまりやらなかったのですが、リーグ・オブ・レジェンドはまさに一世代の成長を見守ってきたと言えるでしょう。多くの決勝戦を見てきましたが、傍観者として見ていて、特にFakerと比較すると、中国の選手たちは、大型競技会期間中、いつも萎縮しているように見えます。選手の心理的なプレッシャーが大きいことは理解していますが、この業界も10年以上発展しているので、選手のメンタルヘルスの問題はチームによって重視されるべきです。しかし、現状では、依然として選手の才能に頼るプレイが主流となっています。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
