<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>理财 on 向叔记事簿</title>
        <link>https://ttf248.life/tags/financial-planning/</link>
        <description>Recent content in 理财 on 向叔记事簿</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language><atom:link href="https://ttf248.life/tags/financial-planning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>浙金中心理财暴雷-拙劣的骗局与失控的浙金</title>
        <link>https://ttf248.life/p/zhejiang-jin-investment-fraud-a-poor-scam-and-out-of-control-zhejiang-jin/</link>
        <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:03:36 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/zhejiang-jin-investment-fraud-a-poor-scam-and-out-of-control-zhejiang-jin/</guid>
        <description>&lt;p&gt;个人补充：层层包裹的理财产品，普通投资者看不透的底层资产；背后的人知道不坑穷人，坑穷人，真和你拼命，坑中产，他大概率认栽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年末了，浙江大批投资者还在因为理财暴雷而堵门维权的事情上演，这个事情之所以在金融投资领域热度较高，大概能找到几个关键词：国资背景、较低收益、公务员/教师为投资主体（20万起购，验资40万）等等，事实证明，任何金融工具不管设计的有多精妙，背书有多强，哪些群体在买，都有演化成旁氏的风险，如果只看到上面这几个关键词，说明对于这个事情的全貌还原还是太浅了，这个暴雷产品真正值得深挖的地方多着呢&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;自己欠自己钱拿欠条去融资&#34;&gt;自己欠自己钱，拿欠条去融资
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;融资的、担保的、发行平台是相互关联的祥源系企业，你可以理解为自己欠自己钱，然后再通过可控的国资背景金融平台，以应收账款为抵押物去市场融资，增信的也是自己人，唯一的目的就是从外界获得新鲜血液。有一句话就非常应景：“球证、旁证加上主办、协办所有的单位，全部都是我的人，怎么和我斗?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于向投资者展示的AA+的市场评级，外行看起来可是比一些经济体的国债还高，妥妥的投资级别的理财评级，真正对比下就知道，恒大、碧桂园暴雷前比这个评级还高，AAA的含金量可见一斑，包括深铁停止输血后，靠小作文存活的万科，今年年中国内评级机构依旧给出AAA最高级的评级，真正的拿钱办事，丝毫不在意自己的信用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此离谱的产品，竟然能成功的向投资者发行，各个环节都是无障碍的通过，且还有较高的信用评级，发行机构都是傻子么，还真不是，这就涉及到第二个分肥的环节。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;极高的中介成本&#34;&gt;极高的中介成本
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;如果金融领域有任何离谱的操作发生，草台班子背后往往才是真正的利益分配关系，针对投资者虽然只有4%的收益，然而发行方的综合融资成本高达8&lt;del&gt;9%，中间4&lt;/del&gt;5%左右的抽成，都是发行中各个环节的分利，极其夸张。这就是金融体系内在不稳定性的基本特征，利益面前不要谈什么业务能力，大家一起分配投资者的钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这才是投资者看到低息的来源，且根据2023年和2024年的无风险收益2.5%左右来看，风险溢价只有1.5%，叠加国资背景，如果不研究底层资产和股权结构，确实算不上是一个高风险的资产，反而是这种针对投资者的低收益，成了受骗者无法抽身的主要原因，毕竟6%、8%、10%收益与风险的对应关系在前几年集中暴雷后，大家反而对高收益的投资品有戒心，这下好了，低收益并不是低风险，仅仅是因为中间环节的抽成太高导致的，对于真正的企业端，愿意拿出8%~9%作为融资成本，在前几年的大环境下，可不是什么大善人，纯粹就是为了投资者的本金而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种风险外边人看不懂，国资股东就看不懂吗？千万不要小看了这些人的趋利避害能力，如果出现暴雷怎么办？当然是在暴雷前悄悄退出。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;国资的金蝉脱壳&#34;&gt;国资的金蝉脱壳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这就是第三个神奇的地方，股权变更都是悄悄的做，且并没有做到对投资者足够的风险披露和通知，买的时候是国资背书，等到期兑付的时候，发现竟然成为民企了。结果就是大家看到的都是澄清声明，极力的撇清关系，投资者懵了，除了已经资金见底的壳，几乎找不到任何负责人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前叫浙江金融资产交易中心，妥妥的地方金交所属性，自从去年11月一纸文书发布取消浙金中心的金融许可后，今年才更名为浙江浙金资产运营股份有限公司，并且真正实现了无官方背书的普通投资机构，虽然不能发行新的理财产品，但要为前面的产品承担绝对的兑付义务，且早早布局退出，可谓是玩一手好的金蝉脱壳，只有投资者被蒙在国资背书的圈套里面。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;房地产下行周期与风险外溢&#34;&gt;房地产下行周期与风险外溢
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;理财理财，还是房地产风险外溢的问题，我国金融体系包括银行在内，过去十几年在房地产赚钱太容易了，过热周期，拿着10%的资金成本都有的赚，只要能拿到项目并且尽快的完成销售周转，房企根本不在乎资金成本，而到了房地产下行周期，房企暴雷司空见惯，而真正的风险外溢是，你根本不知道买的理财产品里面有多少底层资产是房地产相关的投资，拆东墙补西墙，最终暴雷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如购房者的直接交付暴雷，高净值群体的信托暴雷，还有这类房企自己发行的理财产品，这几年只要底层资产是房地产投资相关的，要么直接违约暴雷，要么以债养债的演化成旁氏，吃完流动性后也还是要暴雷，就看谁是击鼓传花的最后一棒，浙金中心发行的主要产品，几乎都是祥源集团自己的房地产项目，2023年之后占比更是高达90%以上，或者关联企业之间的债务往来，核心问题还是房子卖不动了，没有新的血液进来，这类资产不是第一个暴雷，自然也不会是最后一个。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;国资背景因何沦陷&#34;&gt;国资背景因何沦陷？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我们再往深处挖，为什么浙金中心后面的理财产品，还是精心挑选特定财富规模群体，也就是只针对会员开放，闲置资金怎么也在20万~40万以上，这类群体又恰恰与本地的公务员/教师等中层群体高度重叠，国资背书不骗体制内和中国人不骗中国人一样的滑稽，是什么让一个地方金交所成为祥源集团的融资工具，像恒大与盛京银行一样的荒唐，还要深入的挖掘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就要回到2018年的华信集团违约，这本身是另一个更大的金融故事了，涉及暴雷产品规模超千亿，我们虽然金融体系落后，但绝对不乏这类金融创新与圈钱的能力。当然我们只关注和浙金中心相关的37亿产品暴雷，这个锅可丢不出去，那会确确实实的几乎纯国资主导，也正是因为这次的风险损失，让浙金集团急于寻求高收益资产与资金补充，从而与祥源系产生了重要的关联，毕竟我们不能以现在的房地产市场热度，去反过证明当时浙金中心引入资金雄厚的房企决策，毕竟当时的房企真正的炙手可热的摇钱树，谁都想来掺一脚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如深铁集团对万科600亿的投资，别人是拿钱投资才能搭上这条线，2018年房地产过热还在高峰呢，浙金中心不仅没花钱，反过来在2019年被房企持股企业注入12亿元，和恶魔做交易，也为未来的失控埋下伏笔。当你遇到一个小问题想拿一个更大的盖子盖上时，往往就是失控的第一步，因为37亿的违约，引入房企和追求当时看来的高收益项目，也将浙金中心一步步带入深渊，也不得不佩服裁判员的水平，反正他们早已金蝉脱壳，至于打着浙金的旗号，这不去年11月都取消了，这下没有任何关系了，形成了与文章开头的完美闭环，至于维权，且等着吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写在最后，市场收益本身就不是一成不变的，你不能拿过去的平均收益来作为当下的风险参考，比如专栏前几年的无风险收益建议是大额存单的3%左右，而现在只能给到1.5%。且未来的判断更加复杂，低收益未必意味着低风险，就像这个暴雷产品的包装一样。普通人+投资这两个词组合在一起，在这个周期，与其关注收益，不如关注风险和本金，千万不要梭哈，关注底层资产，关注真实信用背书，尽量分散投资，甚至不要觉得自己是体制内就有更早的信息和稳定的兑付背书，保基本生活和未来刚性开支的钱，老老实实的低收益低风险或者几乎无风险的地方，不亏就是赚的，梯次配置、分散配置是当下环境普通人唯一的选择。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>从美团亏损到债券错配</title>
        <link>https://ttf248.life/p/from-meituans-losses-to-bond-mismatch/</link>
        <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 19:19:10 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/from-meituans-losses-to-bond-mismatch/</guid>
        <description>&lt;p&gt;在波诡云谲的股市中，我们常常以信仰和预期作为航标，试图穿越迷雾，抵达财富的彼岸。然而，当航行偏离了罗盘的指引，便容易迷失方向，甚至触礁。这篇随笔，正是关于一次这样的航行，它始于对&lt;strong&gt;小米&lt;/strong&gt;的执着，却在资本的浪潮中几经沉浮。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;信仰与现实的交锋小米的得与失&#34;&gt;信仰与现实的交锋：小米的得与失
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;六月，我带着对雷总的&lt;strong&gt;信仰&lt;/strong&gt;和对小米&lt;strong&gt;电动汽车&lt;/strong&gt;未来的美好憧憬，毅然决然地在高位买入了小米。彼时，信仰的力量是强大的，它让我暂时忘记了雷总作为资本家的精明，也忽略了最高位闪电配售所带来的风险。幸运的是，几次&lt;strong&gt;波段操作&lt;/strong&gt;都以小幅盈利告终，这给了我初入港股市场的一点甜头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，蜜汁自信也随之而来。在小赚了一笔&lt;strong&gt;九方&lt;/strong&gt;股票后，我开始变得有些&lt;strong&gt;昏头&lt;/strong&gt;，决策不再基于理性的分析，而是仅仅依赖于&lt;strong&gt;港股通净买入资金流&lt;/strong&gt;这一单一指标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;港股基础的财报日、美联储降息会议，这些关键要素，短期内我都未能纳入考量。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;美团的滑铁卢与盲目补仓&#34;&gt;美团的“滑铁卢”与盲目补仓
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在资金流的指引下，我将目光投向了&lt;strong&gt;美团&lt;/strong&gt;。但这次，我没有深入研究公司的&lt;strong&gt;财务数据&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;历史走势&lt;/strong&gt;，甚至没有意识到当时正在爆发的&lt;strong&gt;外卖大战&lt;/strong&gt;。当股价开始下跌，我并没有及时止损，反而无脑地&lt;strong&gt;追加了仓位&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;港股一手股票价格动辄两三万港币，资金的限制让我无法自如地进行仓位管理，这无疑让我在美团上的亏损雪上加霜。这个教训让我深刻地认识到，在港股市场，盲目补仓就像是在一个不断漏水的浴缸里，试图用更多的水去填满它，结果只会让水流失得更快。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;傻人傻福的意外收获&#34;&gt;“傻人傻福”的意外收获
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;就在我为美团的亏损而焦虑时，一个意外的插曲出现了——我买入了&lt;strong&gt;阿里巴巴&lt;/strong&gt;。虽然没有拿住，但我及时卖出，用这笔收益弥补了美团的部分亏损。这或许就是所谓的“傻人有傻福”，它让我得以从美团的泥潭中暂时抽身。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;理财比投资更重要的基本功&#34;&gt;理财：比投资更重要的基本功
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;除了股市的起伏，这次经历也让我重新审视了自己的&lt;strong&gt;理财&lt;/strong&gt;方式。当时，我将一笔用于短期应急的保险资金，投入了&lt;strong&gt;华夏的债券&lt;/strong&gt;。这笔资金本应在两个月后用于缴费，而债券的短期持有收益率并不高，还会面临流动性的问题。如果当时选择将这笔钱存入&lt;strong&gt;货币基金&lt;/strong&gt;，不仅可以获得更稳定的收益，还能随时赎回，更好地应对资金需求。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>基金和固收理财</title>
        <link>https://ttf248.life/p/funds-and-fixed-income-wealth-management/</link>
        <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 11:27:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/funds-and-fixed-income-wealth-management/</guid>
        <description>&lt;p&gt;90年代出生的我们这辈人，08年的金融危机，大部分都没太多的感觉，毕竟那会还年轻，也没到理财的年纪。2015年的牛市来的轰轰烈烈，走的时候动静也不小，最后还是国家出手救市。与此同时，也让基金这个概念，走入了普通人的视野中。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;蚂蚁金服和支付宝&#34;&gt;蚂蚁金服和支付宝
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;支付宝作为蚂蚁旗下天然的流量入口，出生就是定位支付工具，支付宝购买基金和微信购买基金，大部分人都选择了支付宝。支付宝也成功的把基金销售变成了普通的购物，2019年开始的小牛市，基金经理的报团取暖，归根结底还是疫情引导的货币大放水。入场的人都赚到了，没入场的看到了也眼红，赶着入场。新基金规模突破百亿的速度越来越快，在大妈都开始买基金的场景中，千亿基金也不远了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以蚂蚁为代码的互联网基金销售平台火爆前，平明百姓接触基金销售多是在银行存钱的时候，大堂经理会热情的来介绍各种理财。互联网的包装、推销页面信息的引导，基金销售机构给的天价广告费，让支付宝给出的基金广告完全脱离理性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;正常银行定期理财收益 4%，前些年玩的很疯的P2P理财 8%，信用卡还款利息 12%。我们的主角，支付宝推广的基金 150%、250%，市场上行，场内的人都开心，市场下行？支付宝是在玩火诶&lt;/strong&gt;。给出的涨幅数据中，台面上只写了最近三年的收益图，老牌基金只写了年化的平均收益，为什么不敢单独写出来每年的平均收益？是因为很难计算？答案是否定的，因为数据不好看，不容易引导客户购买基金。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;固收理财&#34;&gt;固收理财
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中国还没步入负利率时代，银行存款、国债是最为稳妥的固收产品；纯债的基金也是不错的，中国的平均工资多少，各位自行查阅各地统计局公布的数据即可。笔者写个简单的场景，资产规模 200万，年化收益 4%折算，每年的收益都超过了大部分城市的平均工资。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;后记&#34;&gt;后记
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;更多的是从我个人的经历出发，能写的很多，想了解更多的，推荐自行多去看看经济类的书籍，不要盲从。普通的家庭，理财的核心是保值、不是去玩火梦想暴富。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大伯常说的一句话：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;合适的时间做合适的事情，价值是最大的；读书的时候认真读书，拿到好的学历比你发传单赚零用钱更好；刚毕业的时候认真工作，工资的涨幅能带你丰厚的回报；成家的时候，要学会照顾家里。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;有兴趣的可以去看看这篇演讲稿：关于光阴，你要读很多书才能找到答案，本站有文字稿。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
