<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>市场竞争 on 向叔记事簿</title>
        <link>https://ttf248.life/tags/market-competition/</link>
        <description>Recent content in 市场竞争 on 向叔记事簿</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language><atom:link href="https://ttf248.life/tags/market-competition/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>破茧而出：从小米17的更名，看华为与小米的高端博弈</title>
        <link>https://ttf248.life/p/breaking-through-the-cocoon-examining-huawei-and-xiaomis-high-end-rivalry-following-xiaomi-17s-renaming/</link>
        <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 10:15:36 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/breaking-through-the-cocoon-examining-huawei-and-xiaomis-high-end-rivalry-following-xiaomi-17s-renaming/</guid>
        <description>&lt;p&gt;在一个信息爆炸的时代，我们每个人都或多或少地生活在自己的“信息茧房”里。算法为我们推荐感兴趣的内容，久而久之，我们的视野便被无形地收窄。而这种现象，在智能手机市场似乎也同样适用——品牌的忠诚度、媒体的导向、社群的声量，都在为消费者编织着一个又一个“茧房”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，最近小米的一个举动，却像一块投入平静湖面的石头，激起了层层涟漪，试图打破这层无形的壁垒。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;提示词：信息茧房、小米手机改名字16改成17，肯定不是临时动作，那么多备货，华为的高端之路？小米的高端之路，最终还是靠产品力说话&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;小米的阳谋跳过16直面17&#34;&gt;小米的“阳谋”：跳过16，直面17
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;小米将即将发布的新一代旗舰，毅然决然地从“小米16”更名为“小米17”，其意图昭然若揭——直接对标苹果的iPhone 17。这绝非一次心血来潮的临时起意。对于一家体量如此巨大的公司而言，任何一款旗舰产品的命名、备货、营销，都是一个牵一发而动全身的庞大工程。数以百万计的包材、宣传物料、渠道沟通，都需要提前数月甚至一年进行规划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次更名，是小米精心策划的“阳谋”，更是一次品牌战略上的豪赌。它传递出一个清晰的信号：小米不再满足于“性价比”的标签，而是要以一种“正面硬刚”的姿态，闯入由苹果和华为长期占据的高端市场腹地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过在数字上与iPhone看齐，小米试图打破消费者的惯性思维，将自己的产品直接置于与顶级旗舰相同的对话语境中。这背后，是小米对自身产品力的一次高调自信的宣言，也是其冲击高端市场五年以来，最为激进和决绝的一次尝试。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;华为的高端之路在逆境中重塑辉煌&#34;&gt;华为的高端之路：在逆境中重塑辉煌
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;提到高端市场，华为是绕不开的话题。在经历了众所周知的外部压力后，华为的高端之路走得异常艰难，却也异常坚定。凭借着在影像技术上的持续深耕和自研芯片的突破，华为Pura和Mate系列依旧是高端市场的标杆性产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华为的策略，更像是一种“内功”的修炼。它通过构建强大的技术护城河，如XMAGE影像品牌、昆仑玻璃、鸿蒙操作系统等，来打造产品的核心差异化。即便是面对供应链的巨大挑战，华为依然通过产品力的不断提升，凝聚了极高的用户忠诚度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，华为在中国高端市场的份额正在稳步回升，这本身就是一个关于坚韧和产品力胜利的故事。它的高端之路，是依靠技术创新和品牌韧性，在逆境中一步一个脚印走出来的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;高端之争终究是产品力的较量&#34;&gt;高端之争，终究是“产品力”的较量
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;无论是小米的“一步到位”，还是华为的“稳扎稳打”，他们冲击高端的路径不尽相同，但最终的落脚点，必然是“产品力”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高端用户之所以愿意支付更高的价格，购买的不仅仅是一个品牌标识，更是对产品背后技术、体验、设计和服务的全方位认可。营销的喧嚣过后，真正能留住用户的，是实实在在的体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我们将目光聚焦到产品本身：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;影像能力：&lt;/strong&gt; 华为Pura 70 Ultra凭借其独特的伸缩摄像头和强大的XMAGE影像系统，在手机摄影领域持续领跑。而小米17系列，同样搭载了与徕卡深度合作的影像系统，并辅以全新的传感器和算法，其目标是挑战行业顶级水准。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;核心性能：&lt;/strong&gt; 小米17率先搭载了高通最新的骁龙旗舰芯片，在性能释放上拥有天然的优势。而华为则依靠其自研芯片的迭代，在功耗和系统协同上展现出独特的竞争力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;屏幕与设计：&lt;/strong&gt; 双方都在屏幕素质、机身材质和设计语言上不遗余力。昆仑玻璃的坚固耐用，与小米在屏幕显示技术上的持续投入，都成为了各自产品的鲜明标签。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;生态体验：&lt;/strong&gt; 鸿蒙系统的分布式能力为华为打造了无缝的生态体验，而小米的HyperOS同样在努力构建自己的智能生态闭环。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;营销策略可以打破消费者的“信息茧房”，让更多人看到一个品牌的雄心和改变。但要真正让消费者“破房而出”，心甘情愿地转换门庭，最终还是要靠过硬的产品力，去提供一个无法拒绝的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小米将数字“16”变成了“17”，这不仅仅是一个名字的改变，更是其品牌心态和市场策略的一次跃迁。而华为，则在风雨中重塑了其高端品牌的根基。这场双雄在中国高端手机市场的博弈，才刚刚进入最精彩的篇章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于消费者而言，这无疑是一个好消息。当巨头们都放下姿态，将目光重新聚焦于产品本身，我们最终将迎来一个更加百花齐放、体验为王的美好时代。而谁能在这场高端之战中笑到最后，时间，和每一位用户的指尖，会给出最终的答案。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>港股佣金自由化和市场竞争</title>
        <link>https://ttf248.life/p/hong-kong-stock-exchange-brokerage-fee-liberalization-and-market-competition/</link>
        <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 21:47:51 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/hong-kong-stock-exchange-brokerage-fee-liberalization-and-market-competition/</guid>
        <description>&lt;p&gt;“同个合约代码，同方向的交易，佣金仅收取一笔”的这种做法，在券商业内通常被称为**“合并佣金”（Commission Aggregation / Combined Commission）&lt;strong&gt;。这并非香港交易所或监管机构的硬性规定，而是&lt;/strong&gt;市场竞争和券商为优化客户体验而形成的业务惯例**。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;港股券商，同个合约代码，同方向的交易，佣金仅收取一笔，这是有什么历史业务背景吗&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;核心历史转折点2003年取消最低佣金制度&#34;&gt;核心历史转折点：2003年取消最低佣金制度
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这是理解这个问题的最重要背景。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;改革前（2003年4月1日以前）：&lt;/strong&gt; 香港证券市场实行&lt;strong&gt;最低佣金制度&lt;/strong&gt;。当时规定，经纪商必须向客户收取不低于交易金额0.25%的佣金。在这个时期，所有券商的佣金费率基本被锁定在同一水平线，竞争主要体现在研究能力、客户关系和服务质量上，价格战几乎不存在。因此，当时并没有动力去为客户合并计算佣金。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;改革后（2003年4月1日以后）：&lt;/strong&gt; 香港交易所正式&lt;strong&gt;取消了最低佣金制度&lt;/strong&gt;，允许券商与客户自由议定佣金费率。这一改革瞬间引爆了香港证券业的竞争，尤其是佣金价格战。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;激烈市场竞争的产物&#34;&gt;激烈市场竞争的产物
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;取消最低佣金后，券商（特别是新兴的互联网券商）为了吸引客户，采取了各种创新的定价策略，“合并佣金”就是其中一项极具吸引力的举措。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;吸引活跃交易者：&lt;/strong&gt; 对于高频交易者或者喜欢对同一只股票进行分批买入/卖出（例如为了避免单笔大单对市场价格造成冲击）的投资者来说，按每笔交易收费会极大地增加交易成本。“合并佣金”政策完美地解决了这个痛点，使得投资者可以在一天内灵活地建立或平掉仓位，而不用担心被收取多次佣金。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;降低客户交易成本：&lt;/strong&gt; 这是最直接的目的。通过合并计算，客户的实际佣金支出显著降低，使得券商的平台在成本上更具竞争力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;提升客户体验和忠诚度：&lt;/strong&gt; 这种对客户有利的政策，大大提升了用户体验，让客户感觉券商是在为自己着想，从而增强了客户的黏性和忠诚度。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;业务逻辑与券商利益&#34;&gt;业务逻辑与券商利益
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;虽然表面上看券商减少了收入，但从整体业务逻辑来看是双赢的：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;薄利多销：&lt;/strong&gt; 降低单次交易的有效成本可以刺激客户更频繁地交易，从而提升总体交易量。券商虽然在单笔佣金上“让利”，但可以通过总交易额的增加来弥补，并赚取其他费用，如平台使用费、融资融券利息等。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;获取市场份额：&lt;/strong&gt; 在竞争激烈的市场中，尤其是对于新晋的互联网券商而言，低佣金和优惠政策是快速获取用户、抢占市场份额的最有效手段。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;需要注意的关键点&#34;&gt;需要注意的关键点
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;并非所有券商都提供：&lt;/strong&gt; 虽然“合并佣金”已成为主流做法，但这仍然是券商的商业决策，并非强制规定。一些传统券商或银行的证券服务可能仍按笔收费，因此投资者在选择券商时需要仔细阅读其收费明细。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;仅限“佣金”部分：&lt;/strong&gt; 请务必注意，合并计算的&lt;strong&gt;仅仅是券商收取的“佣金”（Brokerage Commission）&lt;/strong&gt;。其他由政府或交易所收取的“固定费用”是&lt;strong&gt;按笔计算且无法合并的&lt;/strong&gt;，主要包括：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;印花税 (Stamp Duty):&lt;/strong&gt; 0.1% (买卖双方均需支付，向上取整到元)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;交易征费 (SFC Transaction Levy):&lt;/strong&gt; 0.0027% (由证监会收取)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;交易费 (HKEX Trading Fee):&lt;/strong&gt; 0.00565% (由港交所收取)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;会财局交易征费 (FRC Transaction Levy):&lt;/strong&gt; 0.00015% (由会财局收取)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总结来说，港股券商的“合并佣金”政策，其历史根源在于2003年最低佣金制度的废除。它是在市场自由化和白热化竞争环境下，券商为了降低客户成本、提升服务体验、吸引和留住客户而推出的一项重要的商业策略，是香港金融市场从传统走向现代、从高门槛走向普惠的一个缩影。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
