<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>順位 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E9%A0%86%E4%BD%8D/</link>
        <description>Recent content in 順位 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E9%A0%86%E4%BD%8D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>抽選による収益化モデル</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/traffic-monetization-business-models-lottery/</link>
        <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 07:04:35 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/traffic-monetization-business-models-lottery/</guid>
        <description>&lt;p&gt;配信者がiPhoneをプレゼント？ミニプログラムのランキング報酬？様々なライブ配信プラットフォームでのギフト抽選？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上記３つは、一見すると関連性が薄いように見えるが、本質的には無料トラフィックのマネタイズという異なるモデルであり、金融ゲームのようなニュアンスがある。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;プラットフォームでの抽選でプレゼントを獲得&#34;&gt;プラットフォームでの抽選でプレゼントを獲得
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;通常のシナリオでは、ユーザーはプラットフォームの通貨をリセットし、気に入った配信者にギフトを贈り、各プラットフォームには別のゲームプレイがあります。ユーザーがプラットフォームの通貨を取得した後、直接ギフトを送るのではなく、一定量の通貨を使って抽選に参加し、限定の高額ギフトを獲得します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;すでに問題が発生していますね。オンライン抽選はプラットフォームがカジノを運営しているのと同様で、参加者が多ければ必ず利益が出ます。&lt;strong&gt;屌丝&lt;/strong&gt;ユーザーは一発当てようと、高額な賞金を手に入れて、プレゼントをして、面子を保ち、大物になることを夢見ています！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;配信者からのプレゼント物実体&#34;&gt;配信者からのプレゼント（物実体）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;上記プラットフォームの抽選は、ユーザー自身の投稿を対象としています。配信者は毎月、視聴者数やギフトに関するタスクがあります。ギフト抽選機能を有効にすると、ファンが特定のギフトまたは一定額のギフトを送ることで抽選に参加でき、賞品は高級スマートフォンや現金などが考えられます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人気配信者にとっては、このイベントは非常に儲かる。一時的な無料キャンペーンのようなもので、参加者が十分なため、配信者も稼げる。ここが配信者の運営能力を試すことになる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もちろん、まだ別のやり方もあります。高い報酬（現金価値）がもらえるので、多くの屋外配信者がこの方法で、一種のオンラインギャンブルをしているのです。視聴者はライブの内容には興味がなく、ただ自分が当たるかどうかだけに気を配っています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ショータイプ以外の配信者で、PKモードを利用してファンに課金やチャージを促しても、普通のゲーム配信者はプレイヤーの消費意欲を高めるのは難しい。ゲームをプレイしたり配信を見たりするのは娯楽であり、余計な出費はしたくないという心理が働く。特に抽選方式は、課金習慣や消費習慣を育み、時折衝動買い（多くの賞品を用意し、当選したいという気持ち）につながる可能性がある。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ミニプログラムランキング報酬&#34;&gt;ミニプログラムランキング報酬
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;小さなプログラムを設計し、あまり役に立たないプロセスをいくつか導入するか、ゲーム関連の補助サービスを提供する。これらはすべてごまかしで、テンセントの審査に通過するために、ランキング機能をプログラム内の遊びに取り入れる。ユーザーは奨励広告を閲覧し、タスクを完了し、ポイントを獲得する。バックエンドでは、これらのポイントに基づいてランキングを設定し、上位ユーザーには指定された報酬を与える。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;広告収入 &amp;gt; 運営コスト + 報酬費用&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ミニプログラムも、適切なサービスを提供し、適度な広告で収入を得ることで、正常に稼働できます。 大きな収入とは限りませんが、わずかながらでも、それなりに可能です。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
