<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>講演 (こうえん) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E8%AC%9B%E6%BC%94-%E3%81%93%E3%81%86%E3%81%88%E3%82%93/</link>
        <description>Recent content in 講演 (こうえん) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 19:00:25 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E8%AC%9B%E6%BC%94-%E3%81%93%E3%81%86%E3%81%88%E3%82%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>将来の中国は、きっと良いお爺さんやお婆さんがたくさんいる国になるだろう</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/future-china-with-good-grandparents/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 11:28:28 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/future-china-with-good-grandparents/</guid>
        <description>&lt;p&gt;二十年後に、可愛らしいおじいさんと、可愛らしいおばあさんのそばにいることを願っています。お金持ちや権力のある人間になることは望んでいません。体がしっかりして、色々なところを旅することができるといいですね。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画トランスクリプト&#34;&gt;動画トランスクリプト
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Youku Searchでお願いします。以降、リンクは提供されません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;「10年後に素敵な老人になれるように、努力するよ。素敵な老人になるんだ。未来の中国は、良いお爺さん、お婆さんがたくさんいる国でなければならない。」たとえ10年後60歳になったとしても、この世界で3番目に若い存在でありたいと思っている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正直に言うと、皆さんが私の50歳の中国人の男性を見て「こんな体型なら素晴らしい」と思うのは相当なことだ。しかし、この体型を支えているのは、私が信奉している言葉、「越自律越自由！」だ。雨が止んだらすぐにランニングしたり、明日の午後はサッカーをする。50歳になっても、まだ大きな試合でプレーできる。これは冗談ではないし、よくプロと一緒にプレーすることもある。しかし、その裏には何があるのだろうか？ 背後には自律があり、残された私の時間も走り続けている。そして、その走りを誰かは退屈だと感じるだろう。ほどにかけて通じるほど自律すれば自由になり、私が自律できるのは、だからこそ自由奔放に走れるからだ。音楽は聞こえない。なぜなら、自分の呼吸こそが、走る最良の音楽だと感じているから。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写-1&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;私は基本的にランニングマシンを走らないし、北京の霧霾のように深刻な大気汚染が蔓延していることも多くあるので、週に5日ほど走るのだが、そのうち2日は完全に霧霾を避けている。周りの人とは違うことを冗談っぽく言うと、「もしかしたら、私は断続的に走らないから」というようなことだ。毎月日記には、私の経験を積むために1日に1回ずつ走り記録している。少なくとも月に18日以上は走り続け、ランニング中は一瞬で通過してしまう。メガネをかけてランニングすることもあっても、もっと重要なのは週にサッカーをするということだ。私の研究室の最後の授業は必ず我が家のある日に開催され、「趣味」というテーマが設定されている。趣味の大切さを強く感じている。私は、何の楽しみや興味も持たない人たちと関わることはないと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初、私の学生の大学院生が中国のニュース週刊に発表したところから始まりました。私たちは「致（致す）」というテーマで特集を組んだのですが、10年後、私の学生は毎年卒業する際に、最後に彼が書くレポートとして、10年後に自分自身に向けて文章を書かせるという課題を与えられました。その後、私は彼らの卒業を次々と迎え、私も50歳になった時に60歳の方向けに、60歳が私自身の過去では考えたこともなかったほど遠い場所であり、地図上では存在しない場所だったにも関わらず、今や私の次の目的地となっている30歳の学生に向けて書きました。それは春に書く恋文のようなものでしたが、50歳が60歳に向けて書くのは、まるで夏の終わりを告げるような秋の独白でした。そして今、私は10年後に向けた文章を、世界中から集めて、自分自身に向けたベッド、食事、家族のそばというものたちを書いているのですが、これは決して奇妙なことではありません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写-2&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;しかし60歳をしたらどんな人間になるか、私のテーマは明確だ。心地よい序詞の中にあるこの記事は長く、10年後に素敵な老人である myself を宣言する。私はそれを実現するために努力し、素敵な老人になるだろう。中国が素敵になることは、将来に多くの公民（市民）が現れ、かつてのようにただの一般市民の若者ではなく、活気のある若者で、ルールを理解している若者でなければならない。そして、未来の良い中国は、素敵な老人と老太が良い中国となるだろう。現在、60歳以上の中国人は2億3千万人を超え、10年後には3億人を超えることは確実だ。つまり、60歳以上の人々の人口だけで見れば、中国の人口は単独で世界ランキングトップ5、あるいは世界第3位になる可能性もある。想像してみてほしいほど恐ろしいだろうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私はそんなに恐れていない。 今日の皆さんは、中国の各省市直轄市の平均寿命に関するオンライン表をご覧になりましたか？上海と北京は男女を合わせて80歳を超えており、これはまさに驚異的です。平均寿命は男性に有利であり、それは女性が大きな不利な立場にあることを意味します。つまり、私が10年後に60歳になっても、この世界で第三国度（＝海外）に住んでいることになるのです。未来を語るときには、女性が55歳で80歳まで働き、男性が60歳で80歳まで働くという状況を想像してみてください。ただ广场舞（広場ダンス）を踊っているだけでは意味がないのです。むしろ、今日の广场舞を踊るお Sisters（姉妹）と Brothers（兄弟）は、時代から与えられた文化習慣や娯楽の形であると言えます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写-3&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;20年後、次世代の人々はまだ多くの人が广场舞を踊っているかもしれないが、大幅に減るだろう。なぜなら、次世代の人々にとって集団活動への積極的な参加はもうないからだ。例えば、高齢者がツアーに参加して旅行するのと同じように、現代の若者はますます自由行や自力旅行をするようになり、将来も广场舞は存在するかもしれないが、その範囲は縮小していくだろう。これは良いことにも悪いことにもなりうるものではなく、時代が再編されるだけだ。私が60歳の時、最も若いチームの一員だった。私はどのような人物になるべきか？ 中国画では60歳になると耳が順応するという。私はあの頃絶対に喜んでいないし、不快に感じることもあるだろう。さらに重要なのは、若者には何をすべきかを考えることだ！ 良いことをするために何をするべきか？ 怠惰せず、簡単に妥協しないこと、反対すべきところは反対すること、若者が自分の利益を傷つける可能性がある場合、あなたは若者の前に立ってそれを防ぐことができるか？ 今、私は頻繁に鏡を見ています。私の親友である陶伟がすでに亡くなっています。彼はいつも私たち家で集まり、私に一度真実を語ってくれました。私たちは皆で悲しみました。陳老とそのグループは、すべてを家に集めていました。あなたは彼らに箱を開けて30個床の下に隠すようなことを言うのか？ あなたは彼に伝えなければなりません。この服は500多で購入しました。そして、生活費のために使われました。毎日お香を焚いています。だからこそ、私たちの世代は自分の親と知恵や勇気で戦う習慣を身につけています。700多で購入した服にはいくらになるでしょうか？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写-4&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;220。しかし、トラブルが起きやすい。陶偉は一度、彼の父親のために400以上を払ってTシャツを買ったことがある。そのTシャツは本当に良かった、いくらだった？99行目のものを着た。次の日には惨事だった。夜帰ってきたとき、陶偉に400元をかけてもらった写真を見て褒められた。私にまた4枚買い直してもらい、その後、張さんと李大爷たちはそのTシャツをすべて気に入った。後に、このような嘘をつくリスクは非常に大きいと言われた。将来、あなたのような老人にはそのようなことをしてはいけない。具体的な人物については言及しないが、病院の骨科で高齢者が骨折した原因は、市場で購入した靴を履いていたことが重要だった。もちろん、これは私が話しているのは物質的な側面だけであり、老いても精神生活や好奇心を持ち続け、若者のためにもっともらしいことを言って、風雨をしのぐことなど、一日を楽しく過ごすことが大切だ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;60歳になる自分を心待ちに、その瞬間が素晴らしい時間の始まりだと感じている。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>私は18歳で、あなた方とは少し違うかもしれません。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/my-18th-might-be-different/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 11:19:33 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/my-18th-might-be-different/</guid>
        <description>&lt;p&gt;非常に一般的な言葉である「情報断片化」。高校卒業以来、小説を読む時間を疎かにして以来、じっくり静かに一冊の本を読もうと思っていないのが長い。時々振り返ってみると、仕事をしてきた年月を感じて、自分が毎年何をしたのか覚えていられるだろうか？　多くの場合は、半年が終わる頃には、前半の出来事を忘れてしまっている。ブログを書くことは良い習慣であり、私が書くことがいつもしも世間立ての良いものではなく、何の関係もない。本来は自分自身に向けて書いているのだから。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;私にとって最も忠実な読者は私自身だ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画トランスクリプト&#34;&gt;動画トランスクリプト
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Youku Searchでお願いします。以降、リンクは提供されません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;それぞれの18歳は、期待と問いかけの眼差しのようなものであり、誰しもが時折、自分の18歳の頃を振り返り、「あの頃自分が生きていた姿と変わらないだろうか」と自問することになる！　私自身も、今の誰もが数えきれないほどの友人関係を持ち、友達がいなくて毎日チャットばかりしているし、心を開く相手がいない。知識は無限に溢れているけれど、それは智慧とは程遠いものだ。誰しも自分の18歳の頃を思い出し、「人を騙すのは簡単だが、自分自身を騙すのは難しい」と自問すべきだと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私は思う、それぞれの18歳は、期待と問いかけの眼差しのようなものである。他人を騙せるかもしれないけれど、自分の18歳の姿を騙せない。今の自分が、18歳の頃に目指していた姿だろうか？　まあ良いかな、と感じている。 今日の物質的な名声や、それに及ぶ多くのものの方が、私が18歳だった頃に想像する以上に得られ、そして、一方で常に道を歩き続けている。私が18歳の頃、放送学院でジャーナリズムを学んでいた。私はファラキーが最高のジャーナリストになることを夢見ていた。今もなお、その道を歩んでいる。それが多くの人が白老師に対して言う。「あなたはなぜCCTVに残っているのですか？」それは、私が最高のジャーナリストになりたいと思っていたからだ。ニュースは変わらない。これは私の18歳の視点であり、だからこそ、私は皆が時々自分の18歳の頃を思い出し、「あなたは当初自分自身が生きるために決めた姿と変わっていないですか？」と自問自答する必要があると思う。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写-1&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;これは誰にも騙せない。これが18歳の私だ。一 glance すると過ぎ去ってしまった32年。北京に来て大学に入る人なら誰でも、この一枚の写真を持っている。あの時代、天門広場に皺くちゃのスーツを着て、校章を胸につけ、それがなぜなら、その当時大学生は少なくて、校章を持っていなかったから、とても誇らしかった。髪は長く、18歳の私を気に入っていた。何年も経って、私は突然、18歳が直面していたものに感謝していることに気づいた。それは静かに、私の形作ったからだ。1986年5月8日、王府井書店で朦胧詩選を購入した。その年に国体（中国国家体育館）で崔健の「無所有」を聴き、今になって突然気づいたのが、私の文字スタイルが最も影響を受けたことだ。それは性格もまた、朦胧詩、ロック、古龍の武侠小説の影響を受けている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18歳になったら、どんな経験をした？ あなたができるのは、限られた選択肢を携えてくるだけです。特に、今日の18歳世代が何に直面しているのかを知りたいと思っています。まるで刀で木を切り刻むように、急激に変化していくのでしょうか？しかし、彼らはどんな道具を使っているのでしょうか？そして、自分自身をどんな形に変えているのでしょうか？今の誰もが数え切れないほどのSNSを持っているのに、本当の友人関係がないまま毎日チャットしているし、心を開く相手が見つからない。知識は無限にあるけれど、智慧に繋がるのだろうか？何が分からないのか全く分からず、まるで皆個性があるように見せかけているけれど…これはどうすればいいのでしょうか？18歳に何をさせるべきなのでしょうか？私は1986年を好意的に見るのです。なぜなら、1986年は1966年の問題を解決する最良の方法だからです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写-2&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;1966年の文化大革命は、76年間の打倒により四人組を終結させたが、それは偶然によるものであり、1986年に起こった啓蒙と人間の目覚め、そして個人の成長によってのみ、あなたが懸念する基盤を本当に削ることができる。私はまだ啓蒙を経験し続けなければならず、人間の本質に対する深い理解をさらに深める必要があると考えている。中国社会が経済的にどれほど進歩や変化を遂げても、人間の本質を理解するという瞬間を補わなければ、人間の本質を制御し、悪の部分を活性化し、善の部分を引き出すことはなく、未来には依然として多くの懸念があるだろう。だから私の18歳も、この時代の18歳であり、行き過ぎてしまった。当初の出発点である理由を忘れないでほしい。今では「初心」という4つの言葉に凝縮されている。 ですから、どこまで行っても、誰でも自分の18歳の頃に問いかけてみたらいいと思います。だから18歳の写真を撮っておくのは良いですし、よく取り出して自分自身に聞いてみるのです。「他の人は何を言っているんだろう？」というのは無駄です。人を騙すのは簡単なのに、自分自身を騙すのは難しいんです。私が今、18歳の時に20歳の人に言うことを話すとすれば、「あなたは常に自分の18歳の頃の目をあなたを見ているようにしてください。」そして、20代にも言いました。「たくさんのドアを開けて試してみてください。どれが自分に合っているかわかりません。どのドアの向こうには？今の中国では、20代の高齢者を見て、70代の若者がたくさんいます。」
ありがとうございました。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>この社会にはどのようなジャーナリストが必要でしょうか。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/what-kind-of-journalists-does-society-need/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 11:08:38 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/what-kind-of-journalists-does-society-need/</guid>
        <description>&lt;p&gt;記者の職業に対する筆者の見解を述べ、記者には社会の良心、知識、そして長距離走のような粘り強さが必要だと強調している。また、50歳の時の自身の洞察も共有し、好奇心の維持、物質と精神のバランス、そして未来への考察について語っている。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画トランスクリプト&#34;&gt;動画トランスクリプト
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Youku Searchでお願いします。以降、リンクは提供されません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;最好的记者首先要有社会良心，其次要有知识储备，第三是持久力。我不能只跑100米觉得不够瘾了，就跑了。我认为这三者结合，人们期待的是疫苗安全的问题彻底解决掉，就像当初的奶粉事件一样，总是先出了问题、再解决问题，彻底解决问题的这种逻辑循环中前进。否则记者要干什么？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;稿件&#34;&gt;稿件
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;社会良心是记者最好的前提，其次是知识储备，最后是持久耐力，虽然我跑不了100米也无妨。我认为这三者结合，我今年50岁，你就能明白我好像适合从事新闻工作。我与中国的改革开放40年紧密相连，30岁生日时，站在松花江畔的那一天，40岁时，2008年的生日是在奥运直播期间度过的，又在奥运直播中度过。今年50岁，全国都在纪念改革开放40周年，所以确实有一个对应关系，如果说“大时代”40岁，中国的改革开放40年究竟是处于不惑还是困惑呢？ 40年もの間、中国が物質面で皆に十分なものを与え、国家にも十分なものを与えてきたと思う。しかし、不安や混乱は増え続け、減らない。強大になった、豊かなから全てOKだと思っていたら、物質だけではただの底打ちなことだと気づいた。物質的に貧困を脱却することは容易だが、精神的に豊かになり、真に大国となるのは難しい。アメリカはすでにあなたの高科技を攻めている。私たちは人々の農産物を攻めるべきだ。この世界には「二番煎じは成り立ちにくい」という言葉がある。アメリカでは修理した2台の数はいくつになるのか？したがって、我々は長い年月を経て、この二ではないものを超えるものへと変えていく必要がある。私は全てを得られるわけではない。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写-1&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;私は25歳でテレビを始めた際、人物インタビューからスタートし、数百年から数千もの様々な光環を持つ人物に触れることができました。当時は若かりしかつてはこれらの光環が彼女たちにとって幸せをもたらすと信じていましたが、実際に近づいてみると、そうではありませんでした。むしろ、光環と彼女たちの幸福とは逆の相関関係にあることもありました。先日、郭沫若の最後の29年を読み終えました。郭沫若氏はほぼ常に困難な状況に置かれ、国务院副副总理（国务院の副副官）、政协副主席、副委員長など高位の役職に就きましたが、自分の息子二人が一人自殺し、もう一人は屋上から投げ落とされて死亡するという悲劇に見舞われました。彼は幸せだったのでしょうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸福をどのように測るのですか？ 67歳になったとき、連続して二人の息子が数年で亡くなります。それでも彼女は幸せだったのでしょうか？ 多くの名画を鑑賞することで幸福になり、安全な日々を送ることができればそれで十分です。結局、人は誰かを読めば読むほど、自分自身を理解できる鏡になるのです。少し重点を置いて言えば、今の私たちの多くが抱える不安は、欲張りすぎること、そして本を読む量が少ないことに起因していると思います。これは楊绛老人が若い人に答えた言葉で、本を読まずして快楽を求め、スマートフォンで解決策を探し求めるのは不可能でしょう。私は、本という笨笨（べんべん - 笨拙、不器用）なプロセスを通じて賢さを学んだのです。減量は、本を読む量が増えることで生まれた減量なのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;稿件-1&#34;&gt;稿件
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;だからこそ、皆に頼ることはできないが、比例として増えていくことを願っている。より多くの中国人たちが読書を通して自分自身を向上させることができるようになることこそが最も重要だ。誰もが地面に座って空を見上げ、全てを理解しようとすることはない。私もそうではない。しかし、私は鏡を見てみることができる。数年前、BBCのニュースキャスターが北京に来て、BBCで最も優れたニュースキャスターだと称賛されていた。その後、国際飯店で中国のニュースキャスターとその対談を組織し、私達二人が対話した。その男は対話中に私に質問をした。「あなたはBBCがCCTVから何を学ぶべきだと思いますか？」まず冗談を言って、「もちろん、まず中国語を学ばなければならないだろう」と答えた。そして冗談を言い終えてから、「BBCが最も学ぶべきことは、この世界に対する好奇心だ」と言った。「私たちは近年急速に世界へと進んでいるではないか。」 以下为日语翻译：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;さまざまな報道ステーション、現在すでに70以上の報道ステーションを抱えており、学生が海外の新しいものを見ると、非常に好奇心を持つことについて感じています。私たちは大きな好奇心を持って世界を観察していますが、BBCは英国自体を世界と見なしています。お兄さんがテーブルを叩き、「ご指摘の通りです。私たちが不足しているのはこのことです」と言うので、まさにその通りです。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2007年に日本で彼に会った作家が私にこう言いました。「日本の国は希望がない以外はすべてあります」。後に理解したとき、本当に深い言葉でした。別の角度から見ると、10年前には中国を「希望しかなく、他のものは欠けている」と感じていましたが、希望だけはありました。誰もが前方に進むことを感じていました。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写-2&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;しかし、いつか私たちが希望をすべて持っている富裕国になってしまうのではないかと心配しています。率直に言って、中国が一日負の数になることを非常に懸念しています。すべてを持っていると錯覚し、結局は自分が本当に貧しいと感じてしまうこと。私が50歳になったとき、すべての物質的な条件を満たしてもなお非常に貧しい人になってしまうのではないかと恐れています。私たちの現実では、高学歴でありながら文化に疎い人が多く、口座には無数の数字の貧しい人々がたくさんいます。これがまさにこの時代の問題です。真に貧しいことは恐れられません。なぜなら、前には進むべき道があるからです。これが私が徳赤字と人性的欠陥の原因であると考える理由です。だからこそ、科学者が多くのものを発明したのは、最初から偉大な使命を担っていたわけではなく、好奇心だと私は考えています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼を弄り出せるだろうか？ だから、私は常に50歳くらいになった頃から自分を奮起させようと努力していて、とても嬉しいんです。 今一番悩んでいることの一つが「継続」です。 刚才お話していたように、「あなたはまだ続けているんですね」と言って、「絶対に続ければ死には遠く及ばない」と申し上げました。 過去には「坚持就是胜利（坚持即成功）」と言われていましたが、中国サッカーは「坚持黑色三分钟（坚持就是咬牙）」、「坚持就咬牙了（坚持就咬牙了）」… 方法や面白さがない時に「坚持（坚持）」に頼ることが多くて、それはそれで意味がある時もありますが、ほとんどの場合、両面性を持っているはずです。 例えば、誰かと話すときなど、何かを続けることにした場合、「私はこれを最後まで終わらせる」と決めて、今、私の時間はすでに過ぎてしまっていますが、好奇心から、人との交流はどのようなものになるのだろうか、と考えています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写-3&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;自分に小さなキーワードを与えて、人々とインタラクティブにチャットするのですね。50歳になっても、大きな好奇心を持ち続けられるなら問題ないと思います。私は色んな面白いもの全てが好きですが、必ずしも今の流行りのものとは限りません。今日のトレンドはすぐに過去のものになるかもしれません。毎年、流行語がありますよね。今日のインターネット上のあるメディアが10年後に伝統的なメディアが考えていたことではないでしょうか？ 結局のところ、面白いものは常にその面白さの中にあります。皆さんの好きなものを尊重しますが、長期的に見ると、中国人が一番好きなのはマージャンのようなものだと気づくでしょう。あなたがファストフードを好むなら、本格的な料理を提供するレストランは自然と衰退していくでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多くのことは、単なる感慨にふけるだけでは済みません。あなたは毎日、スマホで断片化された情報をどれくらい読んでいるのでしょうか？ 長めの読書はどれくらいありますか？しかし、これはプロセスであり、スマートフォンが私たちの手錠になっているのです。だからこそ、短いものを見るのが増え、人は徐々に短視になってしまうと感じます。でも、これもまたプロセスであり、私は決してコンテンツ至上主義を心配しません。必ず戻ってきます。あなたは毎日娯楽に溺れ死するまで、40歳になるまで、ずっとその状態を維持するでしょう。私が10代の子供がコーラを飲むのを見ると、少なめにするように言うのですが、彼はきっと飲み続けるでしょう。しかし一方で、私は楽観的です。40歳になったときには、必ず茶の世界に戻ってくるはずです。これが中国人の人生なのですから。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それは正常なことですが、今後の変化はもう少し早く進むことを願っています。私たちはただ感慨を表明するだけです。今の調査報道記者が減っているのは、読まなくなってしまったからです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ありがとうございました。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>20年後の中国サッカーはどうなるでしょうか？</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/china-football-in-20-years/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 10:59:32 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/china-football-in-20-years/</guid>
        <description>&lt;p&gt;以下是翻译后的日语文本：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;読後感の補足は、ほとんどが2021年に随筆したものであり、白岩松先生の講演稿を文字に起こす作業は、ちょうどコロナ禍が始まった頃でした。二十年後のことや、一年後、二 χρόνια後のことなど、世界の変化は常に人々の予想を上回ります。現在、国内のコロナ禍は終息しつつありますが、海外の疫情は依然として騒がしいです。サッカーについては、数年前から中国代表が比較的良いプレーを見せており、コーチも積極的に攻撃を許すようになりました。かつての懵懂期に比べると、おじいさんに一緒に観戦するのも悪くない経験でした。ある国家代表の試合でさえ、老人がチャンネルを変えようとしないのは、どのような体験なのでしょうか？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画トランスクリプト&#34;&gt;動画トランスクリプト
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Youku Search でお願いします。以降、リンクは提供されません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中国サッカーにまだ興味がありますか？興味があります、非常に興味があるし、他に改善できることは何でしょうか？だからこそ、中国サッカーが良くない理由はたくさんあり、そのうちの一つは、誰かがボールを落として自分のところに戻すのが怖くて、それを他の人にパスして、結局自分は諦めてしまうというスタイルです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もちろん、これはほんの一部だけであり、20年のサッカー、20年後の中国サッカーはまるで遠い未来のようで、最初の拡大は48チームに変わりましたが、中国が参加する可能性と参加しない可能性は両方あります。ある国の代表チームにとって最適な年齢は26～30歳ですが、20年後には今日から6歳から10歳の子供たちになります。20年後に楽観的に考えるのは良いのですが、20年後は必ず成功すると確信するのは早すぎます。私が言及する今日から6～10歳の子供たちは、すぐに深刻な表情をします。因果関係、種を植えるなら豆が育つように、私たちは今日何を育てていますか？今日、リーグでプレーする代表選手になる可能性のある大豆をほぼ確実に育てているのでしょうか？ 誰がこの動きに出れば、退場する準備をしなければならないのは、これは法則に反しているからだ。だから私はそれほど深く考えなかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、本当に考えるべきは今日6～10歳の子供たちがサッカーをしているかということだ。あなたは20年後の中国のサッカーがどうなっているかを想像できるだろうか？&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>倫理的欠如、人性的喪失</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/moral-deficit-humanity-loss/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 01:20:34 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/moral-deficit-humanity-loss/</guid>
        <description>&lt;p&gt;まず、何かをすることにおいては、心無きなく、正直であることが不可欠です。そうすれば、安心して眠りにつけるし、些細な病気や根本的な問題で悩むこともありません。できる限り誤りを避けるべきです。もし間違いを犯してしまったとしても、それを隠蔽したり、忘れるように努力するのではなく、積極的に解決に導くべきです。人間は、記憶を消すことに長けている種でもあります。心安であることは、帰る場所であり、自分自身への問いに答えられることによって、より穏やかに生きることができます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画トランスクリプト&#34;&gt;動画トランスクリプト
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://v.youku.com/v_show/id_XNDI5MzA4NjQ4NA==.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;動画の元のリンクはこちらをクリック&lt;/a&gt; 、著作権侵害の場合は、ご連絡の上削除してください。この文書は単なる文字起こし翻訳のみを目的としています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;稿&#34;&gt;稿
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;私には八つの重い言葉があります。私たちは今、道徳的な欠陥を抱え、人間の本性が損なわれ、時代が問題が発生したとき、問題を解決し、完全に解決するという論理的なサイクルの中で前進していると感じています。あなたは忍耐を持って、その洗い換え（整理・刷新）を待つ必要があります。中国のような国にとって、多くのことはゆっくりとした洗い換えのプロセスであり、だから悲観せず、変化を受け入れ、洗い換えに備えましょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近、中国は二つの台風と戦っています。一つは形のない台風で、もう一つは形のある台風です。形のない台風はワクチンであり、それは私たちの内なる安全の堤防を打ち砕きます。形のある台風は、上海からの登陆がまれで、北京や天津が被害を受けることはほとんどありません。3つの直轄市が共同で対峙してきた台風は、数十年に一度しか起こりません。 これは逸話です。次にあなたが考えるべきことは、あなた自身の善のために考え、あなたは大きく変化し、多くの答えを持つことになり、周囲の環境が変わらないなら幸せになるでしょうか？ 私は8つの言葉で言うのは重いと思います。今私たちは道徳的な欠乏と人性的欠損であり、これが現在の最大の欠乏と最大の欠損です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転写&#34;&gt;転写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;しかし人々が期待するのは、ワクチンの安全性に関する問題が完全に解決されることだ。これは当初の粉ミルク事件のようなものであり、時には過去を振り返り、米国の食品医薬品局（FDA）の設立と形成における包括的な法律や、当初の粉ミルク・乳製品の不安全との密接な関連性を理解する必要がある。そのため三鹿粉ミルク事件は中国の乳製品分野に大きな変革を迫らせた。ワクチンに関しては、次々と問題が解決されることを期待するが、今回はそれが終息につながることを願う。つまり、時代は常に問題が発生し、それを解決し、完全に解決していくという論理的なサイクルの中で前進していくものでなければならない。そうでなければジャーナリストは何をするのか？ 市民は何をするのか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だから私は、私たち一人ひとりができることは関心を持つことだと考える。しかし問題は、中国の人々が忘れやすいということだ。 まるで私が言ったように、相手の車をぶつけてから逃げた。路端に足を投げ出して走り去り、何人にも止められなかった。私たちの隣人、同僚には、こういう人たちがかなり多い。だからこそ、少しずつ変わっていくべきだ。そして私のような普通の市民ができることは、彼らに気を配ること、忘れずにいること。理想を語ることに意味はないと思う。腹が減っては理想も語れない、寒ければ理想も語れない時に、毎日理想を語っているのは無意味だ。しかし、彼らが満たされ、暖かくなったとき、中国が世界で一番糖尿病患者が多い国、高血圧患者が多い国など、様々な「一番」の国になってしまう。すると、中国人たちが走り始める、ダイエットをするようになる。そこで席に座っている皆さん女性の中で、誰にも経験したことのない人がいないだろうか。一食食べられないから、なかなか痩せられないという残酷な経験をされた人はいるだろう。それが小さな変化だ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;稿-1&#34;&gt;稿
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;私たちが話している精神的な側面も、同じ理合いです。食事と衣を十分に満たした後に、走り始めたり、ダイエットを始めたりするとき、徐々に精神的な欲求も増えていきます。例えば、以前は喫煙していましたが、ランニングを始めた後、まるで何かのきっかけで20日以上タバコを吸っていませんでした。その後も吸うことはありませんでした。もちろん、私は「完全にやめる」と意図的に言っているわけではありません。それはあまりにも形式的すぎると感じていますし、一年を通して2～3本喫煙することもあるかもしれません。生活習慣が変わるにつれて、多くのものがそれに伴って変化します。特に中国人の場合、変化を待つための忍耐が必要です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ますます多くの人が、自分自身を不幸だと感じて、それを許せないと感じています。 「うつ病の増加は事実ですが、一方で、ますます多くの人が積極的に生きる方法を模索しているのも確かです。その時、精神的な側面が豊かになり、悲観的にならず、同じ出来事をどう捉えるかで変わってくるのです。例えば、街中で車道で割り込まれると落ち込むのですが、隣を見ると長蛇の列になっているのを見て、状況が変わったことに喜びを感じる。このように、皆様方が雨上がりの夜に、こんな無駄な話でも楽しんでいるのも、素晴らしいことではないでしょうか？」&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;稿-2&#34;&gt;稿
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;これは変化そのものであり、そのためには多くのものを別の考え方で捉える必要があります。もちろん、将来的に成長すべき点はたくさんあると考えています。例えば、起業について言えば、誰が一生起業家であるというわけではありません。すべての人々が起業家であり続けるわけでもなく、私たちは現在、起業に過度な時代的な要素を与えてしまっていますが、実際には起業は常に存在してきました。蘇軾は起業家ではありませんか？李白は起業家ではありませんか？人生の中で多くの革新を行い、最終的に独自のブランドを確立することは重要ではなく、生き方そのものが十分に豊かで、価値があると感じることが大切です。今の私自身としては、中国が特に不足しているのは、良い失敗という価値観であると考えています。中国人たちは成功の結果だけを受け入れますが、別の良い失敗は成功であり、それを拒否します。 それは非常に難しいと思いますので、中国のサッカーがうまくいかない原因の一つは、誰でもボールを失うことを恐れて、自分から相手にパスしてしまいそうになる点にあるのではないでしょうか。そのような駆け引きがないと、もちろんこれはほんの一つの要因に過ぎませんが、中国サッカーは発展しにくいのだと思います。私のような年齢になると、30歳で序論を書くことの難しさや、50歳になって少し焦ってしまうのは、時間の流れが速すぎるからです。期待していたことが実現しないまま時間が過ぎてしまうのです。しかし一方で、中国のような国においては、多くのことがゆっくりと変化していくプロセスであることも理解しています。親を見ていると、ある親はまるで赤信号も緑信号も意味を持たないように見えますが、時折子供が父親を引っ張っているのを目にします。それは変わり、洗練されていくのですから、根気強く待ちたいと思います。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>時間の経過についてですが、答えを見つけるには多くの本を読む必要があります。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/about-time-and-books/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 07:27:21 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/about-time-and-books/</guid>
        <description>&lt;p&gt;国家全体として、より良い方向へ、より豊かになっていく傾向があり、個人の虚栄心もそれを支える強さを持つべきだ。1990年代から現在にかけて私が接してきた家庭においては、人々の生活は以前と比較して格段に向上しており、同時に富裕層も増加している。市場経済の発展に伴い、避けて通れない貧富の差拡大も生じている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人々が言う「階級固化」「上昇通道が閉ざされる」といった状況は、現在の世界の共通問題であり、我党が人民の基本的な福祉待遇や社会保障において果たした貢献は、皆が認識すべきである。 生活会越来越好，你不想买房，可以租房子；孩子们上学也存在教育资源分配不均的问题，有时候需要做出取舍，你是想要更好的工作机会、更舒适的工作环境，还是更多的时间陪伴家人，不要把自己的想法强加在别人身上，包括你的孩子、家人。坐下来好好谈一谈，生活总归会越来越好的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画トランスクリプト&#34;&gt;動画トランスクリプト
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://v.youku.com/v_show/id_XNDI5MzA4NjcyNA&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;動画の元のリンクはこちらをクリック&lt;/a&gt; 、著作権侵害の場合は、ご連絡の上削除してください。この文章は単なる文字起こし翻訳のみを目的としています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;三十歳&#34;&gt;三十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/about-time-and-books/30%E5%B2%81.jpg&#34;
	width=&#34;896&#34;
	height=&#34;503&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;30歳&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;178&#34;
		data-flex-basis=&#34;427px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年、私 כבר 50 歳になりました。過去は、そう思っていたのですが、「これは老頭だ」と。今になってようやく気づきました。これが30歳の時の自分です。30歳的時候は、自分が若く、とても素敵だと感じていましたが、50歳になって振り返ると、案外良いものだったりします。30歳最大的人生感受是什么？振り返って考える。私は減法だと感じています。キーワードは「減」です。ある意味、「痛並びに快乐着」も一種の減法であり、多くのことを経験して書き残し、新しい空白の紙に、あるいは走り出すことにします。しかし私にとって30歳は、自分自身だけでなく、皆さんにしても、減法をすることは非常に重要だと感じています。 私は現在、聯大（東京大学）に荷物を運んでいる学生で、彼らに頻繁に思い出させています。「30歳になる前に命を燃やすなら足し算をしなさい」「試してみなさい。自分には何があるか分からないし、運命がどんなチャンスを与えるかは分からない」。だから「どうする？」じゃなくて、ある人は20代で必死に頑張っているけど、足し算ばかりしていて、いつまで経っても引き算を忘れていない人がいる。30歳くらいは人生において非常に重要な時期で、色々な足し算と四方八方に走り回ってしまった後に、一度引き算をするべき時なんだ。遅れれば取り戻せないからな。
8本のロープがあなたを引き留めている。どれだけ走れる？お互いに牽制し合うかもしれない。
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;%e5%bb%89%e4%bb%b7.jpg&#34; &gt;安物の画像&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;三十歳-1&#34;&gt;三十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;30歳になった頃には、私が破格で昇進していた。学術界では教授、ジャーナリストとしてはシニア記者の肩書きだった。29歳の時に破格で昇進し、現在のような状況は稀になっていたが、その頃から大きな混乱を感じ始めた。2000年のシドニーオリンピック制作時には、拍手も多かったものの、私は突然何かがおかしいと感じた。「結局、自分は何をすべきなのか？」「何を捨てていくべきなのか？」そんな問いかけが頭に浮かんだ。その年に私が行った最も重要な減法は、自分の番組を休止することだった。1年間、海外に出ることもなく、何もせずに過ごした。周囲からは「司会者は、月に一度の出演でも、半年間出演しなければ誰も覚えてもらえない」という言葉を耳にした。「私の顔は本当に価値があるんだな」と反論した。その年、新しい番組の開発に着手することになった。 これは、仕事が一段落して痛快に過ごしたあと、01年にまる一日休んだということから始まります。今日に至るすべての道は、あの頃の「減法」を振り返ることです。当時私は色々なことができると思っていました。スポーツやE（おそらく英語学習）など、色々な楽しいこと、制作人などをやっていましたが、「できない」と気づき、結局ニュースに絞っていました。当時は3つの番組の制作人をしておりましたが、一夜にして全て辞めてしまい、それが今の私になった理由です。私は純粋になりました。先日同僚と話している時に、30代になって最初に取った非常に重要な決断について言及し、「ニュース一本だけやる」という深い井戸を掘り続けたことを伝えました。多くのポジションで副主任にまで昇進する可能性もありましたが、それを拒否し、普通の生活に戻りました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;三十岁&#34;&gt;三十岁
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/about-time-and-books/%E6%9C%AC%E7%A7%91%E7%94%9F.jpg&#34;
	width=&#34;896&#34;
	height=&#34;502&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;本科生&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;178&#34;
		data-flex-basis=&#34;428px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これまでのところ、私は中央电视台の連鎖級幹部であり、決して絶対的な学部卒業者ではありません。あなた方は私たちの体制を理解していますが、私はそれを拒否しました。ただ、一人の学部卒業者がどれだけ進むことができるのかを見てみたいし、一人の学部の学位がなぜ常に向上し続け、研究生を指導することができるのか疑問に思いました。ええと、今では研究生を11人指導しており、これは減算の結果です。もちろん、これは過去を振り返る感情だと思います。若い頃は特に、奔波の中で何を感じているのかを知らず、すべてを手に入れるべきだと考え、何か一つでも欠けていることや問題があれば心に不快感を抱いていました。 皆様、ぜひ「減法」も学んでください。つまり、28歳、30歳に近づいた頃に、1996年のオリンピックを見て、私はこんな言葉を思いつきました。「&lt;strong&gt;欠点は完璧の重要な一部であり、この世界には完璧なものは存在しない&lt;/strong&gt;」。曾国藩の長編小説の中にも、人生における最高の境地について書かれています。曾国藩は自分の書斎に「求闕亭（きゅうけついん）」と名付けようと考えましたが、花が完全に咲く前こそが最適だと考えました。月も完全に満ちる前こそが最適です。しかし、一般の人々にとっては、これは欠点のように感じられ、「完璧で最高に達することはできない」と感じ、人の人生を最も破壊する道は、彼らが完璧を求め、極致を目指すようにさせることなのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;%e8%8a%b1%e3%81%8c%e5%85%a8%e9%96%8b%e3%81%ab%e3%81%aa%e3%81%a3%e3%81%a6%e3%81%84%e3%81%aa%e3%81%84.jpg&#34; &gt;花が全開になっていない&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;三十歳-2&#34;&gt;三十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;この世界はそうじゃない。花が完全に咲き誇る瞬間こそが一番素晴らしい。花が全開になると、散りたくなるほどすぐそこだ。月も完全に丸形になると、徐々に細月になるのはすぐそこだ。だからこそ、これは私にとって30歳という大切な推進力と啓示を与えてくれた年だと感じる。40歳はあの頃のように綺麗ではない。しかし、リラックスして、自由になっていると感じるからだ。なぜまたスーツや革の着こなしに戻らないのか？なぜまた黒白の格好ではないのか？それよりも、幸福について考えるようになったのだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;四十歳&#34;&gt;四十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/about-time-and-books/40%E5%B2%81.jpg&#34;
	width=&#34;894&#34;
	height=&#34;499&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;40歳&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;179&#34;
		data-flex-basis=&#34;429px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人有一句说法是“40不惑”，30岁是减法，40岁是困惑，并非不惑。我认为在这个时代，40岁恐怕困惑的最多。我的中年危机来的还比较早，到三十六七岁的时候就开始纠结，我干的一切是否有价值？
是否有意义？我到底想要什么幸福呢？这本书就是在这样的困惑基础上诞生的。在30岁的时候你会发现你的很多幸福目标与物质挂钩的，三十而立力指的是学历得立。你必须有车有房，否则丈母娘都不会考虑把你媳妇许配给你，非常物质，但“40不惑”却很难。 私は、古代人が現代よりも平均寿命が長かったため、それが濃縮されて40歳になったと考える。そうすると惑わないだろうと思っている。私も40歳で悩んでいるのは、物質が私に幸福をもたらすと期待したからだ。同じように40歳の時に多くの人が私に「幸せですか？」と聞くのは、私の内面の混乱を象徴しているのだ。中年危機の到来は、40歳になって自分自身に多くの疑問に答えなければならないことを意味する。40歳頃には自分とよく話し、多くのものを読み、自分にとっての答えを見つける必要がある。 三十六七歳頃に『論語』の世界に入ることができて本当に良かった。私は『白说』の中で既に触れているように、40歳になってからなお考察を深める必要がある状況だ。もし周囲の環境が変わらなければ——特にソフト環境が——心穏やかに家を出て、どこへ行っても信号無視で走っている人たちや、買い物で偽物ばかり売られている状況に巻き込まれないようにすれば。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;四十歳-1&#34;&gt;四十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;先日、中国が台風2つに立ち向かっていることを聞いた。一つは形のない台風で、もう一つは形のある台風だった。形のない台風とはワクチンを指しており、それは私たちの内なる安全の堤防を打ち砕くものだ。もう一つの台風は、中国では上海に上陸する台風は稀なことであり、これは本題から逸脱している。次に考えるべきことは、自分だけを良くすること、大きな変化を起こしていること、多くの答えを持っていること、そして周囲の環境が変わらない限り幸せになることができるのかということだ。&lt;strong&gt;私は八字（四字成语）で表現すると、「道德赤字人性亏损」と言えるだろう。これは現在の最大の欠陥と最大の損失である&lt;/strong&gt;。 数日前，我亲眼目睹了两个车辆相撞。虽然事故的严重程度并不大，但他确实对另一辆车造成了损害。他当时跟对方说自己准备停在路边，对方也表示会慢慢地准备停到路边。但是，前面的车辆突然加速逃离现场，也没有人上前阻止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这会是一个负责任的父亲吗？这会是一个负责任的儿子吗？更何况，他怎么可能是一个负责任的公民呢？而且他可能是您的同事，这正是道德赤字和人性亏损的表现，必然会对您产生影响。无论您自己多么强大，除非您亲眼所见，但问题是，即使不亲眼所见，也不能阻止您的孩子接种疫苗。您送外卖，那外卖也可能存在问题！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;四十歳-2&#34;&gt;四十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;30歳を減量とすれば、40歳は混乱と私は50歳に私が自分自身に贈る言葉は好奇心だと考える。50歳は非常に尴尬な年齢であり、前には村がなく後にも村がない。進むなら攻めるべきで、退くなら混ざって隠れることもできる。自分が手に入れたものの上で10年間横たわり、退職するまで混ざり続けるのも可能だろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近、ある本を読んでいて、その中に書かれている内容が非常に興味深い。シリコンバレーで実際に成功した起業家は、56歳に偏っていると書かれていた。これは我々の概念とは異なる。中国が创业を全て若者の事業と捉えるのをいつまで続けるのか、中国がボランティアを青年ボランティアと捉えるのと同じだ。先週、中国が retiring の小学校・中学校の教師を募集する番組を作った。年間23万～30万元の給与が支給され、村で教鞭をとる。また、優秀な教師である必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;五十歳&#34;&gt;五十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/about-time-and-books/50%E5%B2%81.jpg&#34;
	width=&#34;899&#34;
	height=&#34;506&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;50歳&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;177&#34;
		data-flex-basis=&#34;426px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;50歳の人にとって、最も重要なことは2つの課題である点です。1つ目は自分自身であり、まだ多くのことに好奇心があるか、人生観はどのように形成されているかです。私自身の50歳の最大の収穫、あるいは今私が生きる方法として、&lt;strong&gt;私は毎日を大切にし、20歳の頃のように未来に囚われることもなく、過去を悔やむこともありません。むしろ、今日という日を最大限に活かすように努めています。50歳の人には、常に「明日になったら」とか「昔は良かった」と考えるのではなく、今この瞬間を大切にするべきです。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔡琴の歌唱集を聞いてみたい気持ちもわかります。蔡琴が言った言葉にも名残惜しいものがあります。「写真を見るたびに、2年前の自分の方が若くて綺麗だと思ってしまう。でも、その2年前の一日には、自分が綺麗だと思っていたことはなかった。この言葉は本当に味がある。」 30歳になった頃には全く思っていなかったけれど、あの頃は自分は挺しててかっこいいと思っていたんだ。自分の欠点だらけだと思ってたけど、今日、20年経って振り返ってみると、やっぱり若いことになるとは思わなかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だって、私も若かったんだから。髪の毛もたくさんあったしね。だから、君の今のことを大切にしてほしい。そして、2年後にまた見直す時には、君が今の姿で一番良いと思うよ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;五十歳-1&#34;&gt;五十歳
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;史铁生说过的那番话，当我的腿刚不能走路的时候，我坐在轮椅上天天怀念我能奔跑打篮球的时光，每天在怀念中都非常痛苦。
又隔了几年，我在轮椅上生了褥疮，浑身难受，那个时候天天怀念，几年前我什么都不疼，安静的能坐在轮椅上的时光。
又隔了一些年，我得了尿毒症，我总要去透析，这个时候我就怀念当初仅仅有褥疮的轮椅时光，那50岁如果再活不到善待每一个今天的地步，前面的50年白过了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;五十歳-2&#34;&gt;五十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;実は、50歳になってからこの道理を理解するのではなく、30代、40代で理解するのが良いと思います。すべてのものは、容易に過ぎ去ってしまいがちだからです。旅の一度の食事も、食べなければすれば、30年後に食べるには遅すぎますし、味も変わってしまうかもしれません。ですから、今日という日を大切にする気持ちは、私が50歳になった時の最初の発見だと感じています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そして二つ目は好奇心です。私は、多くのことに好奇心を失うことができなくなったことに気づきました。なぜなら、多くのことを見て、経験してきたからです。しかし、私は自分自身に好奇心を刺激するよう促しています。だから、今や私たちがやることはすべて、好奇心を持って行います。例えば、携帯電話を立てて写真を撮ってもいいし、現場で取材したり、荘厳で大きな会議に参加したりしても、よりスムーズに接続できる方法を探したり、より面白くて記憶に残るような工夫を凝らしたり、新メディアを使って広報活動を行ったりすることもできます。 好奇心は、人類の進歩を促す最も重要な動機の一つだと私は考えています。なぜそれが個々の成長を促す上で最も重要な動機とならないことができるのでしょうか。ある民族が好奇心を失うと、その民族は衰退します。さらに大きな視点で見ると、50歳というのは重要な試練です。40代後半から50代の頃に、中国でどのような既得利益者になっているでしょうか？私自身、周りの多くの人が若いうちに夢を追いかけるのは素晴らしいことですが、一度夢を実現し、既得利益を得た人物が、他の人の夢の実現を阻むようになるのを見ることに非常に懸念を感じます。以前は嫌っていたやり方で若者を扱い、問題を先送りするようなことをしているのではないでしょうか？（話の内容に沿って）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;五十歳-3&#34;&gt;五十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;そのため、数年前から私はボランティアとして毎年11人の大学院生を招き入れ、一年ごとに2年間の期間を設け、現在までに5期分の卒業生がおり、55名の純粋な大学院生が卒業しました。このような活動をしていることは非常に幸せだと感じています。ある程度の経験や感触を得ることができ、彼らを指導する能力も持っているからです。授業が終わった後には毎晩食事に招待し、それほど費用もかかりません。しかし、これは良い既得利益を築くためにすべきであり、既得利益は2つの側面を持つ可能性があります。一つは、過去の助けとなった人たちへの感謝を示すことです。私は以前、「助けてくれた人にたくさん感謝を言うのは避けたい」と言っていました。なぜなら、新しい若者たちに対して倍増した形で接する必要があるからです。これが私の感謝の形なのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;もし毎日感謝を言うだけで、それが邪魔になるのであれば…&lt;/strong&gt; 次に、他の人たちのために道を切り開くことです。 中国無論是物質上的、經濟上的、思想上的、文化上的，任何領域的既得利益者，當你成為那種人之後，就要考慮該怎麼做？昨天推車的人今天成了攔阻車的人，回顧中國歷史，四處都是如此，現在也不會這樣。甚至有時候會更多，所以呼籲所有的既得利益者能夠重新像你年輕的時候一樣去做，像那種人一樣去做；就算我做的可能不夠好，起碼我在想、在做、在說。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
