<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>재산 on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/tags/%EC%9E%AC%EC%82%B0/</link>
        <description>Recent content in 재산 on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ko/tags/%EC%9E%AC%EC%82%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>돈 벌려고 하는 일은 서두르면 안 된다. 서두르다고 해서 되는 일이 아니다.</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/investing-takes-time/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 20:30:24 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/investing-takes-time/</guid>
        <description>&lt;p&gt;수년간의 주식 투자 경험을 되돌아보면 큰 돈을 벌지는 못했지만, 너무 많이 잃지도 않았습니다. 가장 큰 문제는 자금 흐름 계획이 비합리적이고 마음가짐이 불안정하다는 것입니다. 현재 단계에서는 주로 직장에서 수입을 얻고 있으며 고정 급여를 받고 있고, 자금 변동에 대한 감당 능력은 채권과 은행 예금 수준에 머물러 있습니다. 하지만 사람들은 모두 욕심이 많아서, 조금 사면 오르면 돈을 벌지 못하고, 많이 사면 떨어지면 손해를 봅니다. 이때 마음가짐의 안정은 특히 중요하며, 이는 우리를 도와 부의 배를 지켜줍니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;주식 투자 심리 문제에 대한 글 작성&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;과거-손실-사례&#34;&gt;과거 손실 사례
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;처음 시장에 들어왔을 때 소형주나 신규 상장 주식을 조금 경험한 이후로는, 중국은행, 중국이동통신, 헝생전자, 중싱통신, 각종 대형주 지수 펀드와 같은 우량주 위주로 투자하게 되었습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;예상 연율화하여 입으로만 은행 3년 정기 예금과 맞먹는다고 외치면서, 실제로는 더 많은 것을 원하는 탐욕에 시달렸고, 처음 투자할 때 서두르다가 나중에는 현금 흐름이 고갈되었다. 보험 구매, 주택 구입, 결혼 등은 자금 흐름의 큰 부분을 차지하며, 전체적인 계획에서 충분한 자금 흐름을 확보하지 못해 후기에 자금 흐름이 부족하게 되었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;블루칩을 사는 것은 &amp;lsquo;올드 머니&amp;rsquo;와 함께하는 것입니다:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;헝다 문제가 생겼을 때 은행주가 폭락하는 걸 보고 성공적으로 세일 아웃했다면, 경제 전체에 대한 인식이 부족했던 거다. 부동산이 국가 경제에서 차지하는 비중이 너무 크고 연관된 것들이 많아서 &lt;strong&gt;강착률&lt;/strong&gt;을 할 수 없다. 그 뒤로 지속적인 주식 시장 하락세가 나타났고, &lt;strong&gt;중국工商은행&lt;/strong&gt;과 같은 배당주들은 약 2년 정도 꾸준히 상승했다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;무역 전쟁이 시작 단계였을 때, &lt;strong&gt;중신&lt;/strong&gt;이 큰 타격을 받았고 주가도 급락했지만, 이후 서서히 회복되었습니다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;흥생전자는 원래 소유주였고, 알리페이를 떠난 이후 주가가 많이 하락했지만 이 주식은 세력이 조작하고 매년 몇 번씩 급등합니다. 합리적으로 포지션을 관리하면 큰 손해를 보지 않을 수 있습니다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;탐욕-이성을-삼키는-괴물&#34;&gt;탐욕: 이성을 삼키는 “괴물”
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;탐욕은 주식 투자 심리에서 가장 흔한 문제점입니다. 주식 시장이 계속 상승하고 투자자들의 평가 이익이 끊임없이 증가할 때, 탐욕은 은근히 자라납니다. 많은 사람들이 주가가 이미 높은 수준에 도달했음에도 불구하고 더 오를 것이라는 환상에 빠져 더 많은 수익을 얻고 싶어 멈추지 못합니다. 그들은 탐욕에 눈이 멀어 시장의 규칙과 위험을 잊습니다. 예를 들어, 특정 인기 테마주 투기 과정에서 일부 투자자들은 주가가 단기간에 몇 배로 상승하는 것을 보고 깊숙이 빠져들어 끊임없이 매수 포지션을 늘려 마지막 승자가 되기를 희망합니다. 그러나 시장은 영원히 비정상적일 수는 없으며, 거품이 터지고 주가가 급락할 때, 탐욕에 이끌린 투자자들은 막대한 손실을 보는 경우가 많습니다. 탐욕은 그들이 합리적인 분석과 의사 결정 능력을 잃게 만들고, 현명한 투자자가 아닌 “도박꾼”으로 만듭니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;두려움-발목을-묶는-속박&#34;&gt;두려움: 발목을 묶는 “속박”
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;탐욕의 반대는 두려움이다. 두려움 또한 주식 시장에서 강력한 파괴력을 지니고 있다. 시장이 급격하게 하락하고 주가가 큰 폭으로 떨어질 때 투자자들은 쉽게 공포에 휩싸인다. 공포는 그들을 시장에 대한 신뢰를 잃게 만들고, 설령 손에 쥔 주식의 기본적 가치가 양호하더라도 더 많은 손실을 두려워하여 서둘러 매도하게 한다. 예를 들어, 전 세계적인 금융 위기가 발생했을 때 많은 우량주들의 주가 또한 시장 전체와 함께 큰 폭으로 하락했다. 일부 투자자들은 공포에 휩싸여 이러한 회사들의 장기적인 가치를 파악하지 못하고 극히 낮은 가격에 주식을 매도했으며, 결과적으로 후속 시장 반등과 기업 실적 증가로 인한 풍부한 수익을 놓치게 되었다. 두려움은 투자자들이 단기적으로 손실을 보게 할 뿐만 아니라, 그들에게 장기간의 심리적 그림자를 드리워 다시 시장에 참여하는 것을 꺼리게 만들 수 있으며, 결국 투자 기회를 놓치게 된다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;눈앞의-안개에-휩쓸리다-길을-잃은-안개&#34;&gt;눈앞의 안개에 휩쓸리다: 길을 잃은 “안개”
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;주식 투자와 재테크 과정에서 무분별한 군집 심리는 투자자들이 쉽게 빠질 수 있는 또 다른 심리적 곤경입니다. 정보 과잉 시대에 다양한 투자 조언, 시장 소문, 인기 뉴스가 쏟아져 나옵니다. 많은 투자자들은 독립적인 사고 및 판단 능력이 부족하여 무조건 다른 사람을 따라 움직입니다. 주변 사람들이 특정 주식을 사서 돈을 벌었다는 것을 보면 생각 없이 따라 매수하고, 이른바 ‘내부 정보’를 들으면 모든 돈을 쏟아붓습니다. 이러한 무분별한 군집 심리적 행동은 주식 자체에 대한 연구와 분석을 간과하게 하여 투자자들이 안개 속에서 길을 잃은 배처럼 방향성을 상실하게 합니다. 예를 들어, 일부 컨셉주가 시장 과열 초기에는 따라 하는 사람들에게 단기적인 이익을 가져다줄 수 있지만, 과열이 가라앉으면 주가가 폭락하고, 상황을 제대로 파악하지 못하고 무분별하게 따라 한 투자자들은 ‘피해자’가 됩니다. 그들은 각 투자자의 위험 감수 능력, 투자 목표 및 투자 기간은 모두 다르며 다른 사람에게 맞는 투자 전략이 자신에게도 적합하지 않을 수 있다는 사실을 깨닫지 못합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;과도한-자신감-숨겨진-암초&#34;&gt;과도한 자신감: 숨겨진 “암초”
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;과도한 자신감 또한 주식 투자와 재테크 마인드에서 간과할 수 없는 문제이다. 일부 투자자들은 몇 번의 투자 성공을 거둔 후 자기만족에 빠져 자신이 시장의 규칙을 이미 터득했다고 믿고 정확하게 주가 흐름을 예측할 수 있다고 생각한다. 그들은 시장의 복잡성과 불확실성을 무시하고 과도하게 거래하며, 맹목적으로 투자 규모를 확대하거나 심지어 고레버리지 투기를 사용하기도 한다. 하지만 시장은 변화무쌍하기 때문에 과도한 자신감을 가진 투자자들은 예상치 못한 시장 변동 속에서 큰 타격을 입는 경우가 많다. 예를 들어, 경험이 부족하지만 초기 전투에서 승리한 투자자들이 자신이 전문적인 투자 능력을 갖추었다고 믿고 빈번하게 주식을 사고팔며 끊임없이 투자 금액을 늘린다. 시장에 시스템 리스크나 개별 종목의 갑작스러운 악재가 발생했을 때, 그들은 과도한 자신감 때문에 제때 손실을 멈추지 못하여 원금 대부분을 잃게 된다. 과도한 자신감은 마치 해면 아래 숨겨진 암초와 같아서 겉으로는 평온하고 무해하지만, 불시에 투자자의 부를 실어 나르는 배를 좌초시켜 침몰시킬 수 있다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;어떻게-마음을-조절하고-안정적으로-재테크할-수-있을까&#34;&gt;어떻게 마음을 조절하고 안정적으로 재테크할 수 있을까
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;투자자는 투자를 통해 자산의 장기적인 안정적인 가치 증식을 목표로 해야 하며, 단기간에 부자가 되는 것이 아니라는 점을 명확히 인식해야 합니다. 투자 지식을 습득하고 시장 원리를 이해하며, 가치 투자와 장기 투자의 개념을 확립하여 단기적인 이익과 시장 심리에 휘둘리지 않도록 해야 합니다. 예를 들어, 기업의 펀더멘털을 깊이 있게 연구하고 수익성, 산업적 위상, 경영진 등 요소를 중시하며 장기적인 투자 가치가 있는 주식을 선택하는 것이며, 무분별하게 단기적인 인기주를 쫓는 것을 피해야 합니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;합리적인 투자 계획 수립: 자신의 재정 상황, 위험 감내 능력 및 투자 목표에 따라 과학적이고 합리적인 투자 계획을 세웁니다. 투자 금액, 투자 기간, 예상 수익 및 손절점과 같은 주요 요소를 명확히 하고 계획에 엄격하게 따라야 합니다. 이렇게 하면 투자 과정에서 감정 변화로 인한 충동적인 결정을 피할 수 있습니다. 예를 들어 각 주식의 투자 비율을 총 자산의 일정 비율 이상으로 설정하지 않도록 하고, 주가가 상승하여 예상 수익에 도달하면 즉시 이익을 실현하고, 하락이 손절점에 닿으면 단호하게 손실을 제한합니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;감정을 조절하고 침착함을 유지하세요: 시장의 변동에 직면했을 때 자신의 감정을 통제하고 침착함과 이성적인 판단을 유지하는 것이 중요합니다. 주의를 분산시키거나, 운동을 하거나, 다른 사람들과 소통하는 등의 방법으로 투자 스트레스를 완화하여 감정이 투자 결정에 부정적인 영향을 미치지 않도록 해야 합니다. 시장이 크게 변동할 때는 먼저 원인을 침착하게 분석하고 자신의 투자 전략과 주식의 기본적 상황을 고려하여 합리적인 판단을 내려야 하며, 맹목적으로 추세에 따르거나 공포로 인해 매도하는 것을 피해야 합니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;지속적인 학습과 반성: 주식 시장은 끊임없이 발전하고 변화하기 때문에 투자자는 새로운 투자 지식과 기술을 지속적으로 습득하고 거시 경제 동향, 산업 뉴스 및 회사 정보 등에 관심을 기울여 자신의 투자 수준을 꾸준히 향상시켜야 합니다. 동시에 정기적으로 자신의 투자 행위를 되돌아보고 경험과 교훈을 정리하며 마음가짐과 의사 결정에 존재하는 문제점을 발견하고 즉시 조정하고 개선해야 합니다. 예를 들어, 투자를 마칠 때마다 전체 투자 과정을 검토하고 성공과 실패 원인을 분석하여 앞으로의 투자에서 유사한 실수를 피할 수 있는 방법을 모색합니다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;주식 투자와 재테크는 길고 도전적인 여정이며, 마음가짐이 그중에서 가장 중요한 역할을 합니다. 합리적이고 침착하며 겸손하고 독립적으로 사고하는 마음가짐을 유지해야만 주식 시장의 파도 속에서 굳건히 나아가며 자산 가치를 보존하고 증대시킬 수 있습니다. 투자자는 마음가짐을 연마하는 것을 투자 과정에서 필수적인 과제로 삼아, 좋은 마음가짐으로 부를 이끌고 주식 투자와 재테크의 길에서 안정적으로 목표를 달성해야 합니다.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
