<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>民族的誇り on 向叔の手帳</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/tags/%E6%B0%91%E6%97%8F%E7%9A%84%E8%AA%87%E3%82%8A/</link>
        <description>Recent content in 民族的誇り on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.ttf248.life/ja/tags/%E6%B0%91%E6%97%8F%E7%9A%84%E8%AA%87%E3%82%8A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>ネザーザ、旧正月の興行収入で大躍進</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/chinese-new-year-nizha-breakthrough/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 03:40:07 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/chinese-new-year-nizha-breakthrough/</guid>
        <description>&lt;p&gt;私たち中国人にとって、旧正月（春节）になると、家族団らんの際に映画を見ることが欠かせない娯楽となっている。今年の旧正月に公開された『哪吒』は爆発的な人気を博し、街中が話題になっている。その盛り上がりは、かつての『戦狼』に似ており、どちらも愛国的なテーマが感じられ、自然と民族自豪感が湧いてくる。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;春节档の「哪吒」の大ヒットと、予想外の民族自豪感。以前の映画『戦狼』や愛国テーマ作品に似ているが、目に見える進歩はあれど、ここまでとは言えない。ゲーム経験者としては、多くの面で脂ぎった感じがする。特に格闘シーンはMMORPG風が強く、何だかんだで「哪吒」の興行収入のために映画を買い、見ない人が続出している。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;格闘シーンの質感が生々しくない&#34;&gt;格闘シーンの質感が生々しくない。
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ゲーム党なので普段はネットゲームの世界に浸っているため、映画には期待していませんでした。《哪吒》の熱風だけが理由で、周りの人が皆言っていたので、試しに見に行ってみました。映画館に入り、映像が始まると、心臓が「ドスン」と下がりました。映像制作は以前よりずいぶん進歩しているとはいえ、どこかベタベタした感じがします。アクションシーンは特に、ネットゲームのような雰囲気が強すぎて、まるでゲームのシーンを見ているようで、映画としての質感が足りません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;熱狂的な映画ファン&#34;&gt;熱狂的な映画ファン
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;映画を見た後、出てみると、なんとかなりの人が「哪吒」の興行収入のためにチケットを買ったのに映画を見ないと言っている。この手のやり方はすごいな、と思った。どうやら皆、「哪吒」への熱い支持があり、何かしたいと考えているようだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;物語の展開&#34;&gt;物語の展開
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;思い出せば、「ワイルド・ハンター」の頃、呉京が「わが国を犯す者、たとえ遠くても必ず処罰する」と叫んだ時、どれだけ多くの人が熱血に沸き立ち、中国の軍人たちはとても強く、我が国はとても強いと感じたでしょう。この「哪吒」は、そこまでストレートな愛国的なスローガンではありませんが、中国の伝統文化を鮮やかに表現しています。哪吒や敖丙といった神話上の人物は、子供の頃からその物語を聞いて育ちましたし、映画では彼らの恩讐や成長過程が血肉となって描かれており、これこそが中国文化の魅力なのでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪吒の話をするといいでしょう。子供の頃から誤解され、白眼視されながらも、彼は決して諦めず、「我の命は私が決める、天に左右されない」と叫びました。その精神と、私たち中国人の中にあるあの粘り強さによく似ていますね。どんな困難にも屈せず、自分の努力で運命を変えるのです。アオ丙も同じです。彼は家族の使命を背負い、一見冷酷に見えますが、実のところ心優しい人で、友のために犠牲さえ惜しみません。そんな友情、そんな責任感は、現実世界でもよく目にしませんか？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;アニメ映画の進歩&#34;&gt;アニメ映画の進歩
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;言わずもがな、《哪吒》に完璧とは言えない点もあるものの、中国の伝統文化と現代映画技術をうまく融合させ、中国のアニメーション映画の進歩を感じさせてくれる。かつて《戦狼》が皆に中国映画の动作映画における突破を見せたように。この進歩は、中国映画も国際舞台で頭角を現し、外国人にも中国文化の魅力を伝えられるようになるだろうという希望を与えてくれる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私たち中国人にとって、どこへ行っても心には自分の国と文化がいつもあります。《哪吒》や《戦狼》のような映画は、まるで鍵のように、私たちの心の奥底にある民族の誇りの扉を開きます。歓声と笑いの中で、国の強大さ、文化の魅力を感じると同時に、それぞれの職場で努力を重ね、国の繁栄昌盛に貢献するモチベーションを高めてくれます。これがこれらの映画が大ヒットし、私たちに民族の誇りを感じさせる理由でしょう。これからも、このような映画がもっとたくさん現れ、私たちのこの民族の誇りを常に満たしてくれることを願っています。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
