<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>요금 인하 on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/tags/%EC%9A%94%EA%B8%88-%EC%9D%B8%ED%95%98/</link>
        <description>Recent content in 요금 인하 on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ko/tags/%EC%9A%94%EA%B8%88-%EC%9D%B8%ED%95%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>수수료 인하됐습니다, 수수료 인하됐습니다, 국내 초대형 ETF 일괄 수수료 인하입니다</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/reduced-fees-large-domestic-etf/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 03:08:48 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/reduced-fees-large-domestic-etf/</guid>
        <description>&lt;p&gt;화태베어(华泰柏瑞) 沪深300 ETF 등 공고 하향 종합 수수료율을 동종 최저 단계로&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11월 19일, 화태보리자금관리회사가 발표했습니다. 투자자와의 투자 자산 관리 수요를 보다 잘 충족시키기 위해 &lt;code&gt;11월 22일부터&lt;/code&gt; 화태보리沪深300 ETF 및 관련 기금의 수탁 보수율과 관리 보수율을 인하하고, 관련 기금 계약 내용 중 일부를 수정합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;조정 결과, 화태박래 훙신300 ETF 및 연결 기금의 연 관리 수수료는 0.15%로, 연 위탁 보수율은 0.05%로 인하되었으며, 모두 지수 기금의 최저 요율로 조정되었습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;거의 동시에, 업계 선두 주자인 화샤 沪深300 ETF, 화샤 상증50 ETF, 남방 중증500 ETF, 자실 沪深300 ETF, 이팡다 창업판 ETF 등도 관리 수수료와 위탁 보수 인하를 발표하며 수수료율을 모두 0.15%와 0.05%로 낮췄습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;기존의 대부분 ETF 수수료 인하와 달리 이번 수수료 인하는 시장 내 규모 우위를 가진 상품의 적극적인 움직임에 의한 것으로, 향후 업계에 미치는 영향이 클 것으로 예상된다. 거래소 데이터에 따르면 11월 18일까지 화태베어 沪深300 ETF 규모는 3700억 위안을 넘어섰으며, 현재 시장에서 가장 큰 규모의 ETF이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;가장 큰 규모의 슈퍼 ETF들이 먼저 수수료를 인하하면서 투자자에게 이익을 돌려주려는 적극적인 의지를 보여주고, 투자자들이 더 높은 가격 대비 성능으로 인기 있고 유동성이 좋은 펀드에 투자할 수 있게 되었다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;업계 전문가들은 규모의 경제를 가진 ETF가 수수료를 인하하면, 한편으로는 공모펀드가 대중에게 금융 서비스를 제공하는 기능이 강화되고, 더 많은 투자자들의 보유 비용을 절감하고 수익률과 투자 만족도를 높이는 데 도움이 된다고 분석합니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;한편, 낮은 수수료는 또한 제품 자체의 경쟁력을 더욱 향상시키는 데 도움이 되며, 유동성 흡인 효과와 비용 운영 우위가 더해져 제품이 더 많은 장기 투자 자금을 유치하여 “장기 투자 생태계”를 구축하는 데 기여할 것으로 기대됩니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;최근 들어 거래의 유연성, 높은 투명성, 강한 유동성, 낮은 투자 장벽 등의 독특한 장점으로 인해 기초 ETF는 자금 유입의 주요 경로이자 “장기 투자”를 위한 핵심 수단으로 자리 잡았습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이번 가격 인하는 어느 정도의 “촉진제” 역할을 하여 A주 시장에 장기 자금이 더욱 원활하게 유입될 수 있을 가능성이 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;사후기&#34;&gt;사후기
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;저희가 정기적으로 투자하는 천홍 펀드는 아직 공지가 없지만, 따라갈 가능성이 높습니다. 업데이트가 되지 않으면 다른 펀드로 전환해야 할 수도 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;원 관리비율: 0.5%, 수탁수수료: 0.1%. 신 관리비율: 0.15%, 수탁수수료: 0.05%. 이 폭락은 여전히 크다.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
