<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>人生思考 on 向叔记事簿</title>
        <link>https://ttf248.life/tags/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
        <description>Recent content in 人生思考 on 向叔记事簿</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 21:15:16 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/tags/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%80%9D%E8%80%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>当你想搞钱的时候</title>
        <link>https://ttf248.life/p/when-you-want-to-make-money/</link>
        <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 03:23:53 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/when-you-want-to-make-money/</guid>
        <description>&lt;p&gt;普通人都是社交动物，没错，你是个人，也是个直立行走的动物，附带很强的社交属性；有自卑心、虚荣心，社会一直在变化，也在一直侵蚀你的&lt;strong&gt;平常心&lt;/strong&gt;。我们不讨论那些伟人，那些甘愿为了社会、为了国家燃烧自己。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;现在的我&#34;&gt;现在的我
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;按照平均工资来看，或者按照老家的工资来看，我现在的收入已经超出了平均水平一大截，还能有什么不满足的？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;当你赚到了一万，就会想着赚一百万；当你赚到了一百万，就会想着赚一千万，这是常人的天性，人要面对自己的内心&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;那眼红的是什么，是更加轻松的赚钱方式：短视频&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家都懂行业入行不简单。你看到的这是短视频，你没有看到的是后面的拍摄文案编写。但每一个人呢都有一个自己是天才的梦，我适合那个行业，我天生就适合。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;开始接触&#34;&gt;开始接触
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;刷了那么多的视频。用自己的脑子稍微分析一下很多镜头，明显带着专业的剪辑手法，带着很强烈的电影色彩。等于就是说人家有些。都是科班出身。当然有草根爆红的逻辑，但那儿并不适用于一般人，对吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抖音上呢，还会有很多教你如何去做视频的视频。这个时候人间清醒了，如果真的能赚钱，他为什么不自己做，而来教你做。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;反人类的推荐算法&#34;&gt;反人类的推荐算法
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;之前抖音算法在给我推荐电影剪辑、动漫剪辑的时候，刷着刷着，你也会觉得比较有意思。而当我去看了一些关于抖音如何赚钱的时候，他给我推荐的都是各类教学视频，并且会不间断的给你推荐，充斥着我整个推荐流。我自己呢也是在it这个行业。这个时候就会觉得做算法的那群大哥们脑子是不是有那么点问题，你这样推荐，是觉得你傻呢还是我傻呢？关键呢，你还能变着法子给我推荐如何用抖音赚钱的视频，从不同的角度从各种类型你都能来一下。这稿子呢，是我凌晨3点在这写的，本来也不想写。我就觉得这种商业模式能持续多长时间？你能侵吞大家的时间多久？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;活明白&#34;&gt;活明白
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;教人做事的时候一套一套的，自己做事的时候控制不了自己，这就是个笑话。不是个纯粹的技术博客编写者，所以有些东西我也没有往国内去发，这里呢我随意的吐槽，如果有一天被封了，那只能说换个地方吧。我不能说抖音什么都没做吧，至少现在实时新闻的传播，国家一些政策的宣传，他也都在积极配合，毕竟在我国呢，你不能违背我党，对吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时候想想以前读书的时候。当你真的找不到人生的意义，安安静静看一本书就够了。在现在这个时代，还能有多少人静下心来安安静静的看书。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;后记&#34;&gt;后记
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这里呢也要感谢一手科学技术的进步。如果你能看到这一行，你就会发现整篇稿子非常的口语化。而我呢，真的就是念着念着把它给写完了。本来常用的输入法是搜狗输入法，用了也七八年了。但是语音输入这一块呢，不得不说专业的还是讯飞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年文章的序号改成了002。为什么会多了两个零呢？有个梦想，今年的文章数量能够破百，对这就是个梦想。也不能说是文章吧，只能说是一些记录。吾日三省吾身，你总归能想到一些东西，对吧？&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
