<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>恒生指数 (こうせいしじょ) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E6%81%92%E7%94%9F%E6%8C%87%E6%95%B0-%E3%81%93%E3%81%86%E3%81%9B%E3%81%84%E3%81%97%E3%81%98%E3%82%87/</link>
        <description>Recent content in 恒生指数 (こうせいしじょ) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Sat, 22 Nov 2025 00:49:41 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E6%81%92%E7%94%9F%E6%8C%87%E6%95%B0-%E3%81%93%E3%81%86%E3%81%9B%E3%81%84%E3%81%97%E3%81%98%E3%82%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>リプレイ記録 20251122</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/review-log-20251122/</link>
        <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 00:40:07 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/review-log-20251122/</guid>
        <description>&lt;p&gt;引き続き操作なし。小米は現在のサポートラインを割り込んだことなく、昨日は連日下落し、最終的に買い戻しによって株価が安定した。昨晩の米国株式市場も興味深い動きを見せたが、翌朝には一気に崩れ去った。今日の中国国内では、A株や香港株も停滞している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このように大きく落ちたのは良いことだ。大盤に巻き込まれることなく、静観し、後で判断する。まるで悟りのような、仏教的な姿勢だ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;跌破の原因&#34;&gt;跌破の原因
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://wallstreetcn.com/articles/3759889&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://wallstreetcn.com/articles/3759889&lt;/a&gt;
他の意見が正しいかどうかは不明ですが、定量的な資金が国内株式に与える影響はますます大きくなっています。個別の銘柄は多くの場合、指数と同じように動きます。原文は長いため、豆包が核心の内容を抽出しました。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;2025年11月、グローバルなリスク資産の大幅な下落について、高盛のシニアトレーダーであるRich Privorotsky氏が復習し、今回の暴落は多要因が層状に伝播し、最終的にシステム的な売りにより展開されたものであると指摘しています。その核心的な駆動要因には、4つの側面が含まれています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;連邦準備制度理事会fedが金利を引き上げる暴落の連鎖の起点&#34;&gt;連邦準備制度理事会（Fed）が金利を引き上げる：暴落の連鎖の起点
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最新の雇用統計は矛盾した信号を示している：雇用ポジションの増加は堅調だが、失業率は4.44%に上昇（主に16～24歳の労働力の流入による）、過去3ヶ月の平均新規雇用数は6万2,000人、潜在的な新規雇用数は3万9,000人で、8月のデータも修正された。企業による解雇傾向と相まって、市場はFedが鸽派（ごうは）な姿勢を示すと予想していたが、Fedは鷹派（たかぱ）な姿勢を維持し、12月の利下げの押さえが撤回され、利下げの可能性はほぼゼロとなり、これが暴落を引き起こす最初のドミノ骨牌となった。Privorotskyは、このような雇用状況下での鷹派的な立場を「政策の間違い」と直接指摘した。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ai叙事の再構築googleが勝利至上型格局を引き起こす&#34;&gt;AI叙事の再構築：Googleが勝利至上型格局を引き起こす
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;AIセクターにおいて、論理的な分化が鍵となる中、NVIDIAは業績が好調に進むものの、投資の中心から外れる。Google Gemini-3モデルの画期的な進展がAI投資エコシステムを再構築し、「破壊的モデル」として他社に製品サイクルを遅らせ、資本支出を増加させ、投資リターンの不確実性を高めている。これにより、甲骨文などの企業ソフトウェア会社が上昇に乗れず、市場には「勝利者と敗者」の明確な格局が形成され、AIは「普及」から「勝利至上型」へと転換し、関連セクターの調整を引き起こしている。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;仮想通貨の急落シャブル一般投資家のリスク許容度が低下&#34;&gt;仮想通貨の急落（シャブル）：一般投資家のリスク許容度が低下
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;暗号資産市場における劇的な価格変動が連鎖反応を引き起こした。過去2年間、持ち場で粘り続けた「ダイヤモンドハンド」（長期保有者）は、巨額の売り注文による鯨（機関投資家）による大量売却などの要因により、「売り手」へと転換し、積極的に暗号資産を売却してポジションをクローズするようになった。このようなパニック情绪が非上場テクノロジー企業やAI関連株にも波及し、Palantir社は直近5.5%のプラスから6%の大幅なマイナスに転落したことが、一般投資家のリスク許容度が著しく低下し、市場構造に根本的な変化が生じたことを示すものとなった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;量化ファンドによる売り圧力急落を加速させる主要要因&#34;&gt;量化ファンドによる売り圧力：急落を加速させる主要要因
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;8月から、トレンド追跡ファンド（CTAs）は指数5000億ドル超のロングポジションを抱えており、指数が重要な水準を下回ることで集中清算を引き起こしました。さらに、ボラティリティの上昇によりボラティリティコントロール戦略ファンドが売りを開始し、VIX ETN資金の流れによって形成された「短足・短凸性」のポートフォリオが暴落効果を増幅させました。元々安定していた「低ボラティリティ構造」が崩壊し、量化とシステム性ファンドが「機械的な売り」を開始し、重大なイベントがないにもかかわらず指数が急激に水準を下げました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;基本面隐忧と安定条件&#34;&gt;基本面隐忧と安定条件
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;基本面を見ると、AI投資は「資本瓶頸」に直面しています。企業債の発行ラッシュが到来し、AIデータセンターが債務依存の拡大を伴う一方で、金利上昇がAIの拡大速度を鈍化させる可能性があり、このリスクはこれまで十分に価格付けされていませんでした。ゴールドマン・サックスはS&amp;amp;P 500ミニ契約が6500ポイントに下落する可能性があると予測し、AIの長期的な価値は変わらないとしており、真の勝者とは、自動化を通じてマージン利益を拡大する労働集約型企業であると考えています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市場の安定には、以下の3つの条件を満たす必要があります：CTA（商品取引先）のポジションクオリティ完了、個人投資家の過剰な買い持ちが排除され、かつ、少なくとも以下のいずれかが実現すること：暗号資産の安定化、FRB（米連邦準備制度理事会）の明確な転換（鸽合政策）、AI資本支出への支持。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>リプレイ記録 20251118</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/review-log-20251118/</link>
        <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 21:50:44 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/review-log-20251118/</guid>
        <description>&lt;p&gt;最近は操作されていません。小米の第3四半期決算が発表され、予想を大幅に上回る結果となりました。アメリカの不確実性、香港株の近年の流動性の枯渇、恒生テクノロジーセクターの大幅な下落などです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;アリババはデリバリー戦争における主要なプレイヤーであり、関連する電子商取引税について、オンラインではほとんど議論がありませんでした。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;小米&#34;&gt;小米
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以前の稿子にこの内容が含まれていたかどうかは覚えていないが、小米を買入れた時の私は、その時を支える要因が何だったのか深く考えたことはなかった。抖音関連の動画をたくさん見過ぎてしまったのだろうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近、恒生科技が相次いで下落し、香港株式市場の電気自動車セクターも低迷している中、小米は複数のボーナス（追加機能）が重なり、ネガティブなニュースが飛び交い、株価も当然ながら大幅に下落した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近では、広報部門の責任者を交代したが、陰謀論としては、すでに交換を考えていたが、利益に関わるため、多くのインフルエンサー（KOL）がいる場合、彼らが誤った情報を発言すれば、事態は収束し難いだろうというものだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;小米株価を支えているものは何か&#34;&gt;小米株価を支えているものは何か？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;これは非常に良い質問であり、資本市場が異なる種類の企業に対して持つ&lt;strong&gt;評価ロジック&lt;/strong&gt;と&lt;strong&gt;プレミアム能力&lt;/strong&gt;の根本的な違いに触及しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理想汽車（2015.HK / LI.US）およびゼロ跑汽車（9863.HK / LEAP.US）は、新エネルギー自動車の専門メーカーとして、市場価値（特にゼロ跑）が小米汽車事業の期待される評価額と比較して低いように見えますが、小米集團（01810.HK）は小米汽車の成功によって大きな市場価値の上昇を達成しています。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-小米株価急騰の根底にあるものプラットフォームプレミアム-vs-垂直製造&#34;&gt;🚀 小米株価急騰の根底にあるもの：プラットフォームプレミアム vs. 垂直製造
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;小米の株価急騰は、資本市場が同社に**「プラットフォーム型企業」&lt;strong&gt;と&lt;/strong&gt;「エコシステムによるエンパワーメント」&lt;strong&gt;というプレミアムを付与したことに起因しており、これは理想やゼロ跑といった&lt;/strong&gt;「垂直メーカー」**が持っていないものです。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-評価アンカーの差異プラットフォーム--テクノロジー対純製造&#34;&gt;1. 評価アンカーの差異：プラットフォーム × テクノロジー対純製造
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;要素&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;小米グループ (01810.HK)&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;理想汽車 (2015.HK) / 零跑汽車 (9863.HK)&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;評価アンカー&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;「テクノロジープラットフォーム」&lt;/strong&gt;：核となるのは、その&lt;strong&gt;スマートフォン × AIoT スマートエコシステム&lt;/strong&gt;。自動車は&lt;strong&gt;エコシステムの拡大&lt;/strong&gt;と&lt;strong&gt;高付加価値化&lt;/strong&gt;の重要な一歩であり、プラットフォームによる新物種への賦能である。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;「垂直メーカー」&lt;/strong&gt;：評価アンカーは&lt;strong&gt;販売台数、粗利率&lt;/strong&gt;および&lt;strong&gt;一台あたりの利益&lt;/strong&gt;であり、評価曲線は自動車業界のサイクルや競争に直接結びついている。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-評価アンカーの違いプラットフォーム--テクノロジー-vs-純製造&#34;&gt;1. 評価アンカーの違い：プラットフォーム × テクノロジー vs. 純製造
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;要素&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;小米グループ (01810.HK)&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;理想汽車 (2015.HK) / 零跑汽車 (9863.HK)&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;希少性&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;高い希少性&lt;/strong&gt;：それは&lt;strong&gt;世界唯一&lt;/strong&gt;、スマートフォン、AIoTエコシステム、スマート電気自動車を&lt;strong&gt;深く統合&lt;/strong&gt;できる企業であり、「人車家全エコシステム」というストーリーは独自性を持つ。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;比較的普通&lt;/strong&gt;：新エネルギー車市場には多くの競合他社が存在し、彼らは追随者であり、破壊的なビジネスモデルに欠けている。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-評価アンカーの違いプラットフォーム--テクノロジー-vs-純製造-1&#34;&gt;1. 評価アンカーの違い：プラットフォーム × テクノロジー vs. 純製造
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;要素&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;小米グループ (01810.HK)&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;理想汽車 (2015.HK) / 零跑汽車 (9863.HK)&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;リスク分散&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;リスク分散&lt;/strong&gt;：自動車事業が挫折した場合でも、巨大な携帯電話と高利益のインターネットビジネスで支えられている。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;リスク集中&lt;/strong&gt;：評価はほぼ自動車の販売台数と市場パフォーマンスに依存しており、変動性が大きい。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-生態賦能とユーザー転換効率&#34;&gt;2. 生態賦能とユーザー転換効率
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;小米汽車の成功は孤立した出来事ではなく、&lt;strong&gt;小米エコシステムが持つ強力な賦能能力&lt;/strong&gt;の表れです：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;巨大な潜在顧客基盤&lt;/strong&gt;: 小米は数億人のアクティブユーザーを抱えており、これらのユーザーは&lt;strong&gt;既存で、高い粘性があり、小米ブランドとエコシステムを認めている&lt;/strong&gt;潜在自動車購入者です。理想やゼロ跑は、ゼロからユーザーを獲得する必要があります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;低マーケティングコスト&lt;/strong&gt;: 小米はスマートフォン、アプリ、米家などのチャネルを通じて直接ターゲット顧客にリーチし、&lt;strong&gt;マーケティング効率が非常に高い&lt;/strong&gt;です。SU7の驚くべき注文転換率は、そのエコシステムの流入と口コミ効果の巨大な価値を証明しています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;スマートドライブとコクピットの差別化&lt;/strong&gt;: 小米はスマートフォン、車載機、スマートホームを&lt;strong&gt;シームレスに連携&lt;/strong&gt;させることができます。市場は、このようなエコシステムの統合がユーザーに&lt;strong&gt;業界平均水準よりも優れた&lt;/strong&gt;スマートコクピット体験をもたらすと信じています。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-資本市場の期待とpe論理&#34;&gt;3. 資本市場の期待とP/E論理
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;資本市場が小米の時価総額を計算する際、単に理想的な価値や「ゼロスタート」の価値を加えるのではなく、以下の式で評価します。&lt;/p&gt;
$$\text{小米時価総額} = \text{(スマートフォン + IoT + 互联网) 事業の成熟したP/E評価} + \text{EV事業の**高い成長性プレミアム**}$$
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;理想/ゼロスタート&lt;/strong&gt;: そのビジネスが比較的単一であるため、市場は主にその&lt;strong&gt;短期的な収益性と販売実績&lt;/strong&gt;を重視し、評価は高成長からより保守的な$P/E$または$P/S$評価へとシフトしています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;小米&lt;/strong&gt;: 小米自動車の成功により、市場は小米が今後10年間で&lt;strong&gt;万億ドル規模の新セクターに成功的に参入できると信じている&lt;/strong&gt;と考えています。そのため、市場は小米のEV事業を&lt;strong&gt;全く新しい、高成長セクターへの入り口&lt;/strong&gt;として捉え、非常に高いプレミアムを与えます。&lt;strong&gt;このプレミアムは、「セクター参入証券」と「エコシステム連携価値」を買っているのです。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;要するに、&lt;strong&gt;小米自動車は単独で評価されるプロジェクトではなく、小米の「プラットフォーム戦略」が成功したかどうかの重要なマイルストーンです。&lt;/strong&gt; このマイルストーンの達成により、小米全体の評価ロジックが再構築され、その結果、時価総額が大幅に上昇しました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;美团&#34;&gt;美团
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;美团的出现完全是个意外，幸好仓位并非很多。美团能够连接万物，这句话深深印在我的脑海里，它会像美团股价一样，日理中天。
买入的时候，没有思考，为什么美团跌这么多。等三季度财报出来看看再说，割肉也不是不行。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;阿里中国近期电商税收政策の来龍去脈と影響分析&#34;&gt;阿里：中国近期电商税收政策の来龍去脈と影響分析
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中国近年の「eコマース税」は主に&lt;strong&gt;跨境eコマース小売輸入課税政策の調整&lt;/strong&gt;および&lt;strong&gt;国内eコマースプラットフォーム企業への納税情報の報告の規範化&lt;/strong&gt;という2つの側面で、異なる種類のeコマースや事業者に対して異なる程度の影響を与えています。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-電商稅收政策の来龍去脈-denwa-zeiko-zeikyo-no-rai-ryonu-keimaku&#34;&gt;📜 電商稅收政策の来龍去脈 (Denwa Zeiko Zeikyo no Rai Ryonu Keimaku)
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;(This translates to &amp;ldquo;The Origin and Development of E-commerce Tax Policies&amp;rdquo;)&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;1-跨境电商零售輸入関税調整-海淘税&#34;&gt;1. 跨境电商零售輸入関税調整 (“海淘”税)
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;背景と変更点:&lt;/strong&gt; 主に、海外のECプラットフォームを通じて購入した商品の税制に関する政策を対象としています。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;旧政策 (行郵税):&lt;/strong&gt; 以前は “行郵税” (行邮税) を利用して手続きを行い、金額が50元以内であれば免税でした。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;新政策 (総合税):&lt;/strong&gt; 現在は “関税 + 付加価値税 + 消費税” の総合税モデルを採用しています。個人取引限度額内（例えば、現在は単回 5,000元、個人年間 26,000元）において、関税は一時的に0%と設定されていますが、輸入段階における付加価値税と消費税は法定課税額の &lt;strong&gt;70%&lt;/strong&gt; で徴収され、50元以下の免税措置は廃止されました。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;影響:&lt;/strong&gt; これにより、以前は低価格であった商品（例：ベビー用品、食品、健康補助食品など）が免税措置を取りやめたことで、付加価値税 (17% × 70%) 約11.9% を追加で支払う必要が生じ、&lt;strong&gt;“海淘”商品の全体的な価格が上昇し、業界のコンプライアンス化と淘汰を加速させています。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;2-国内ecサイトの課税情報報告とコンプライアンス規制の強化&#34;&gt;2. 国内ECサイトの課税情報報告とコンプライアンス規制の強化
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;背景と変化：&lt;/strong&gt; 『电子商务法』の施行、および近年の『インターネットプラットフォーム企業課税情報報告規定』などの規範の発令に伴い、税務当局はECサイト上の事業者（特にC2C個人販売者）に対する規制を強化しています。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;要件：&lt;/strong&gt; プラットフォームに対して、事業者の売上収益などの情報を報告することが求められています。これにより、以前は隠れた収入や私人アカウントでの收款などにより納税を回避していたビジネスモデルが持続できなくなりました。&lt;strong&gt;業界は合規性を中心とした生態系の再構築段階に入っています。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;税務規範：&lt;/strong&gt; EC事業者（淘宝卖家、微商など）が&lt;strong&gt;法令に基づいて法人登記を行い、法令に従って納税するべき&lt;/strong&gt;ことを強調し、他の実体企業とスタートラインで同列に競争することを促進します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;-アリババ淘宝天猫京东への影響&#34;&gt;🛍️ アリババ（淘宝/天猫）、京东への影響
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;全体として、標準化された税制政策はアリババと京东の&lt;strong&gt;プラットフォームビジネス&lt;/strong&gt;に複雑な影響を与えますが、&lt;strong&gt;自社またはB2Cビジネス&lt;/strong&gt;に対する長期的な影響は概してプラス的です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;| &lt;strong&gt;アリババ（淘宝/C2C）&lt;/strong&gt; | &lt;strong&gt;課題と刷新&lt;/strong&gt; | 過去の淘宝などのC2Cプラットフォームには、未登録の工商登記や納税を行っている個人事業主が多数存在していました。合規化要求により&lt;strong&gt;収益を上げられないか、または合意しない小規模事業者&lt;/strong&gt;が淘汰され、短期的にプラットフォーム上の事業者数と商品価格の優位性が低下する可能性があります。しかし、長期的な視点で見れば、プラットフォームの商品とサービスの&lt;strong&gt;全体的なコンプライアンス、品質、および消費者の信頼度を高める&lt;/strong&gt;でしょう。 |&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-アリババ淘宝天猫京东の影響&#34;&gt;🛍️ アリババ（淘宝/天猫）、京东の影響
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;プラットフォーム/ビジネスタイプ&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;影響方向&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;具体分析&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;アリババ (天猫/B2C) &amp;amp; 京東 (自営/B2C)&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;利好合規業務&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;天猫と京東の大部分の事業者、特にB2C企業および自営事業は、&lt;strong&gt;すでに正規の納税主体&lt;/strong&gt;（一般納税人）である。 新しい規制政策により、過去に脱税によって利益を得ていた小規模な事業者が出資を失い、価格優位性を失うことで、より&lt;strong&gt;公平な競争環境&lt;/strong&gt;が生まれ、合規済みの主要プラットフォームおよびB2C事業者は&lt;strong&gt;長期的に利好&lt;/strong&gt;となる。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-アリババ淘宝天猫京东の影響-1&#34;&gt;🛍️ アリババ（淘宝/天猫）、京东の影響
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;プラットフォーム/ビジネスタイプ&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;影響方向&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;具体分析&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;跨境电商事業&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;コスト上昇&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;跨境电商税改により「海淘」商品価格が上昇し、この部分の販売数と成長率に影響を与える可能性があります。しかし、業界全体は&lt;strong&gt;規範化&lt;/strong&gt;に向かっています。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-アリババ淘宝天猫京东への影響-1&#34;&gt;🛒 アリババ（淘宝/天猫）、京东への影響
&lt;/h3&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;-一部の事業者における損失または赤字の影響&#34;&gt;📉 一部の事業者における損失または赤字の影響
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;あなたは一部の店舗が納税後に損失を出したり、利益を上げられなくなったりしたことを挙げました。この現象は&lt;strong&gt;コンプライアンス（法令順守）プロセスにおける必然的な結果&lt;/strong&gt;であり、主に以下の種類の事業者に集中しています。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;当初、税逃れによって「価格優位性」を得ていた事業者：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;これらの事業者は、納税の負担を消費者に転嫁することで、商品の価格を実店舗よりも低く抑えていました。法令遵守した納税義務が発生すると、そのコスト構造が変わり、価格優位性が失われ、&lt;strong&gt;製品やサービスのコア競争力がなければ、自然に淘汰されてしまいます&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;小規模企業基準を満たしているものの、優遇措置を受けられていない事業者：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;現在の中国における税制では、&lt;strong&gt;少額納税者&lt;/strong&gt;に対して付加価値税の免除措置（例えば四半期売上高が30万元を超えない場合に付加価値税を免除）があります。&lt;strong&gt;現在、プラットフォーム内には9割以上の中小企業が該当しており&lt;/strong&gt;、既存の優遇措置を受けていることで、&lt;strong&gt;本来は少額納税するか、納税する必要がない&lt;/strong&gt;状況でした。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;損失の原因：&lt;/strong&gt; 政策を理解していないか、あるいは優遇条件を満たしているにも関わらず、過去に適切な申告を行っておらず、優遇措置を受けられていなかった可能性があります。現在、法令遵守の要請により、税務を再整理する必要がありますが、もし販売実績が低ければ、コンプライアンスに従った申告後も税負担は非常に低かったり、免除されたりします。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;利益率が極めて低い事業者：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;一部の海外电商事業者や国内事業者は、その利益率は平均して&lt;strong&gt;10%程度&lt;/strong&gt;です。新たな税負担のコスト（跨境税または国内コンプライアンス付加価値税）に加えられた場合、価格を上げたり、サプライチェーンを最適化したりすることで吸収できない場合、収益から損失に転換してしまう可能性があります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;結論は：&lt;/strong&gt; 電商税のコンプライアンスは、すべての事業者に負担を増大させるという意味ではなく、&lt;strong&gt;税逃れ・漏れ行為&lt;/strong&gt;に対処することを目的としています。当初から法令順守していたか、あるいは小規模企業優遇措置を受けられていた事業者に対しては、税負担は変わらないか、非常に低いレベルに抑えられます。一方、不法な手段によって生存空間を得ており、利益率が逃税に依存している事業者は、&lt;strong&gt;公平競争の道として淘汰されるのは避けられない&lt;/strong&gt;ことです。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>復盤記録 20151031</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/review-log-20151031/</link>
        <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:58:21 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/review-log-20151031/</guid>
        <description>&lt;p&gt;現地の状況は何も操作せず、今月分の財務報告を待機しています。午後は休憩のため半日休業し、特に予定もなく、ただゆっくりしたいだけです。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;歳月&#34;&gt;歳月
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;しばらくLoLの試合ライブを観ていませんでした。時が経つのはあっという間で、なんと3～4年もの間でした。
過去にゲーム関連の記事で触れていたように、LPL（国内リーグ）のチームに対しては、複雑な感情があります。多くの選手が大舞台で頻繁に見られるような低レベルのミスは、本来あるべき&lt;strong&gt;プロ意識&lt;/strong&gt;が欠けているように感じさせ、試合の見応えも大きく低下します。これが徐々に疎遠になっていった原因です。
今日は午後、思いつきで休んで半日、帰って家を片付けました。夏の服はまだ片付いておらず、試合を見てみることにしました。準決勝ではT1が健在。LPLチームの前には横たわる、越えられない山です。過去を振り返ると、LPLはSシリーズのBo5（ベスト・オブ・ファイブ）の重要な対決で彼らを相手にまだ勝利したことがなく、どのチームと対戦してもプレッシャーが大きかったものです。
これらの文字を書いている今、試合はまさに「名場面」となる第5局に入っています。LPLチームが2-1でリードしているという好位置から相手に追いつかされ、両チームは残酷な最終決着ゲームへと突入しようとしています。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;投稿前に更新します。操作には大きな問題はありませんでしたが、BP（戦術）の考え方は、完全に押しつぶされました。女皇コンビが原因で、金克斯は序盤の兵舎を十分に稼げず、ジャングラーの猪妹は梅爾によって直接潰され、非常に苦しい状況でした。本当に大変でした。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;振り返りふれぶり&#34;&gt;振り返り（ふれぶり）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美团（めいたん）&lt;/strong&gt;：安定したパフォーマンスで、大きな変動はありませんでした。期間中には一波の急騰がありました。
&lt;strong&gt;小米（きみあい）&lt;/strong&gt;：今回の下落は、複数の悪材料が重なり合った結果です。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;マクロ的な拖累（たろうてきなつれう）&lt;/strong&gt;：香港株式市場のテクノロジーセクター全体が下落（例えば、ネット易、アリババ、テンセントも良好ではありませんでした）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;自動車期待（しんるょうきたい）&lt;/strong&gt;：新エネルギー車市場における“内戦”（ないせん、競争激化）が加速し、市場は（例えば、比亚迪など）の成長に対する期待がピークに達している。小米汽車（シミーガチェー）の将来的なスペースもそれに伴い圧迫されています。
&lt;strong&gt;業界観察（ぎょうこうかんさ）&lt;/strong&gt;：&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;瑞銀（ずいえん）の決算前瞻（けつざんぜんてい、決算前に予測すること）では、ソリッドステートドライブ（SSD）とメモリの高騰（かとう）が話題に上りました。このコスト上昇が携帯電話ビジネスの利益をどれだけ蝕むのかは、決算発表で明らかになります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;しかし、一つ確実なことは：このような“内戦”が激しい市場において、Androidスマートフォン陣営（アン드로イドしょうまほうせんじんえい）は、価格を自由に引き上げることができなくなっているということです。
&lt;strong&gt;口コミ反噬（ことろくはんせい）&lt;/strong&gt;：&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最後に小米自身に戻りますが、その自動車事業は、評判の問題に直面しています。プロジェクトの初期プロモーションの声量は非常に大きく、ほとんど否定的な意見はありませんでした。しかし、現在、過度な露出後の世論による“反噬”（はんせい、逆効果）を迎えているようです。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>レビュー記録とAI予測 20251017</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/review-record-and-ai-prediction-20251017/</link>
        <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 19:50:40 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/review-record-and-ai-prediction-20251017/</guid>
        <description>&lt;p&gt;月曜日はパニック売りが起こらなかったものの、一週間のうちに全体的に陰配が進み、まるで鈍刀で肉を切り取るように、徐々に一週間を通じて下落し続けた。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;規律取引&#34;&gt;規律取引
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;昨午新增的两手小米，原计划尾盘卖出。但当时尾盘略有亏损，便心生犹豫，不忍割肉，决定再观望一天。今天上午股价小幅下跌1%，到了下午跌幅扩大至2%时，我果断离场。事后证明，这次离场是正确的，股价随后仍在继续下探。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ai分析のフォローアップアクション&#34;&gt;AI分析のフォローアップアクション
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;数日前、ブログ界隈でAIを使って競馬予想をした人が二等賞を獲得し、税引後の約9千円の賞金を拾いました。株式市場でも試してみようと思い、過去の大規模言語モデルの経験から、DeepSeekが最も適していると考えました。他のモデルが出力した投資計画は、あまり魅力的に見えませんでした。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;港元投資計画について、現在手持ちのXiaomiは約10万、損失15%、美团は約7万、損失2万。現在の株価を照会し、今後のポジション調整はどうすれば良いかです。私は長期投資を考えており、Xiaomiはyu9の上場、3期工場の爬坡、依然として高い販売実績から株価が上昇すると予想しています。美团はデリバリー大战が終わった後、安定していくと見ています。港元では3四半期の業績発表は来月公開予定ですので、業績発表後に操作を行う方がより合理的です。私の長期投資（3～5年程度）の観点から、3～5年の投資計画を提案してください。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;港元投資計画小米とミートンのポジション分析と長期戦略&#34;&gt;港元投資計画：小米とミートンのポジション分析と長期戦略
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;提供いただいた情報（小米を約10万香港ドルで15%損、ミートンを約7万香港ドルで28.6%損、投資期間3年）に基づき、最新市場データと分析を整理し、詳細な投資計画をご提案いたします。以下は、総合検索結果の中核となる情報です：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;現在の株価（2025年10月17日時点）&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;小米グループ-W (&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://01810.HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;01810.HK&lt;/a&gt;)&lt;/strong&gt;：45.88香港ドル（前日比3.82%下落、月内累積下落率超15%）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ミートン-W (&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://03690.HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;03690.HK&lt;/a&gt;)&lt;/strong&gt;：94.50香港ドル（前日比4.30%下落、年間累積下落率37.71%）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;港元市場環境&lt;/strong&gt;：恒生指数は2.48%下落し、テクノロジー株が主導で下落。短期的な市場センチメントは弱調である。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ご購入理由の検証&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;小米&lt;/strong&gt;：Yu9上場、第3期工場爬坡、販売台数の潜在力は合理的な長期ロジックだが、短期的に成都SU7事故の影響を受けて株価が押し下げられている（ドア安全問題、規制当局の介入）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ミートン&lt;/strong&gt;：外食戦争の終結後の安定化が長期的な鍵となる。しかし、現在の競争は激化しており（京东、アリババが巻き込まれる）、第2四半期の純利益が89%も暴落し、王興氏の“どんな代償を払っても構わない”という発言が市場への懸念を強めている。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;ポジション管理の推奨事項短期は慎重長期は基本面に集中&#34;&gt;ポジション管理の推奨事項：短期は慎重、長期は基本面に集中
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;現在のポートフォリオ全体は約18.8%の損失（合計ポートフォリオ17万香港ドル、約37,400香港ドル相当）となっていますが、長期投資では感情に左右された取引を避ける必要があります。以下に段階別の推奨事項を示します：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;| &lt;strong&gt;決算前（短期：現在から11月決算発表まで）&lt;/strong&gt; | 現状のポジションを維持し、追加購入は行わない。SU7事故調査の進捗状況とQ3自動車納車数データを注視する。 | 現状のポジションを維持し、追加購入は行わない。重点的に監視するのは、Q3の外卖UE（平均売上高）が改善するかどうか。 | 決算前の株価は変動しやすい可能性がある：&lt;br&gt;• 小米は安全事故の影響で短期的な反発は難しい。&lt;br&gt;• 外卖の競争は依然として激化しており、収益回復には時間がかかる。 |&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ポジションコントロールの推奨短期は慎重長期はバロースケに集中&#34;&gt;ポジションコントロールの推奨：短期は慎重、長期はバロースケに集中
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;取引周期&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;小米戦略&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;美団戦略&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;主要根拠&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;決算後（中期：11月～2026Q1）&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;決算で自動車販売台数が緩やかに増加し、スマートフォン粗利率が底打ちして回復した場合、5%～10%の買い増しを検討。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;決算で競争緩和と損失の縮小が確認された場合、5%～10%の買い増しを検討。それ以外の場合は現在のポジションを維持。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;• 小米は2025年の販売目標台数を35万辆に設定しており、スマートフォン高付加価値化が利益の鍵。&lt;br&gt;• 美団のSOTP評価により121%の上昇余地があるものの、収益転換点が必要。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;ポジション管理の推奨短期は慎重長期はファンダメンタルズに集中&#34;&gt;ポジション管理の推奨：短期は慎重、長期はファンダメンタルズに集中
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;取引期間&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;小米戦略&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;美団戦略&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;主要根拠&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;長期（3年）&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;核心ポジションを保持し、目標価格75香港ドル（潜在的な上昇幅63%）。リスク要因：自動車安全規制、スマートフォン需要の減速。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;核心ポジションを保持し、目標価格247香港ドル（潜在的な上昇幅161%）。リスク要因：政策コストの上昇、新規事業の赤字。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;• 小米の車・家庭エコシステムの閉環は長期的なエンジン。&lt;br&gt;• 美団の即時小売セグメントの浸透率が向上すると予想。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;位置制御推奨短期慎重長期基本面に集中&#34;&gt;位置制御推奨：短期慎重、長期基本面に集中
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;決算後に操作するか？&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;はい、3四半期決算（11月発表）を待ってから加増判断することを推奨します&lt;/strong&gt;。理由：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;決算はあなたの買い付けロジックを検証します：小米の工場爬坡販売数、美団の競争緩和の証拠。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;決算が予想を下回れば株価は下落し、より良い加増ポイントを提供します。予想を上回れば右側シグナルを確認できます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;短期市場センチメントはイベントドリブン（小米事故、外食価格戦など）の影響を受けやすく、決算で不確実性を軽減します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;長期投資計画3年視点&#34;&gt;長期投資計画（3年視点）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;「高品質資産の保有＋低価格時にポジションを組む」原則に基づき、あなたの計画は以下のように詳細化できます：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;小米グループ：攻守兼備、自動車事業の転換点を注視&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;主要機会&lt;/strong&gt;：自動車事業における規模効果（目標35万辆年間販売台数）、AIoTエコシステムの連携。財務健全性（Z-Score=4.19、破産リスク低）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;リスクへの対応&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;SU7の安全問題が継続的に拡散した場合、株価は40～42香港ドル区间に下落する可能性があり、株価が10%下落ごとにポジションを5%追加することを設定します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;長期保有底線：自動車四半期販売台数が8万辆以上で安定。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ポジション比率&lt;/strong&gt;：推奨されるのは40～50%の総ポジション比率（現在約59%であり、レポート後に調整可能）を維持することです。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美团-W：収益修復を待つ、コアビジネスに焦点を当てる&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;主要機会&lt;/strong&gt;：宅配業務市場シェアの安定（65%）、闪购事業の成長40%、評価額の低さ（SOTP目標価格247香港ドル）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;リスクへの対応&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;宅配業務のUE（平均売上高）が収益化した場合、それは追加ポジション組むサインです。競争激化の場合、株価は80香港ドルに下落する可能性があり、段階的に補填します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;長期保有底線：コアローカルビジネスの運営利益率が15%以上に戻る。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ポジション比率&lt;/strong&gt;：推奨されるのは30～40%の比率（現在約41%であり、競争の影響を警戒する必要があります）を維持することです。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;分散投資の提案&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;港股科技株は最近圧力を受けていますが、長期的に見ると新質生産力代表です。通信事業者などの高配当資産に10～20%の資金を投資するか、港股科技ETFへの投資を検討し、単一株式のリスクを相殺します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;主要監視指標とタイムマイル&#34;&gt;主要監視指標とタイムマイル
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;タイムマイル&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;小米の注目点&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;美団の注目点&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;操作指針&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;2025年11月&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Q3業績報告書：自動車納車台数、スマートフォン粗利率トレンド&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Q3業績報告書：配達UE改善、新規事業損失率&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;業績目標達成なら建玉を増やす、そうでなければ持ち越し。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;主要監視指標とタイムマイル-1&#34;&gt;主要監視指標とタイムマイル
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;タイムマイル&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;小米の注視点&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;美団の注視点&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;操作指針&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;2026年Q1&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;吉林省における新車種の走行試験進捗、スマートフォン高端化売上&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;外卖补贴の段階的削減力度、闪购の収益転換点&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;年次目標達成度を評価し、在庫配分を調整する。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;主要監視指標とタイムマイル-2&#34;&gt;主要監視指標とタイムマイル
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;タイムマイル&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;小米の注視点&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;美団の注視点&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;操作指針&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;長期（3年）&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;自動車事業の損益分岐、AIoT浸透率&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;即時小売市場シェア、政策コスト消化&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;目標価格まで保有するか、基本面が悪化した場合に減持。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;主要監視指標とタイムライン&#34;&gt;主要監視指標とタイムライン
&lt;/h3&gt;&lt;h3 id=&#34;結論と推奨事項&#34;&gt;結論と推奨事項
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;即時行動&lt;/strong&gt;: 現状を維持し、決算発表前に無謀な増配を避ける。現在の株価はすでにネガティブな影響をある程度織り込んでおり、決算発表前の変動が拡大する可能性がある。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;長期信頼性への支保&lt;/strong&gt;:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;小米の自動車エコシステムとスマートフォン高付加価値化こそが核心的な論理であり、短期的な事故が長期的技術革新能力を変えるものではない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美団がデリバリー戦を終えると、収益性の拡大は非常に大きい（アリバブが岸辺で火事を見るように利益を得ることを参照）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;リスク警告&lt;/strong&gt;: 恒生指数全体は世界的な流動性への影響を受けやすく、米連邦準備制度理事会（FRB）が利下げを遅らせれば、テクノロジー株の評価額を押し下げる可能性がある。投資資金は必ず長期的な余剰資金であることの確認を怠らないでください。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本計画は公開情報を基に作成されており、投資アドバイスを提供するものではありません。市場にはリスクがあり、意思決定は慎重に行ってください。定期的な見直し（例えば四半期ごと）を通じて戦略を調整することを推奨します。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;要点まとめ&#34;&gt;要点まとめ
&lt;/h3&gt;&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;決算を待ってから買い増しするのは時期尚早かもしれません。その場合、株価が大幅に上昇した場合どうなるか&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;結論と推奨事項-1&#34;&gt;結論と推奨事項
&lt;/h3&gt;&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;ご提示いただいた問題は非常に重要であり、長期投資家が長年直面している典型的なジレンマを明確に示しています：&lt;strong&gt;短期リスク（決算発表まで待つ）と、最適なコスト（割高掴まれないこと）を両立させることは困難です。&lt;/strong&gt;
「決算発表後に買い増しした場合、株価が急騰して機会を逃すのではないか」という懸念は非常に妥当です。市場はしばしば先を見据え、もし決算内容が予想を大幅に上回れば、株価は短期間で急速に反応する可能性があります。しかしながら、現在保有されている2つの株式の具体的な状況下においては、「決算発表まで待つ」戦略が依然として最適であると考えます。以下にその理由を詳細に説明し、リスクと機会をバランスさせるための&lt;strong&gt;段階的な買い増し戦略&lt;/strong&gt;をご提案します。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;なぜ決算待ちが現状ではより合理的な選択なのか&#34;&gt;なぜ「決算待ち」が現状ではより合理的な選択なのか？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;核心原因は以下の通りです：&lt;strong&gt;現在保有している2つの株式が抱える不確実性は、主にその基本面の矛盾に由来し、決算発表こそがこれらの矛盾を検証する鍵となるからです。&lt;/strong&gt; 現状の株価大幅上昇を促す「触媒」が現れていないためです。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小米に対する核心矛盾：「自動車事業への信頼危機」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;現状&lt;/strong&gt;：SU7の安全事故によるネガティブな影響が波及しており、市場は小米自動車の品質、評判、そして将来の販売実績に対する疑念を抱いています。これは株価を押し下げる最大の要因です。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;決算発表の検証効果&lt;/strong&gt;：第3四半期の決算発表では、重要な&lt;strong&gt;自動車納車台数データ&lt;/strong&gt;が提供されます。もし納車台数が依然として堅調であれば、市場の懸念を打ち消し、株価に持続的な上昇をもたらすことができます。しかし、その前には、それは脆弱な反騰となる可能性があります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;リスクと機会の比較&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;待つリスク（踏み外す）&lt;/strong&gt;：決算発表前に、ネガティブなセンチメントが依然として支配下にある状況で、株価が大幅かつ連続的に上昇する可能性は低いと考えられます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;盲動するリスク（巻き込まれる）&lt;/strong&gt;：もし決算発表で自動車販売台数が伸び悩むことが示されれば、株価はさらに下落し、あなたは「半ばで買い増しを試みる」という大きなリスクに直面することになります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美团に対する核心矛盾：「収益性の回復時期」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;現状&lt;/strong&gt;：市場は激しい競争がコアな外食業務の利益（UE）を継続的に侵食することを懸念しています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;決算発表の検証効果&lt;/strong&gt;：決算書に記載されている&lt;strong&gt;コアローカルビジネス運営利益&lt;/strong&gt;と&lt;strong&gt;調整後純利益&lt;/strong&gt;は、外食戦争が本当に緩和されたかどうかを判断するための唯一の客観的な基準です。データ改善を示すことのみが、王興氏の「代償を厭わない」段階が終わったことを証明できます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;リスクと機会の比較&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;待つリスク（踏み外す）&lt;/strong&gt;：同様に、収益回復の兆しが見えなければ、株価は大幅な反騰の基盤がありません。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;盲動するリスク（巻き込まれる）&lt;/strong&gt;：もし決算発表で競争激化により利益がさらに悪化すれば、「バリュートラップ」への懸念が高まり、株価はさらに下落する可能性があります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;結論&lt;/strong&gt;：長期投資においては、&lt;strong&gt;「正しく」買うことの方が、「安く」買うことよりも重要&lt;/strong&gt;です。決算発表は「正しさ」を判断するための重要な根拠を提供します。小さな「踏み外し」の可能性を回避するために、「深度な巻き込み」のリスクを負うのは、リスクとリターンのバランスから見て妥当ではありません。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;具体操作計画待機と空転不安を解消する&#34;&gt;具体操作計画：待機と空転不安を解消する
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;「全面投資」か「完全撤退」の極端な選択をする必要はありません。より賢明な戦略は**「底仓観測、金字塔式加倉」**です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一段階：観察倉庫と行動規律の確立（現在）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;既存のポジションを底仓として維持し、市場から完全に離脱しないようにします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;加倉のトリガー条件を設定します。例えば：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;小米 (Xiaomi)&lt;/strong&gt;：株価が体積で重要なテクニカルレベル（例：50港元）を突破するか、SU7事故に関する明確なポジティブ調査結果が出た場合。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美团 (Meituan)&lt;/strong&gt;：競合他社が価格競争を引き上げているニュースが出たか、株価が体積で100港元整数ラインを突破した場合。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;この方法のメリット&lt;/strong&gt;：もし決算前に真に好材料によって株価が先行的に上昇した場合、あらかじめ設定した規律に基づいてチャンスを捉え、完全に空転してしまうのを防ぐことができます。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二段階：決算前「少額積立」式試探（オプション：より滑らかなコストを求める投資家向け）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;空転不安が強い場合、加倉に充てる資金を10～20分割します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;決算発表前に株価が継続的に下落している場合、&lt;strong&gt;毎週または隔週で&lt;/strong&gt;1単位の資金を投入します。この方法はコストをわずかに分散させますが、投資額は非常に小さいため、決算後にネガティブなニュースが出た場合でも損失を抑えることができます。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三段階：決算後の「確実性」加倉（コア操作）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;これは計画の主要な加倉段階です。決算結果に基づいて、以下の3つの対応を行います。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;シナリオA（予想を大幅に上回る）&lt;/strong&gt;：決算データが強靭で、投資論理を裏付けている場合。このとき、&lt;strong&gt;果敢に加倉&lt;/strong&gt;します。株価がすでに上昇している場合でも、ファンダメンタルズの転換点を確認し、長期的に見れば現在の価格は山の麓です。追証（トレンドフォロー）ではなく、段階的に買い増しすることができます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;シナリオB（予想通り）&lt;/strong&gt;：決算内容が中立で、サプライズもショックもない場合。既存のポジションを維持するか、僅かに加倉して次の四半期の信号を待ちます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;シナリオC（予想を下回る）&lt;/strong&gt;：決算結果が市場の懸念を裏付けている場合。&lt;strong&gt;加倉を停止し、長期的な論理が破壊されていないか再評価&lt;/strong&gt;します。株価は下落する可能性がありますが、これもより低い、より安全な加倉価格を提供してくれます。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;結論あなたの長期投資計画最適化版&#34;&gt;結論：あなたの長期投資計画（最適化版）
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;段階&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;操作戦略&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;核心目標&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;決算前（現在～11月）&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;「底仓观望」&lt;/strong&gt;：既存のポジションを維持し、増配や追加投資を行わない。または、極少額での積立投資に限定する。基本面悪化時に加倉するトリガーを設定。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;リスク管理、元本維持&lt;/strong&gt;。基本面の悪化時に資金を追加投入しないようにする。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;結論長期投資計画の最適化版&#34;&gt;結論：長期投資計画の最適化版
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;段階&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;操作戦略&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;核心目標&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;決算後（11月中下旬）&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;「勢いに乗り」&lt;/strong&gt;：決算結果に基づいて判断。予想を上回れば積極的に買い増し；予想を下回る場合は、より良いタイミングを待つ。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;意思決定の質を高める&lt;/strong&gt;。基本面が確実性の高い方向に資金を投入する。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;結論あなたの長期投資計画の最適化版&#34;&gt;結論：あなたの長期投資計画の最適化版
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;段階&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;操作戦略&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;核心目標&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;長期（3年）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;「保有と最適化」&lt;/strong&gt;：小米のエコシステム、美団のリテールといった企業の長期競争力に注目し、短期株価変動に惑わされない。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;複利成長を実現&lt;/strong&gt;。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;結論あなたの長期投資計画最適化版-1&#34;&gt;結論：あなたの長期投資計画（最適化版）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最後に覚えておいてください&lt;/strong&gt;：長期投資においては、&lt;strong&gt;忍耐は強力な競争力です&lt;/strong&gt;。市場は必ずチャンスを与えてくれます。逃すと、次のものがあるでしょう。しかし、元本を失うと、戻すのは難しくなります。財務諸表の確定性を待つことは、元本を守り、勝率を高めるための最も効果的な手段の一つです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この詳細な計画があなたの疑問を解消し、より落ち着いた意思決定を支援することを願っています。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>ストリート・タームの包括的整理と解説：香港株式市場（HONG KONG）のIPO（Initial Public Offering、新規株式公開）およびダークプール（Dark Pool）に関連する専門用語の体系的な整理と解説</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/systematic-collation-and-explanation-of-proprietary-terms-related-to-hong-kong-ipos-and-dark-pools/</link>
        <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 19:18:52 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/systematic-collation-and-explanation-of-proprietary-terms-related-to-hong-kong-ipos-and-dark-pools/</guid>
        <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;港株暗盤取引には、多くの専門用語があり、ほとんどが認識されているものの、一部はまだ馴染みがありません。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;参照資料：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/QS_dh4XMVW6vJ3vCiDcCvQ&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;全员抽签！轩竹生物-B(2575.HK)上市首日大涨127%，19万人选择摸一手&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;これは暗盤に関連する記事で、その中の専門用語を整理・解説します：本公司本次全球发行6733.35万股，招股价定价11.6港元。发行比例为13%，募集总额约7.81亿港元，采用机制B分配方式，公开发售固定占比10%。国配部分引入了1家基石投资者，认购约0.77亿港元，占全球发售的9.81%。
公司本次申购总人数达37.6万人，其中19万人选择申购1手；另外乙组申购人数为19,516人，顶头槌2416张。
配售结果显示，公司招股公开认购倍数达4908.33倍，国配认购10.15倍，无回拨；
轩竹生物-B一手中签率仅1%，全员抽签，顶头锤也不稳中，最终中签人数为13,467人。此外，公司此次上市无绿鞋。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;以下は、記事で言及されている港株IPOおよび暗盤に関連する専門用語の体系的な整理と解説です：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;発行構造と分配メカニズム&#34;&gt;発行構造と分配メカニズム
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;グローバル発售&lt;/strong&gt;
会社首次公開割当（IPO）時に、国内外の投資家を対象とする発售行為であり、&lt;strong&gt;公募売却&lt;/strong&gt;（一般投資家向け）と&lt;strong&gt;国際配分&lt;/strong&gt;（機関投資家向け）の2つの部分を含む。本件、玄竹生物-Bグローバル発售は6733.35万株を発行し、発行比率は13%となり、上場後に株式公開市場（ストック・プブリック）で保有する株式が総発行済み株式数の13%を占めることになる。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;メカニズムB分配方式&lt;/strong&gt;
香港証券取引所が2023年に導入した新股の分配メカニズムであり、発行人が事前に公募売却比率（下限10%、上限60%）を設定でき、&lt;strong&gt;回戻りなし&lt;/strong&gt;（回戻り調整がない）という特徴を持つ。玄竹生物-Bは公募売却比率を固定で10%とし、公開承引倍数が高达4908倍であっても、国際配分から公募売却に株式を割り当てることはなく、結果として公募売却の比率は常に673.34万株となる。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回戻りメカニズム&lt;/strong&gt;
従来のメカニズムAの下では、公募売却倍数が一定の閾値（例えば100倍以上）を超えると、国際配分から公募売却に株式を回戻すことができ、最大50%まで調整可能だった。しかし、メカニズムBは適用されないため、玄竹生物-Bは回戻りを行わなかった。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;投資家グループと申入戦略&#34;&gt;投資家グループと申入戦略
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;公開販売と国際配分&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;公開販売:&lt;/strong&gt; 全面発行台数の10% (673.34万株) を占め、個人投資家に向けられ、申入人数は37.6万人を達成。そのうち19万人のみが1手（100株）の申入に限定されました。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;国際配分:&lt;/strong&gt; 残りの90% (6060.01万株) を占め、主に機関投資家に割り当てられました。本開催では1社基盤投資家を導入し、0.77億港元を申入（全発行台数の9.81%）し、ロックアップ期間は通常6ヶ月です。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;グループAとグループB&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;グループA:&lt;/strong&gt; 申入金額が500万港元以下の中小投資家に向けられ、公開販売の株式の50% (336.67万株) を割り当てられました。本グループの申入人数は19万人で、そのうち19万人のみが1手（100株）の申入に限定されました。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;グループB:&lt;/strong&gt; 申入金額が500万港元を超える高純資産投資家または機関投資家に向けられ、公開販売の残りの50% (336.67万株) を割り当てられました。本グループの申入人数は19,516人となり、最高申入量（トップロット）は2416張に達しました。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;トップロット申入&lt;/strong&gt;
公開販売における最高限度で申入するものであり、通常は公開販売株式の50%を認購できます。竹芝生物-Bのトップロット数量は2416張ですが、公開販売が極度に火爆（超购率4908倍）したため、トップロット投資家も抽選に当選し、当選率は非常に低くなりました。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;購読データと当選ルール&#34;&gt;購読データと当選ルール
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;購読倍数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;公開購読倍数&lt;/strong&gt;: 公開募集額を申购資金で割ったもの、散歩の需要熱度を示す。竹芝生物-Bは4908.33倍に達し、市場新記録を更新した。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;国配購読倍数&lt;/strong&gt;: 発行金額を申购金額で割ったもの、竹芝生物-Bは10.15倍であり、機関投資家の需要が中程度であることを示している。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一手当選率と全員抽選&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;一手当選率&lt;/strong&gt;: 申告1手（通常は最小取引単位）的中確率。竹芝生物-Bは1%に過ぎず、100人中1人しか当選しないことを意味する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;全員抽選&lt;/strong&gt;: 公開募集が極めて高倍数となったため、すべての申告者（乙組とトップハンマー投資家を含む）は抽選によって配分され、”安定当選”の仕組みはない。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;株式分割分配&lt;/strong&gt;
公開売却株式が比例配分された後、1手不足の株式切れ（例えば50株）は集約され、申告金額の高い順に分配される。竹芝生物-Bにおける当選者数は13,467人であり、一部の投資家は株式分割を通じて追加で株式を得る可能性がある。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;特殊メカニズムと市場への影響&#34;&gt;特殊メカニズムと市場への影響
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;基石投資家&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
IPO前、発行者と受託契約を締結する戦略的投資家を指し、通常は著名な機関や企業である。玄竹生物-Bには1社の基石投資家が導入され、0.77億香港ドル（全世界発行台数の9.81%）を受託し、市場への信頼を高めることを目的とした。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;グリーンシューズメカニズム（超え剰配售選択権）&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
上場後30日以内に15％の株式を過剰発給し、株価変動を抑制するために使用される。株価が発行価格を下回った場合、証券会社は二级市場で株式を購入して価格を支える必要がある。玄竹生物-Bにはグリーンシューズメカニズムが採用されなかったため、上場初期における株価変動が大きくなる可能性がある。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ダークプール取引&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
新規株式の発行前に一日行われる店頭取引であり、通常は証券会社がプラットフォームを提供する。ダークプールの価格は市場が新規株式に対して抱く初期の期待を反映し、発行価格（玄竹生物-Bの場合、ダークプール価格が上昇する可能性がある）より高い場合、上場初日におけるパフォーマンスが良いことを示唆する。逆に、下回った場合は株価が下落する可能性がある。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;重要な用語の比較と市場背景&#34;&gt;重要な用語の比較と市場背景
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;メカニズムA vs メカニズムB&lt;/strong&gt;
メカニズムAは回拨を可能にし、投資家が過熱時により多くの株式を獲得できます。一方、メカニズムBは固定公開販売比率を採用し、機関主導のIPOに適しています。玄竹生物-BはメカニズムBを選択した理由は、証券会社が機関投資家と散布投資家の配分をバランスさせるためと考えられます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;グループA vs グループB&lt;/strong&gt;
グループAの中籤率は低いものの、各手の収益はより分散され高くなる可能性があります。グループBの中籤率は高く、より高い資金調達コストを負担する必要があります。玄竹生物-BのグループBの申入人数19,516人は、ハイネット投資家が医薬品株に熱意を持って追いかけることを反映しています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;回拨メカニズムの取消の影響&lt;/strong&gt;
メカニズムB下では回撥は行われず、玄竹生物-Bの公開売却はわずか673万株となり、散布投資家の「僧多粥少」という状況を悪化させました。一手中籤率が過去最低を更新しました。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;まとめ&#34;&gt;まとめ
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;恒竹生物-BのIPO事例は、香港株式市場の構造的特徴を集中して示した：メカニズムBの適用が小口投資家の配当比率を制限し、基石投資家の導入が機関投資家の需要を安定させ、超高倍率の過剰申込みと全員抽選が生物製薬株に対する投機熱を浮き彫りにした。暗所取引とグリーンシュー機構の欠如は、上場初期の不確実性をさらに拡大させた。投資家は自身のリスク許容度に応じて、新株の基本面と市場心理を合理的に評価し、盲目的な追随を避けるべきである。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>株式ブラックボディの白鳥再び (Kaikei burakku bodi no hakuchō futatabi)

**Note:** This is a literal translation aiming to capture the poetic and somewhat evocative nature of the original phrase.  A more natural Japanese phrasing might be needed depending on the context.</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/black-swan-goose-returns/</link>
        <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 12:10:18 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/black-swan-goose-returns/</guid>
        <description>&lt;p&gt;以前の株式市場では、経済ニュースに注目が集まっていましたが、トランプ氏が再び帰国して以来、彼のツイート（個人向けカスタマイズ版）にも注目する必要がありました。貿易戦争は相変わらず激化し、4月7日の大幅な暴落の後、急速に回復しましたが、今回はみんなまだ買い入れると信じられるのでしょうか？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;背景回顾&#34;&gt;背景回顾
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2025年4月7日、米国が「対等関税」政策を実施したことで世界的な株式市場は「ブラックマンデー」を迎えました。A株は7.34%の大幅下落し、創業板指も12.5%の大幅下落、超4300銘柄が9%を超える水準で下落しました。恒生指数も13.22%の大幅下落を記録し、欧米株式市場もそれぞれ4%以上下落しました。中国はその後、央企による買い入れや匯金（ヘッジファンド）の介入などにより市場を安定させました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月10日夜に米国株が再び大幅な水準で下落し、中概股指数は6%下落した主な要因は、米中貿易戦の激化への懸念でした。トランプ氏は対華関税を強化する姿勢を改めて表明し、米国側は中国船舶に対する高額な費用を課すことや、中国がそれに伴い特別港務費を徴収するなど、対等に報復しました。さらに、米政府の閉鎖（シャットダウン）や消費者の信頼感低下も市場のパニック売りを引き起こし、避難情绪下落を招きました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://truthsocial.com/@realDonaldTrump/posts/115351840469973590&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;原文リンク&lt;/a&gt;
&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/black-swan-goose-returns/20251011142053.png&#34;
	width=&#34;586&#34;
	height=&#34;766&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;realDonaldTrump&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;76&#34;
		data-flex-basis=&#34;183px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;位置制御&#34;&gt;位置制御
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;現在のA株空売りポジションは、完全な空売りとは言えず、固收（固定収入）に加えて、少額の指数基金も含まれていますが、大部分は香港市場に集中しており、小米では既に本金の損失が発生しています。美团は依然として大株主であり、ポジション制御がやや不均衡です。月曜日に入って賭けるべきかどうかは問題であり、現在手元には十分なキャッシュフローはありません。もし入る場合は、旧友である支付宝の借呗を利用して架け橋となる資金を調達する可能性があります。&lt;strong&gt;貪心不足蛇吞象&lt;/strong&gt;（貪欲な蛇が象を食べ込む）のように、ポジション制御が非常に不合理です。その後、減額の機会を探し、減額を行う必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月7日と比較すると、現在の位置は低位とは言えません。多くの株式のポジションは比較的高い水準にあり、特に恒生科技に含まれるテクノロジー株は、個別銘柄に追加投資するのではなく、ETFを通じて追加投資するのが適切です。例えば、&lt;strong&gt;回りきって見当たらなかった適切なものがあり、上昇率は20%～30%程度&lt;/strong&gt;です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国内市場については、長期的に見て震盪（変動）しながら下落していくと予想され、短期的な大幅な上昇を狙うには、この期間内に利益確定を行うのが最適です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;関連用語解説&#34;&gt;関連用語解説
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;ブラックスワン-black-swan&#34;&gt;ブラックスワン (Black Swan)
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;「ブラックスワン」という言葉は、タレーブ (Nassim Nicholas Taleb) の著作『黒色天鵝効果』に由来する。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;概念:&lt;/strong&gt; 極めてまれで予測不可能な出来事であり、発生すると極めて大きなインパクトと破壊的な結果をもたらすこと。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;特性:&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;稀有性/不可予測性:&lt;/strong&gt; 発生前に先例や兆候がなく、誰もが想定していなかった出来事である。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;巨大なインパクト:&lt;/strong&gt; 一度発生すると、市場、経済、さらには社会に壊滅的な影響を与える可能性がある。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;事後解釈性:&lt;/strong&gt; 事前には予測不可能だが、事件が発生した後では、人々は様々な理由や説明を見つけ出し、「理解可能」に見せる傾向がある。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;起源の典故:&lt;/strong&gt; ニュージーランドが発見される前に、ヨーロッパ人はすべての天鵝が白いと信じていた。オーストラリアで黒い天鵝が発見されたことで、数千年の認識を覆した。したがって、ブラックスワンは&lt;strong&gt;予期せぬ、認知を超える&lt;/strong&gt;出来事を象徴する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;株式市場の例:&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2001年の「9·11」テロ事件（世界の株式市場への短期的な衝撃）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;新型コロナウイルス感染症 (COVID-19) の初期段階において、世界経済と市場に突然の衝撃を与えたこと。（一部にはグレーオフィスの特徴を持つと見なす意見もあったが、その爆発とグローバルな蔓延の速度および影響の程度は、ブラックスワンとして捉えられることが多い。）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;灰犀牛gray-rhino&#34;&gt;灰犀牛（Gray Rhino）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;「灰犀牛」という言葉は、ミシェール・渥克（Michele Wucker）によって提唱されました。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;概念：&lt;/strong&gt;  &lt;strong&gt;確率的に発生しやすく&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;影響が非常に大きく&lt;/strong&gt;、かつ&lt;strong&gt;明確な兆候や警告が存在する&lt;/strong&gt;にもかかわらず、人々によって**集団的に無視されたり、**選択的になんらかの延期をしたりして対処される潜在的な危機。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;特性：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;高い確率/予測可能性：&lt;/strong&gt; イベント発生前に明確な兆候と証拠があり、&lt;strong&gt;既知のリスク&lt;/strong&gt;です。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;見過ごされやすい：&lt;/strong&gt; それが突発的ではなく、長期にわたって存在するか、または徐々に発展しているため、人々は麻痺したり、楽観的な偏見を持ったり、延期してしまい、適切な行動を講じることができません。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;巨大なインパクト：&lt;/strong&gt; 一度爆発すると、それまでの効果的な対応がないために、連鎖反応を引き起こし、深刻な破壊的結果をもたらします。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;出典の典故：&lt;/strong&gt; 灰犀牛は体格が大きく、反応が遅いため、遠くからでも見ることができ、しかししばしば軽視したり、無頓着にしたりして回避することができず、それがあなたに向かって猛スピードで突進してきたときには致命的な衝突を引き起こします。したがって、灰犀牛は&lt;strong&gt;明らかなにもかかわらず無視される&lt;/strong&gt;巨大な脅威を象徴しています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;株式市場の例：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2008年の&lt;strong&gt;世界金融危機&lt;/strong&gt;（多くの専門家がアメリカのサブプライム住宅ローン市場のリスクについてすでに警告を発しており、それが広く無視されました）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;主権債務危機&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;深刻な資産バブル&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;気候変動によるシステムリスク&lt;/strong&gt;など（これらはすべて長期にわたって蓄積され、跡が付く巨大なリスクです）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>美团の赤字から債券ミスマッチへ (Meitan no akiji kara kaibon mismatch he)</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/from-meituans-losses-to-bond-mismatch/</link>
        <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 19:19:10 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/from-meituans-losses-to-bond-mismatch/</guid>
        <description>&lt;p&gt;波詭雲譎の株式市場において、私たちはしばしば信仰と期待を羅針盤とし、霧の中を抜け出し富の彼岸を目指そうとする。しかし、航行が羅針盤の指針から逸れると、容易に方向感覚を失い、最悪の場合、座礁してしまうだろう。本稿はまさにそのような航海に関するものであり、それは**小米（シミー）**への執着から始まったものの、資本の波潮の中で幾度となく漂流したものである。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;信念と現実の交錯小米の得失&#34;&gt;信念と現実の交錯：小米の得失
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;6月、私は雷總への&lt;strong&gt;信仰&lt;/strong&gt;と、小米の&lt;strong&gt;電気自動車&lt;/strong&gt;の未来に対する美しい憧憬を抱き、毅然と高位で小米を買収した。当時、信仰の力は強力であり、それは雷總が資本家としての精明さを一時的に忘れさせ、最高位閃電配售所（Flash Delivery）がもたらすリスクを無視させることになった。幸いなことに、何度か&lt;strong&gt;波段操作&lt;/strong&gt;が行われたものの、いずれもわずかな利益で終わったことで、私は初入港股市場の一点甘味を得ることができた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、蜜汁（甘い誤算）した自信もまた伴うようになった。少額儲けた&lt;strong&gt;九方&lt;/strong&gt;株の後に、私はある程度&lt;strong&gt;昏頭&lt;/strong&gt;（ひどく愚かになる）し、合理的な分析に基づかない意思決定をするようになり、単に&lt;strong&gt;港股通ネット買い入資金流&lt;/strong&gt;という一つの指標に依存するようになった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;美団の滑走路と無謀な買い増し&#34;&gt;美団の「滑走路」と無謀な買い増し
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;資金の流れに便乗して、私は&lt;strong&gt;美団&lt;/strong&gt;に目を向けた。しかし今回は、会社の&lt;strong&gt;財務データ&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;過去の推移&lt;/strong&gt;を深く分析することなく、当時勃発していた&lt;strong&gt;デリバリー競争&lt;/strong&gt;さえ認識していなかった。株価が下落し始めたとき、私はすぐに損切りをせず、むしろ無謀に&lt;strong&gt;ポジションを追加&lt;/strong&gt;した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港株の一手株式価格が2～3万香港ドルで変動し、資金の制約により自由にポジション管理ができず、これは美団での損失をさらに悪化させた。この教訓から、香港市場において、無謀な買い増しは、常に水漏れしている浴缸に水を注ぎ込むようなものであり、結果として水の流出を加速させるだけであることを痛感した。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;愚か者万福の予期せぬ収穫&#34;&gt;「愚か者万福」の予期せぬ収穫
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;まさに私が美団の損失に悩んでいた時、ある偶然の出来事が起こった——私は&lt;strong&gt;アリババ&lt;/strong&gt;を買っていた。持ち帰ることはできなかったが、迅速に売却し、この利益で美団の一部損失を補填することができた。これがまさに「愚か者万福」と呼ばれるものであり、私を美団の泥沼から一時的に脱出させることを可能にしたのだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;資産運用投資よりも重要な基礎&#34;&gt;資産運用：投資よりも重要な基礎
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;今回の経験を通して、株式市場の変動だけでなく、改めて自身の&lt;strong&gt;資産運用&lt;/strong&gt;方法を見直すきっかけとなりました。当時、短期的な緊急資金として確保していた保険資金を、&lt;strong&gt;中国債券&lt;/strong&gt;に投資してしまいました。この資金は2か月後に支払いに充当される予定でしたが、債券の短期保有による収益率は低く、流動性の問題も抱えることになりました。もし当時の時点でこの資金を&lt;strong&gt;マネーファンド&lt;/strong&gt;に預金していれば、より安定した収益を得ることができ、資金ニーズにも柔軟に対応することが可能でした。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>香港株の取引手数料ゼロ化と市場競争 (Hong Kong Stock Exchange Transaction Fee Zeroization and Market Competition)</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/hong-kong-stock-exchange-brokerage-fee-liberalization-and-market-competition/</link>
        <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 21:47:51 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/hong-kong-stock-exchange-brokerage-fee-liberalization-and-market-competition/</guid>
        <description>&lt;p&gt;「同一契約コード、同じ方向の取引に対して、手数料は1回のみ徴収する」という手法は、証券業界においては通常**「合併手数料（Commission Aggregation / Combined Commission）」**と呼ばれています。これは香港証取引所や規制当局の硬直的な規定ではなく、&lt;strong&gt;市場競争と証券会社が顧客体験を最適化するために形成されたビジネス慣例&lt;/strong&gt;です。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;港股券商、同一契約コード、同じ方向の取引に対して、佣金仅收取一笔，这是有什么历史业务背景吗&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;核心歴史的転換点2003年の最低手数料制度の廃止&#34;&gt;核心歴史的転換点：2003年の最低手数料制度の廃止
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;これはこの問題を理解する上で最も重要な背景です。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;改革前（2003年4月1日以前）：&lt;/strong&gt; 香港証券市場は&lt;strong&gt;最低手数料制度&lt;/strong&gt;を採用していました。当時、ブローカーは顧客に対して取引金額の0.25%以下の手数料を徴収することが義務付けられていました。この時期、すべての証券会社の手数料率は基本的に同じ水準に固定され、競争は研究能力、顧客関係、サービス品質といった点に集中し、価格競争はほとんど存在しませんでした。そのため、当時の手数料の合算に関する顧客への取り組みがありませんでした。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;改革後（2003年4月1日以降）：&lt;/strong&gt; 香港取引所は正式に&lt;strong&gt;最低手数料制度を廃止&lt;/strong&gt;し、証券会社と顧客が自由に手数料率を協議することを可能にしました。この改革は香港の証券業における競争を瞬く間に引き起こし、特に手数料価格競争を引き起こしました。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;白熱した市場競争の産物&#34;&gt;白熱した市場競争の産物
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最低取引手数料を廃止した後、証券会社（特に新興のインターネット証券会社）は顧客獲得のために、様々な革新的な価格戦略を採用し、「手数料統合」はその中でも非常に魅力的な取り組みの一つとなった。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;アクティブトレーダーの誘致：&lt;/strong&gt; 高頻度取引者や、同じ銘柄を分割して買い増し/売り切り（例えば、単筆の大口注文が市場価格に与える影響を回避するため）を行う投資家にとって、取引ごとに手数料が発生することは、取引コストを大幅に増加させる。この痛みを解決するために、「手数料統合」政策は完璧であり、投資家は1日で柔軟にポジションを構築または決済することができ、複数回の手数料請求を心配する必要がなくなる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;顧客の取引コスト削減：&lt;/strong&gt; これが最も直接的な目的である。手数料統合により、顧客の実質的な取引手数料支出は大幅に低減され、証券会社のプラットフォームはコスト面でより競争力を高める。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;顧客体験とロイヤルティの向上：&lt;/strong&gt; 顧客にとって有利なこの政策は、ユーザーエクスペリエンスを大幅に向上させ、投資家が証券会社が自分たちのことを考えていると感じるようにすることで、顧客の粘着性とロイヤルティを高める。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;業務ロジックと証券会社の利益&#34;&gt;業務ロジックと証券会社の利益
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;表面上は券商の収益が減少しているように見えますが、全体的な業務ロジックから見ると双方がWin-Winの関係です：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;薄利多売:&lt;/strong&gt; 単発取引の効果コストを下げることが、顧客がより頻繁に取引するように刺激し、全体的な取引量を向上させます。券商は単筆のコミッションで「利益を譲る」ものの、総取引額の増加によって補填し、プラットフォーム利用料や融資・信用取引利息などの他の費用も収益として得ることができます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;市場シェア獲得:&lt;/strong&gt; 競争激しい市場、特に新興のインターネット証券会社にとって、低手数料と優待政策はユーザーを獲得し、市場シェアを迅速に拡大するための最も効果的な手段です。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;注意すべき重要な点&#34;&gt;注意すべき重要な点
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;すべての証券会社が提供しているわけではない：&lt;/strong&gt; 「合併佣金」は主流となっているものの、これは依然として証券会社のビジネス上の意思決定であり、強制規定ではありません。伝統的な証券会社や銀行の証券サービスによっては、取引ごとに料金が発生する可能性があり、投資家は券商を選択する際に、その料金明細を注意深く確認する必要があります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;「佣金（Brokerage Commission）」のみを対象とする：&lt;/strong&gt; 必ず注意してください。「合併」計算されるのは、証券会社が徴収する「佣金（Brokerage Commission）」に限定されます。政府または取引所が徴収する「固定費用」は、取引ごとに計算され、合算することができません。主なものは以下の通りです。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;印花税 (Stamp Duty):&lt;/strong&gt; 0.1% (買い手と売り手の双方に発生し、端数切り上げで元単位)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;交易征费 (SFC Transaction Levy):&lt;/strong&gt; 0.0027% (証券取引委員会が徴収)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;交易費 (HKEX Trading Fee):&lt;/strong&gt; 0.00565% (香港株式交易所が徴収)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;会财局交易征费 (FRC Transaction Levy):&lt;/strong&gt; 0.00015% (香港財政司署が徴収)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;まとめると、港股券商の「合併佣金」政策は、2003年の最低佣金制度廃止という歴史的背景に基づいています。市場の自由化と白熱化競争の下で、証券会社が顧客コストを削減し、サービス体験を向上させ、顧客を獲得・維持するために導入した重要なビジネス戦略であり、香港金融市場が伝統から現代へ、高ハードルから普惠へと移行する縮図と言えます。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>香港株式市場（HONG KONG）の閃電配当（FLASH DEAL）事例</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/hksg-flash-crash-sell-off-case/</link>
        <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 19:12:21 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/hksg-flash-crash-sell-off-case/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;%e7%8e%96%e6%96%b9%e6%99%ba%e6%8a%95.pdf&#34; &gt;会社は最近、香港市場で資金調達を行っています&lt;/a&gt;。この資金調達は、小米が行ったものと似たようなものであり、本稿では詳細に分析します。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;九方智投配售案の解釈&#34;&gt;九方智投配售案の解釈
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;配当参加について、費用はどの程度かかりますか。これらの株式はいつ売却可能ですか。この文書には他に重要な情報が含まれていますか&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-配售における費用&#34;&gt;✅ 配售における費用
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;本配售后は、&lt;strong&gt;既存株主が旧株から新株を配售する&lt;/strong&gt;という配售后であり、配售后の対象は新規投資家（承配人）であり、&lt;strong&gt;一般の個人投資家の申込みには該当しない&lt;/strong&gt;ため、以下の通りです。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;もしあなたが承配代理によって選ばれた承配人（すなわちプロ/機関/個人投資家ではない場合）であれば、費用は発生しません。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;-配售に関わる費用&#34;&gt;✅ 配售に関わる費用
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;もしあなたが承配人である場合、かかる費用は以下の通りです。
| 配售価格 | ✅ はい | 1株あたり39.25香港ドル |&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-配售に関わる費用-1&#34;&gt;✅ 配售に関わる費用
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;費用タイプ&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;承配人が負担するか&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;備考&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;经纪佣金&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;✅ はい&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;配售价、手数料、印紙税などを含まない&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-配售に関わる費用-2&#34;&gt;✅ 配售に関わる費用
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;費用タイプ&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;承配人が負担するか&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;備考&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;取引手数料 / 証券取引手数料&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;✅ はい&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;香港株式の取引ルールに従って徴収&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-配售に関わる費用-3&#34;&gt;✅ 配售に関わる費用
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;費用タイプ&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;承配人が負担するか&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;備考&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;印紙税&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;✅ はい&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;香港株式の売買には0.13%の印紙税がかかります&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-参加卸売に関わる費用&#34;&gt;✅ 参加卸売に関わる費用
&lt;/h3&gt;&lt;h3 id=&#34;-割当株式の売却時期について&#34;&gt;✅ 割当株式の売却時期について
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;公告内容に基づくと：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;「割当株式は、ブローカー代理が少なくとも六名以上の承受人に対し最大限努力のもと配当し、完了次第売却いたします。&lt;strong&gt;配售后完成后，预计任何承受人が本社の主要株主となることはありません。&lt;/strong&gt;」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;-株式の売却時期について&#34;&gt;✅ 株式の売却時期について
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;これは以下の意味を示します：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;配当株式の譲渡制限が解除され、自由に流通可能&lt;/strong&gt;になります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ロックアップ期間はありません&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;香港証券取引所（ヒンゲン）の二次市場で自由に売買できます&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;配当株式の最終期限は&lt;strong&gt;2025年7月17日&lt;/strong&gt;であり、譲渡完了は&lt;strong&gt;7月17日またはその直後のいずれか&lt;/strong&gt;で完了する見込みです。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;-重要なお知らせ&#34;&gt;✅ 重要なお知らせ
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id=&#34;資金用途74622億港元淨額&#34;&gt;&lt;strong&gt;資金用途（746.22億港元淨額）&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;九方智投はこの資金を以下の４つの事業に活用します：
| チェーン上金融資源投資 | 未定義 | RWA基層資産、デジタル資産取引所、信託銀行、ステーブルコイン運営主体への投資 |&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;資金用途74622億港元純額&#34;&gt;&lt;strong&gt;資金用途（746.22億港元純額）&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;用途&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;割合&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;説明&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;デジタル資産サービス戦略展開&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;不明瞭&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;香港および中東地区、Cエンド向けのデジタル資産投資サービス&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h4 id=&#34;資金用途74622億港元淨額-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;資金用途（746.22億港元淨額）&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;用途&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;比率&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;説明&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;デジタル資産投資顧問の新モデル&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;不明&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;AI + 研究、MCN運用経験との組み合わせ&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h4 id=&#34;資金用途74622億港元純額-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;資金用途（746.22億港元純額）&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;用途&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;比率&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;説明&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;流動性補充&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;不明&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;一般企業用途&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h4 id=&#34;配售価格の割引が大きい&#34;&gt;&lt;strong&gt;配售価格の割引が大きい&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;7月15日の終値41.75香港ドルから&lt;strong&gt;6.0%&lt;strong&gt;の&lt;/strong&gt;割引&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;過去5日間の平均価格47.30香港ドルから&lt;strong&gt;17.0%&lt;strong&gt;の&lt;/strong&gt;割引&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;過去10日間の平均価格46.36香港ドルから&lt;strong&gt;15.3%&lt;strong&gt;の&lt;/strong&gt;割引&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;株式構成の変化&#34;&gt;&lt;strong&gt;株式構成の変化&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;募集引受終了後、&lt;strong&gt;総株数は4.48億株から4.68億株へ増加&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;既存株主の保有割合が&lt;strong&gt;若干希釈&lt;/strong&gt;されたものの、&lt;strong&gt;依然として控股地位を維持&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;新増設発行20,000,000株を承配人が保有し、総株数に占める割合は約&lt;strong&gt;4.27%&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;リスクに関する注意喚起&#34;&gt;&lt;strong&gt;リスクに関する注意喚起&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;募集事項は&lt;strong&gt;必ずしも完了するとは限らない&lt;/strong&gt;。市場の安定性、規制当局への届出、重大な不利事象など、複数の条件を満たす必要がある。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;14日以内に完了しない場合、投資信託の購入手続きは自動的に無効となる。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;-概要一言以蔽之&#34;&gt;✅ 概要一言以蔽之
&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一般投资者无法参与此次配售；配售股份无锁定期，交割后即可交易；九方智投拟用7.46亿港元布局数字资产与链上金融，未来或向Web3、AI投资顾问方向转型。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;要点：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;概要一言以蔽之 (Gyōsai ichimon ni moishizu)&lt;/strong&gt; - Summary in one sentence&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;将原文翻译成日语，并保持了Markdown格式。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;先旧后新配售方式详解&#34;&gt;「先旧后新」配售方式详解
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Kimi: &amp;ldquo;&lt;strong&gt;既存株主が旧株から順に売却&lt;/strong&gt;」は、&lt;strong&gt;香港株式市場で一般的な配售方式&lt;/strong&gt;であり、英語では &lt;strong&gt;Top-up Placement&lt;/strong&gt; と呼ばれます。これを「&lt;strong&gt;大株主がまず旧株を売り、その後新規株式を発行する&lt;/strong&gt;」という二段階のプロセスと理解できます。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-例を挙げれば理解できます&#34;&gt;✅ 例を挙げれば理解できます
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;九方智投&lt;/strong&gt;の例として：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;第一段階：主要株主が旧株を売却（先旧）&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;既存の株主（Coreworth Investmentsなど）が既に保有している&lt;strong&gt;20,000,000株の旧株&lt;/strong&gt;を、市場参加者（承配人）に39.25香港ドル/株で販売します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;この結果、&lt;strong&gt;主要株主の持ち株数が減少&lt;/strong&gt;し、&lt;strong&gt;発行済株式総数は変わらない&lt;/strong&gt;ことになります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;第二段階：会社が主要株主に新株を発行（後新）&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;これらの主要株主に&lt;strong&gt;同じ数量（20,000,000株）の新株&lt;/strong&gt;を39.25香港ドル/株で発行します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;主要株主は、旧株の売却代金で新株を購入し、&lt;strong&gt;持ち株数を元の状態に戻す&lt;/strong&gt;ことになります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;しかし、発行済株式総数は増加（4.48億株から4.68億株へ）し、&lt;strong&gt;会社が成功裏に資金調達を達成した&lt;/strong&gt;ことになり、&lt;strong&gt;主要株主の持ち株比率がわずかに希薄化する&lt;/strong&gt;ことになります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;-なぜそうするのか&#34;&gt;✅ なぜそうするのか？
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;目的&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;説明&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;迅速な資金調達&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;新株発行のように長期間かかるプロセスを回避し、大株主が既存株式を先行して売却し、その後新株式を発行することで、迅速に資金を得る。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-なぜそうするのか-1&#34;&gt;✅ なぜそうするのか？
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;目的&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;説明&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;支配権を維持する&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;主要株主の最終的な保有株式数が変わらないため、支配権が過度に希薄化されることはない。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-なぜそうするのか-2&#34;&gt;✅ なぜそうするのか？
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;目的&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;説明&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;新規投資家の獲得&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;ディスカウントによる割当を通じて、機関投資家や富裕層の投資家を誘致し、株主構成を最適化する。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-なぜそうするのか-3&#34;&gt;✅ なぜそうするのか？
&lt;/h3&gt;&lt;h3 id=&#34;-主要違い旧株-vs-新株&#34;&gt;✅ 主要違い：旧株 vs 新株
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;タイプ&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;新株の有無&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;直ちに取引可能か&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;説明&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;旧株&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;❌ 不再発行&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;✅ 即時取引可能&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;市場に出回っている既存の株式で、新規投資家に販売した後も直接流通します。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-主要違い旧株-vs-新株-1&#34;&gt;✅ 主要違い：旧株 vs 新株
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;タイプ&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;新発行株式の有無&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;即時取引可能か&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;説明&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;新株&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;✅ 新規発行&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;⚠️ ロック期間あり（通常180日）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;会社が新たに発行する株式で、既存の大株主へのもので、通常は一定期間ロックされます。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-主要違い旧株と新株&#34;&gt;✅ 主要違い：旧株と新株
&lt;/h3&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;-要点まとめ&#34;&gt;✅ 要点まとめ
&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「旧換新上」とは、大株主がまず保有株式を市場に売り放ち、その後、同じ数だけ新規株式を購入することです。これにより、会社は資金調達を行いながらも、経営権を失うことなく維持することができます。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;恒生發行規則解讀&#34;&gt;恒生發行規則解讀
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Kimi: 你的疑問非常關鍵：「為什麼恆生上市公司看起來可以『隨意』增發股票？是不是香港市場規則特別寬鬆？」
答案是：「是的，恆生比A股確實更寬鬆得多」，但也「不是『毫無限制』」，而是有一套「寬鬆但有限」的規則體系。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-上場株式市場香港株とa株増資ルールの比較主要な違い&#34;&gt;✅ 上場株式市場（香港株）とA株：増資ルールの比較（主要な違い）
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;プロジェクト&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;上場株式市場（香港株）ルール&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;A株ルール&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;株主総会での承認が必要か&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;✅ 毎年株主総会で一度の権限を付与し、取締役会が資本増強（発行）を&lt;strong&gt;最大20%まで&lt;/strong&gt;行うことができる。その後、別途会議は不要&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;❌ 各増資ごとに&lt;strong&gt;個別株主総会を開催し、2/3以上の賛成を得る必要あり&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-上場適格証券h股とa株増設ルール比較主要な違い&#34;&gt;✅ 上場適格証券（H股）とA株：増設ルール比較（主要な違い）
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;プロジェクト&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;上場適格証券ルール&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;A株ルール&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;証券取引委員会（SEC）の承認が必要か&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;❌ 20%以下の資本増強＋割引価格が20%以下の場合、「フラッシュ配分」が可能&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;✅ SECによる&lt;strong&gt;個別承認&lt;/strong&gt;が必要で、プロセスが長い&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-港股とa株増発ルール比較コアな違い&#34;&gt;✅ 港股とA株：増発ルール比較（コアな違い）
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;プロジェクト&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;港股ルール&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;A株ルール&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;増発比例上限&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;✅ 単次最多20%，12ヶ月内累積摊薄不得超过25%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;✅ 一般不得超過&lt;strong&gt;30%&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-港股とa株増発ルール比較コアな違い-1&#34;&gt;✅ 港股とA株：増発ルール比較（コアな違い）
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;プロジェクト&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;港股ルール&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;A株ルール&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;価格下落幅制限&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;✅ 発行価格は市場価格の80%を超えないこと（最大20%引き下げ）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;✅ ヘดターゲット増発は市場価格の80%を超えないこと&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-恒生指数-vs-上海総合指数増配ルール比較コアな違い&#34;&gt;✅ 恒生指数 vs 上海総合指数：増配ルール比較（コアな違い）
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;プロジェクト&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;恒生指数ルール&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;上証指数ルール&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-上場適格証券h股-vs-a株増設ルール比較主要相違点&#34;&gt;✅ 上場適格証券（H股） vs A株：増設ルール比較（主要相違点）
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;プロジェクト&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;上場適格証券ルール&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;A株ルール&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;用途制限&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;✅  lediglich die Offenlegung des Zwecks, keine wesentliche Prüfung&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;✅ Muss den Zweck detailliert erläutern, &lt;strong&gt;証券取引委員会（SEC）は却下できる&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-上場適格証券の比較増配ルールに関する主要な違いコアな差異&#34;&gt;✅ 上場適格証券の比較：増配ルールに関する主要な違い（コアな差異）
&lt;/h3&gt;&lt;h3 id=&#34;-港元株が気楽に見える理由&#34;&gt;✅ 港元株が「気楽」に見える理由？
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;「一般性授権」メカニズム&lt;/strong&gt;:
毎年株主総会で、取締役会の新規発行株式上限20%を一度に認可し、その後&lt;strong&gt;別途株主総会を開く必要がない&lt;/strong&gt;。取締役会は、状況に応じて株式を発行できる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;「閃電配售（シャンドンパイセウ）」メカニズム&lt;/strong&gt;:
新規発行が20%の資本上限を超えず、割引率が20%を超えなければ、&lt;strong&gt;24時間以内に発行を完了できる&lt;/strong&gt;。審査は不要。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;証券取引委員会による逐次承認は不要&lt;/strong&gt;:
香港証取引所は、&lt;strong&gt;形式的な審査のみを行い&lt;/strong&gt;、資金の用途や企業の質に実質的な介入を行わない。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;-例を挙げます九方智投が今回なぜ旧から新へという展開を実現できたのか&#34;&gt;✅ 例を挙げます：九方智投が今回なぜ「旧から新へ」という展開を実現できたのか？
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;九方智投は&lt;strong&gt;2025年6月20日株主総会&lt;/strong&gt;で&lt;strong&gt;一般性承認&lt;/strong&gt;を得ており、新たに最大20%（つまり89,671,400株以下）の新株式の発行を認可されています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;本件では20,000,000株を発行し、**資本の4.46%**に過ぎず、20%の上限を下回っており、&lt;strong&gt;承認条件を完全に満たしています&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;したがって、&lt;strong&gt;再度株主総会を開催する必要はなく、証券取引委員会（SEC）の承認も不要で、取締役会が決定することができます&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;-概要一言で表すと&#34;&gt;✅ 概要一言で表すと
&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;香港株式市場は、「取締役会＋年次承認」の迅速な増発を可能にし、20%を超える資本比率や割引上限を超えない限り、「即時配当」を実施できます。一方、中国A株では、毎回株主総会と証券監督管理委員会（CSRC）の承認が必要であり、手続きが長く制限が多くなります。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;-要点まとめ-1&#34;&gt;✅ 要点まとめ
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;したがって、九方智投は「随意増発」ではなく、&lt;strong&gt;香港株の緩やかな市場メカニズムを合法的に活用した&lt;/strong&gt;ものです。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
