<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>游戏 on 向叔记事簿</title>
        <link>https://ttf248.life/tags/game/</link>
        <description>Recent content in 游戏 on 向叔记事簿</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language><atom:link href="https://ttf248.life/tags/game/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>LPL的韩援与“全华班”之梦：一场关于成绩、发展与归属的博弈</title>
        <link>https://ttf248.life/p/lpls-korean-invaders-and-the-all-chinese-squad-dream-a-game-about-results-development-and-belonging/</link>
        <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 04:57:33 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/lpls-korean-invaders-and-the-all-chinese-squad-dream-a-game-about-results-development-and-belonging/</guid>
        <description>&lt;p&gt;不可否认大数据的推送，最近刷到比赛的新闻，都会点进去瞅瞅，抖音上的类似的视频，已经主动点击了不感兴趣，免得持续推送同质的内容。忘了还有个账户，不出意外，周天 TES 输的很干脆，相关话题也在知乎的热榜上面挂着。高赞的一个答案，提到了LPL的韩援，以及“全华班”的概念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有那年 IG 的夺冠，英雄联盟大概率已经凉了，ldl 的博彩，多重 debuff 叠加，造就了 LPL 这一赛区的成绩。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;编写文章：英雄联盟中国赛区 LPL 为什么要引入韩媛？从教练组到选手都进行了引入，是否限制了本土选手的发展，然后国内又在希望全华班的夺冠，是否属于国人的执念&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;自S4赛季末“韩援大潮”涌入LPL以来，韩国选手和教练便成为了这个赛区不可或缺的一部分。从S8的iG（Rookie, TheShy）、S9的FPX（Doinb, GimGoon），到S11的EDG（Scout, Viper），LPL三次捧起全球总决赛（S赛）冠军奖杯，无一例外都有韩援的核心贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，与此同时，一个响亮的口号始终贯穿着LPL的舆论场——“全华班”。观众们一方面为LPL的冠军喝彩，另一方面又对“全华班夺冠”抱有近乎执念的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么LPL要引入韩援？这是否限制了本土选手的发展？而“全华班”的执念，又究竟源自何处？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;为什么要引入韩援从追赶者到领跑者的催化剂&#34;&gt;为什么要引入韩援：从追赶者到领跑者的“催化剂”
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;LPL引入韩援，最初的动机非常纯粹：&lt;strong&gt;为了赢&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在S3、S4时期，LCK（韩国赛区）以其无懈可击的运营和无可匹敌的个人能力统治着《英雄联盟》项目。LPL作为挑战者，最快、最直接的“抄作业”方式，就是将“老师”（顶级选手和教练）请进来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. 即战力的需求与成绩的保证&lt;/strong&gt;
S4的三星白、三星蓝解体，大量顶级韩国选手流入LPL。他们带来了当时最先进的游戏理解和最顶尖的操作水平。Rookie、Doinb、Pawn、Mata等人的到来，迅速提升了LAN、WE、EDG等队伍的上限。对于俱乐部而言，这是追求成绩的必然商业选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. 引入先进的“电竞工业体系”&lt;/strong&gt;
LPL引入的不仅是选手，更是教练组和背后的训练体系。韩国电竞以其纪律严明、数据化、高强度的训练模式著称。Kkoma、DanDy等教练的加入，将LCK的管理经验和战术储备带入LPL，迫使LPL的俱乐部从“网吧式”管理向“职业化”管理转型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. “鲶鱼效应”：激活内部竞争&lt;/strong&gt;
顶级韩援的加入，就像在池塘里放入了一条鲶鱼。本土选手为了保住自己的首发位置，必须以更快的速度成长，适应更高强度的对抗。从这个角度看，韩援（如TheShy, Rookie）不仅是“外援”，更是本土选手（如JackeyLove, Ming, Knight）的“高级陪练”和“队友老师”，共同拔高了整个LPL赛区的平均水平。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;双刃剑韩援是限制还是促进了本土发展&#34;&gt;双刃剑：韩援是“限制”还是“促进”了本土发展？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这是一个LPL历史上最具争议性的话题，而答案是**“兼而有之”**。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“限制论”的观点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;**挤占了生存空间：**这是最直观的影响。当LPL的顶级队伍习惯性地将中单、上单等关键C位留给韩援时（例如曾经的“中单必须说韩语”的梗），本土有潜力的新人就更难获得登场机会。一个位置只有一个人能上场，韩援的优先级的确在一定程度上“扼杀”了部分本土天才的上升通道。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;**沟通成本与战术单一：**早期的“三带二”模式（三名中国选手带两名韩国选手）常常导致沟通不畅。队伍的战术风格有时也会因为迁就韩援的习惯而变得单一，缺乏LUP（本土）选手那种“敢打敢拼”的LPL式风格。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“促进论”的观点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;提升了本土选手的“下限”和“上限”：&lt;/strong&gt; LPL的本土选手（如Tian, Ming, Knight）是在与Rookie, Doinb, Ruler, Viper这些选手朝夕相处、同场竞技中成长起来的。他们在S赛上面对的对手，可能还不如他们日常训练赛的队友强大。这种高强度的内部对抗，是LPL本土人才（尤其是辅助和打野位）井喷式爆发的关键原因。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;**LPL的“造血”能力已是世界第一：**事实是，LPL现在拥有全球最大、最完善的青训体系（LDL）。LPL已经不缺“人”，缺的是最顶尖的“塔尖”选手。韩援的引入，正是为了补足这“塔尖”的最后一块拼图。同时，LPL的“同化”能力极强，Rookie和Doinb最终都成为了“LPL的本土选手”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;总的来看，LPL通过引入韩援，&lt;strong&gt;用“空间”换来了“时间”&lt;/strong&gt;。它牺牲了部分本土选手的短期上场机会，但换来了整个赛区竞技水平的飞速提升和三次S赛冠军，并最终反哺了自身的青训体系。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;全华班一种近乎偏执的本土荣耀情结&#34;&gt;“全华班”：一种近乎偏执的本土荣耀情结
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;如果说引入韩援是“理性”的竞技选择，那么追求“全华班”就是“感性”的民族情结。将这种渴望简单归为“执念”并不全面，它背后有深刻的文化和历史根源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. 体育的本质是“国家/地区对抗”&lt;/strong&gt;
无论是传统体育（如奥运会）还是电子竞技，当它上升到国际赛事的舞台时，天然就带有国家/地区荣誉的色彩。观众在观看比赛时，寻求的不仅是竞技的快感，更是一种“我（们）的人”赢了的身份认同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. “我们自己也能赢”的终极证明&lt;/strong&gt;
LPL已经通过“中韩结合”的方式证明了自己可以夺冠。但“全华班夺冠”是另一个维度的叙事：它意味着LPL赛区从选手、教练、战术到青训体系的&lt;strong&gt;全方位胜利&lt;/strong&gt;。这是一种“不需要外力，我们靠自己也能站上世界之巅”的终极证明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. 历史的遗憾与RNG的“造神”&lt;/strong&gt;
“全华班”的执念，与RNG战队（尤其是Uzi时期的RNG）的叙事深度绑定。在S8，那支全华班的RNG拿下了MSI冠军，让无数LPL观众看到了“全华班S赛夺冠”的最大希望。虽然S8最终折戟，但那种“只差一点点”的遗憾，反而强化了这种执念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. 亚运会的催化&lt;/strong&gt;
2018年雅加达和2023年杭州亚运会，《英雄联盟》项目都要求必须是“全华班”阵容出战。当电竞与“为国争光”的传统体育模式结合时，“全华班”就从一种“粉丝的期待”上升到了“国家队的标准”，这进一步加深了观众对本土阵容的认同感。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;结论从借力到正名&#34;&gt;结论：从“借力”到“正名”
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;LPL引入韩援，是其发展初期为了快速追赶、实现“弯道超车”的必然策略，这一策略已经被S8、S9、S11的冠军奖杯证明是&lt;strong&gt;绝对成功的&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩援的加入没有“限制”LPL的发展，反而通过“鲶鱼效应”和“内部教学”，&lt;strong&gt;极大加速了LPL本土人才的成长&lt;/strong&gt;，使LPL成为了如今公认的第一赛区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而对“全华班”的执念，并非狭隘的排外主义，而是&lt;strong&gt;一种本土自信达到顶峰后，对“终极荣耀”的渴望&lt;/strong&gt;。它代表着LPL观众希望看到这个赛区从“依赖外援”走向“人才自给自足并登顶”的完美闭环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LPL的故事，是全球化与本土化交织的缩影。我们享受着Ruler、Scout带来的极致操作，也同样会为2018年RNG和2023年亚运会代表队的“全华班”而热泪盈眶。这并不矛盾，这只是一个赛区在从“学生”成长为“大师”的道路上，不同阶段的不同追求而已。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>休假看比赛：当 T1 成为 LPL 难逾越的大山，小米又面临哪些“宏观&#43;行业”利空？</title>
        <link>https://ttf248.life/p/vacation-watching-games-when-t1-becomes-an-impenetrable-mountain-for-the-lpl-what-macro-industry-negative-factors-does-xiaomi-face-again/</link>
        <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:58:21 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/vacation-watching-games-when-t1-becomes-an-impenetrable-mountain-for-the-lpl-what-macro-industry-negative-factors-does-xiaomi-face-again/</guid>
        <description>&lt;p&gt;场内没操作，还是在等下个月的财报。下午休假半天，没什么特别的事情，就是想歇歇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为你提供一个润色后的版本，旨在使语言更流畅、表达更精确，并强化文章的观点：&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;岁月&#34;&gt;岁月
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;许久没看 LOL 的比赛直播了，一晃眼，竟已阔别三四年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如我过去在游戏相关的文章中提过的，对于 LPL（国内赛区）的队伍，我总有一种复杂的观感。许多选手在大赛中频频出现的低级失误，让人感觉缺乏应有的&lt;strong&gt;职业素养&lt;/strong&gt;，比赛的观赏性也因此大打折扣，这便是我渐渐疏离的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天下午心血来潮，休假半天，回来收拾下屋子，夏季的衣物还没收拾，顺带看看比赛。四强比赛还是 T1，这座横亘在 LPL 队伍面前、难以逾越的大山。回顾过往，LPL 在S赛系列 Bo5 的关键对决中面对他们还没赢过，哪个队伍碰上，心理压力都很大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写下这些文字时，比赛正巧进入了“经典”的第五局——LPL 队伍在 2-1 领先的大好局面下被对手追平，双方即将进入残酷的最终决胜局。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;发布前更新一下，操作没什么太大的问题，BP的思路，还是被碾压了。女皇组合，导致 金克斯前期兵线都吃不到，打野猪妹，那边梅尔，直接导致猪妹没法子开团，太难了&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;复盘&#34;&gt;复盘
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美团&lt;/strong&gt;：表现平稳，没有太多波动，期间有过一波拉升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小米&lt;/strong&gt;：这波下跌可谓是多重利空因素叠加所致。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;宏观拖累&lt;/strong&gt;：港股科技板块整体回调（如网易、阿里、腾讯均表现不佳）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;汽车预期&lt;/strong&gt;：新能源汽车赛道“内卷”加剧，市场对（如比亚迪等）的增长预期已经见顶，小米汽车的未来空间也随之承压。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行业观察&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;瑞银的财报前瞻提到了固态硬盘与内存的涨价趋势。这一成本上升究竟会侵蚀多少手机业务的利润，还有待财报揭晓。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;但有一点可以肯定：在“内卷”如此激烈的市场中，安卓手机阵营已不具备随意涨价的底气。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;口碑反噬&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;最后回到小米自身，其汽车业务正面临口碑问题。项目早期宣传声量极大，几乎鲜有负面。而现在，似乎正迎来一波过度曝光后的舆论“反噬”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>野蛮资本时代的落幕：英雄联盟电竞时代终结</title>
        <link>https://ttf248.life/p/end-of-league-of-legends-era/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 07:19:39 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/end-of-league-of-legends-era/</guid>
        <description>&lt;p&gt;电竞产业，在过去十余年中经历了迅猛的发展，成为了全球范围内不可忽视的文化现象。特别是以《英雄联盟》（League of Legends，简称LOL）为代表的MOBA类游戏，它不仅为玩家提供了竞技的乐趣，也为资本注入了强大的动力，推动着一系列电竞平台和赛事的蓬勃发展。然而，这一切随着资本的涌入和泛娱乐产业的崛起，也进入了一个逐渐衰退的阶段。熊猫TV的兴起与陨落、斗鱼与虎牙的竞争，标志着“野蛮资本时代”的落幕，电竞行业的天时地利人和似乎也都开始发生变化。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第一章电竞的崛起与资本注入&#34;&gt;第一章：电竞的崛起与资本注入
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.1 初期的电子竞技：从草根到职业化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早期的电竞产业起步相对草根，尤其是中国市场。许多玩家凭借对游戏的热爱，参与到《星际争霸》、Dota等游戏的竞技中。然而，电竞的真正崛起始于《英雄联盟》的发布与推广。自2011年《英雄联盟》正式进入中国市场后，电竞逐渐从一个小众圈子发展为大众文化的一部分。特别是在2013年起，LPL（中国职业联赛）逐步形成，英雄联盟成为了中国电竞产业的顶梁柱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.2 资本疯狂涌入：熊猫TV与电竞直播平台的兴起&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年，是中国电竞行业的一个分水岭。资本的涌入让电竞从单纯的竞技赛事，转向了更为庞大的产业链。熊猫TV作为代表之一，成为了资本过剩的产物。由王思聪（熊猫直播的创始人之一）投资的熊猫TV迅速崛起，以其创新的内容与庞大的投资吸引了大量观众和用户。然而，这也正是资本“野蛮”流入的典型例子——资本对市场的疯狂追逐往往缺乏耐性和长远眼光。熊猫TV的资金和人力投入虽然短期内取得了一定成绩，但因为管理问题和过度依赖资本的高烧，最终在2019年宣告破产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.3 直播平台竞争：斗鱼与虎牙的“资本大战”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熊猫TV的陨落并未导致电竞直播行业的衰退，反而推动了斗鱼和虎牙等平台的崛起。斗鱼和虎牙两大直播平台迅速成为电竞行业的领军者，彼此竞争也愈发激烈。斗鱼早期凭借《英雄联盟》职业赛事的直播，以及对顶级主播的签约，成为了电竞直播的标杆。而虎牙则通过加大对电竞赛事的投入以及自身平台的多元化布局，逐渐缩小了与斗鱼的差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一过程中，资本再次发挥了巨大的作用。斗鱼于2018年成功上市，虎牙则于同年也进行了IPO。资本的快速流动带来了行业的高度集中，也导致了平台之间在主播、版权等方面的激烈竞争，形成了“资本大战”。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第二章泛娱乐化与电竞的融合&#34;&gt;第二章：泛娱乐化与电竞的融合
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.1 泛娱乐化浪潮：资金流向多元化娱乐项目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着资本对电竞行业的重注，电竞平台的内容逐渐泛娱乐化。电竞主播不仅局限于比赛解说和赛事直播，他们开始拓展到唱歌、跳舞、直播互动等多种娱乐形式。平台上的内容更加丰富，逐步形成了以电竞为核心，但又包含多种娱乐元素的内容生态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，泛娱乐化也带来了问题——电竞原本专注的游戏文化逐渐被边缘化，取而代之的是娱乐至上的趋势。这种趋势让一些原本深爱电竞文化的观众产生了离场的情绪，而资本也开始将更多的目光转向其他娱乐领域。资本的过度涌入与逐利性让电竞产业的本质逐渐变得模糊，原本以竞技为核心的价值理念开始弱化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.2 泛娱乐行业的崛起：资本的撤退与转型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着短视频平台、直播平台以及娱乐圈等其他泛娱乐产业的崛起，资本逐渐将资金从电竞转向了更为广泛的娱乐内容。在这个过程中，腾讯、阿里巴巴、字节跳动等巨头也不再单纯依靠电竞项目作为盈利来源，而是加大了在电影、音乐、短视频等领域的投资。特别是字节跳动的崛起，通过抖音等短视频平台的爆发式增长，使得电竞的风头被其他娱乐内容所掩盖。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第三章英雄联盟的青黄不接时代红利消退&#34;&gt;第三章：英雄联盟的“青黄不接”：时代红利消退
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;自2011年《英雄联盟》进入中国市场以来，它几乎是中国电竞行业的代名词，成就了无数职业选手、战队和赛事，也催生了一个庞大的电竞产业链。然而，十多年过去了，《英雄联盟》作为中国电竞的领军项目，已经进入了“青黄不接”的阶段。尤其是在最近几年，《英雄联盟》的影响力正在逐渐下滑，甚至出现了明显的衰退迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.1 玩家群体的“断层”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
最为明显的变化便是玩家群体的断层。最初，电竞的快速发展依靠的是大量青少年玩家的支持，他们中的许多人因为《英雄联盟》而成为了职业玩家或观众。那一代网瘾少年，几乎是在“时代红利”下成长起来的，他们沉浸于LOL带来的竞技魅力之中，也因此推动了整个行业的快速扩张。然而，随着时间的推移，这些玩家逐渐长大，进入了社会，开始转向其他生活和职业方向。与此同时，新一代的年轻玩家对《英雄联盟》的兴趣并不如当年的热烈，电竞的受众群体已经出现了明显的年龄偏差和兴趣下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.2 游戏内容的“疲软”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
《英雄联盟》经过多次更新和改版，虽然依然保持着一定的竞技魅力，但游戏本身的内容创新已经显得有些力不从心。每年发布的版本更新、英雄平衡调整以及新玩法的引入，似乎都未能从根本上解决玩家对新鲜感的需求。与此同时，MOBA类游戏的市场逐渐饱和，其他类型的游戏（如《王者荣耀》、《和平精英》）迅速崛起，分流了大量原本属于《英雄联盟》的玩家。这种竞争态势，让《英雄联盟》始终无法摆脱“追赶者”的角色。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;结语电竞产业的未来何去何从&#34;&gt;结语：电竞产业的未来何去何从？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;电竞产业更像是凭空而起的高楼，过多的资金在互联网行业中游荡，他们在寻找着下一个风口，而电竞产业也成为了他们的目标之一。依托着国内的人口红利，电竞产业在短时间内取得了巨大的成功，但这种成功并不是建立在稳固的基础之上。资本的过度涌入、人才的短缺、游戏内容的疲软，这些问题都在阻碍着电竞产业的健康发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学时代以前，游戏玩的并不是很多，可以说联盟算是伴随了一代人的成长，总决赛看了那么多，作为一个局外人，对比中韩的选手，特别是 Faker，国内的选手，在大赛期间，总是有一种畏首畏尾的感觉，我也知道选手的心理压力很大，但是这个行业也发展了十多年，选手的心理问题，理应被团队重视，但是并没有，国内的玩法还是依靠选手自身的天赋。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>游戏的多维：心理发展与社交娱乐的交汇点</title>
        <link>https://ttf248.life/p/games-multidimensionality-psychological-development-social-entertainment/</link>
        <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 15:07:45 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/games-multidimensionality-psychological-development-social-entertainment/</guid>
        <description>&lt;p&gt;在当今数字时代，游戏已经不仅仅是一种简单的娱乐方式，而是成为了人们日常生活中不可或缺的一部分。从心理学的角度来看，游戏在不同年龄段的人们心理发展中扮演着不同的角色，同时也与社交娱乐紧密相连。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;心理状态&#34;&gt;心理状态
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;年轻人处于探索自我和建立身份的阶段，&lt;strong&gt;游戏为他们提供了一个低成本的尝试和探索环境&lt;/strong&gt;。通过游戏，他们可以尝试不同的角色和生活，满足好奇心和探索欲。而随着年龄的增长，个人的兴趣和价值观逐渐稳定，游戏可能不再符合他们的生活目标和兴趣点。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;社交属性&#34;&gt;社交属性
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;同时，游戏也成为了社交活动的一部分，特别是对年轻人而言。他们通过游戏结交朋友和建立社交网络，游戏成为了社交的桥梁。然而，随着年龄的增长，人们的社交圈逐渐稳定，社交需求可能通过其他更成熟的方式得到满足，游戏在社交中的作用相对减弱。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;社交属性带妹&#34;&gt;社交属性：带妹
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在国内，由于恋爱教育的不足，小时候父母只会让你好好学习，毕业了立马就让你恋爱，这个现象很常见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为学业、工作繁忙或缺乏交往技巧，在现实生活中未能建立起稳定的情感关系，从而感到孤独和渴望被关注。&lt;strong&gt;游戏中的“带妹”行为为他们提供了一个释放这种渴望的出口&lt;/strong&gt;，通过帮助和保护女性玩家，他们能体验到被需要和被重视的感觉，获得情感上的满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，游戏中的互动规则明确、环境可控，相比现实生活的复杂性和不确定性，游戏提供了一种确定性和安全感，减少了对现实交往中不确定性的恐惧。然而，长期依赖游戏中的虚拟满足感可能会影响他们在现实生活中建立和维护健康情感关系的能力&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;现实压力&#34;&gt;现实压力
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;游戏提供了一个虚拟的世界，让玩家可以暂时逃避现实中的压力、挑战或不愉快的情绪。特别是对于那些面临学业压力、家庭问题或人际关系挑战的年轻人来说，游戏可能成为他们寻求安慰和放松的一种途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏通常设计得让玩家在完成任务、提升等级或击败对手时获得成就感和认可。年轻人可能会沉迷于游戏中，因为他们在游戏中能够获得一种被赞赏和认可的感觉，这种感觉在他们现实生活中可能较为缺乏&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;年龄增加以后不喜欢玩了&#34;&gt;年龄增加以后不喜欢玩了
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;年轻时，个人面临的社会责任和压力相对较小，有更多时间和精力投入到游戏中。随着步入职场、成立家庭等社会责任的增加，时间和精力变得更加宝贵，游戏可能被视为一种时间消耗，而不是优先选择的休闲方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着年龄的增长，人们的认知能力和兴趣点也会发生变化。年轻时可能对动作快速、画面华丽的游戏感兴趣，而随着阅历的增加，可能更偏好策略性、故事性强或者有深度的游戏。如果市场上的游戏不能满足这些变化的需求，兴趣自然会减少。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>游戏心理学：竞技游戏</title>
        <link>https://ttf248.life/p/game-psychology-competitive-gaming/</link>
        <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 10:26:22 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/game-psychology-competitive-gaming/</guid>
        <description>&lt;p&gt;氪金类型的游戏，这里不做讨论，游戏圈子里面，这种统称：人民币战士，不需要对游戏设定的理解，需要你有个殷实的钱包。他们享受的乐趣在于周围小弟的前呼后拥，&lt;code&gt;屠城&lt;/code&gt;的快感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有着广大受众的竞技游戏，比如：英雄联盟、DOTA、王者荣耀、绝地求生，这类型的游戏，世界观设定完整、游戏赛事已经进入良性循环的状态。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;在游戏设计中，心理学确实是一个关键领域，而社交心理学尤为重要。理解人们的行为、需求和动机可以帮助设计更吸引人的游戏体验。关于&amp;quot;装逼&amp;quot;和社交心理学之间的关系，我们可以从以下几个角度来看：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社交认同感：&lt;/strong&gt; 人们往往寻求在社交群体中建立认同感。在游戏中，如果设计能够让玩家感到自己在某方面很出色，能够引起其他玩家的注意，这可能会提高他们的社交认同感。这可能表现为炫耀技能、展示获得的奖励等。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社交竞争：&lt;/strong&gt; 一些游戏采用了社交竞争的元素，鼓励玩家在社交网络中展示他们的成就。这可以通过排行榜、成就系统或多人对战等方式来实现。这样的设计激发了玩家间的竞争心理，可能会导致一些玩家表现得更为出色以获得社交认可。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自我展示：&lt;/strong&gt; 有些游戏允许玩家通过自定义角色、虚拟物品等方式进行自我展示。这种自我展示不仅仅是为了炫耀，还可以是一种表达个性和社交交流的方式。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;团队合作：&lt;/strong&gt; 一些游戏注重团队合作，通过社交互动来达到游戏目标。在这样的情境中，装逼的行为可能并不被鼓励，而是强调团队协作和相互支持。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;心理奖励系统：&lt;/strong&gt; 游戏设计可以采用心理奖励系统，激发玩家积极的社交行为。例如，给予玩家奖励或特权，以鼓励他们积极参与社交互动。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;总体而言，游戏设计中的社交心理学可以被用来塑造玩家之间的互动和社交体验。装逼行为在一些情境下可能存在，但游戏设计师通常会努力平衡这种行为，以确保游戏体验对所有玩家都是积极和有趣的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;想到哪里写到哪里，没有完整的大纲，稍微有点乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者常玩的英雄联盟，算是我们这代人的青春记忆，大部分的家长都不喜欢孩子玩游戏，因为他们没有深入的了解体会过这类型的游戏，当然也和游戏设定有关系，每局游戏都是新的开始、对于很多孩子来说，玩的时候，并没有带入太多的思考，属于自行探索的玩法，这种模式下，游戏的输赢，更多取决于孩子本身的游戏天赋。依据笔者的实际体验，相当多一部分的玩家属于此类型，对于他们来说。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;最大的成本不是金钱，而是时间。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;游戏里面也有娱乐模式，用以满足娱乐玩家的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英雄联盟这种竞技游戏对于笔者来说，更多的是圆了一个&lt;code&gt;三国梦&lt;/code&gt;。开局你兜里两手空空，靠着自己的理解，补刀、发育，花费经济，布控视野，设局埋伏对面，更多的是用脑子玩游戏，没有那种绝佳的游戏天赋，也能玩的很开心。统领全局的&lt;code&gt;掌控感&lt;/code&gt;，逆风翻盘的愉悦感。还有很多弹幕常说的云玩家，他们已经不玩游戏了，但是每次到世界赛期间，他们还是会观看比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里就不得不提，&lt;code&gt;游戏时间&lt;/code&gt;。指的不是单局游戏的时间，而是你上号的时间，周末的下午、每天工作日的晚上七点到晚上十点之间，你会发现和队友大部分情况都能正常沟通，你发出去的信号，队友能理解，能收到回应。换到其他时间，比如说通宵游戏，你碰到的更多就是&lt;code&gt;网瘾少年&lt;/code&gt;，顺风的情况，无事发生，逆风的情况下，他们能问候你的全家，隔着屏幕你都能感受到那股子&lt;code&gt;戾气&lt;/code&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本身就是从事IT行业，游戏这些东西接触的很多，玩的也多，各种类型的玩过，对于竞技游戏，一直习惯用脑子玩，而是不是拼反应速度，天赋摆在这里，和职业的对比，或者小年轻对比，反应还是慢一些，习惯的是开黑，然后接管队伍的指挥权。最初玩的时候，就是读书那会，YY工会的老大哥们带着玩的。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;现在游戏的环境怎么说呢，都比较浮躁，没有之前那种纯粹&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;上了年级以后，高分段的对局，玩下来真的很累，全程都是高度集中，思考对面谋划，如何化解对面的设局，属于那种，你打完都不想继续的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真说你玩的很厉害，如果不打职业比赛，对于人生轨迹来说，并没有什么作用，能作为社交的手段，但是无法谋生，立足于社会。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;单机游戏和网络游戏是两种不同类型的游戏，它们在玩法、体验和技术上存在显著差异。以下是理解单机游戏和网络游戏之间区别的一些关键方面：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;连接方式：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;单机游戏（Offline/Single-player）：&lt;/strong&gt; 这种游戏是在本地设备上独自玩的，不需要互联网连接。玩家可以在没有网络连接的情况下享受游戏体验。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;网络游戏（Online/Multiplayer）：&lt;/strong&gt; 这类游戏通常需要互联网连接，因为玩家要与其他玩家进行实时互动。网络游戏可以是多人合作或对抗性的，涉及到在线社交和竞技。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;玩家互动：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;单机游戏：&lt;/strong&gt; 玩家主要与游戏内的人工智能、预设的任务或敌对元素互动。游戏体验通常更加个人化，受到游戏内设计和故事情节的影响。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;网络游戏：&lt;/strong&gt; 玩家可以与来自世界各地的其他真实玩家互动。这可能包括合作完成任务、对抗或竞技比赛，以及社交元素如聊天、公会系统等。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;游戏设计和内容：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;单机游戏：&lt;/strong&gt; 游戏设计更侧重于提供一个完整的、独立的故事情节和游戏体验。游戏内容通常是预先设计好的，玩家在游戏中探索、解谜或战斗。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;网络游戏：&lt;/strong&gt; 游戏设计需要考虑到实时互动和玩家之间的竞争或协作。游戏的内容可能更动态，包括定期更新、在线事件和社交互动。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;技术要求：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;单机游戏：&lt;/strong&gt; 通常可以在离线状态下运行，对设备性能和互联网连接的要求相对较低。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;网络游戏：&lt;/strong&gt; 需要较强的互联网连接，而且对服务器和网络性能有较高的要求，以确保实时互动的顺畅进行。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;商业模式：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;单机游戏：&lt;/strong&gt; 通常采用一次性购买或下载的商业模式，玩家购买游戏后即可在本地设备上完整地玩游戏。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;网络游戏：&lt;/strong&gt; 可能采用免费游玩、广告、道具购买或订阅等多种商业模式，以维持服务器运营和不断更新游戏内容。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;理解这些区别有助于玩家在选择游戏时明确自己的偏好，并使游戏设计者更好地满足玩家的期望。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
