<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>哪吒 (Nezha) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E5%93%AA%E5%90%92-nezha/</link>
        <description>Recent content in 哪吒 (Nezha) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 19:00:25 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E5%93%AA%E5%90%92-nezha/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>春節檔 哪吒出圈 (Chūnjié dǎng Nǎzhā chūkǒu) - This is a direct translation, preserving the original phrasing.  It&#39;s commonly understood in Japanese as is.</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/ne-zha-breaks-through-during-spring-festival/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 03:40:07 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/ne-zha-breaks-through-during-spring-festival/</guid>
        <description>&lt;p&gt;私たちが中国人だというのに、旧正月を迎えるたびに家族みんなで団らんをして映画を見るのは、なくてはならない娯楽の一つです。今年の旧正月公開作品『哪吒』は、一言で言うと大ヒットし、話題になり尽くしました。街中や商店では皆が話し合っていて、この勢いは、以前の『戦狼』を彷彿とさせます。どこか懐かしい愛国心に満ちた雰囲気があり、自然と国民的誇りを感じさせてくれます。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;プロンプト：記事を作成し、テーマは旧正月公開作品『哪吒』の大ヒットと、それに伴う不思議な民族的な自豪感、以前の映画『戦狼』のような愛国的主題。否定できない進歩があるものの、これほど良いレベルには達していません。ゲーム党としては、多くの面が油っぽい印象を与え、格闘の場面はオンラインゲームの影響を強く受けています。すでに、『哪吒』の興行収入のために映画チケットを購入したが実際には見に行かない人たちも多くいます。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;戰闘シーンの質感が足りない&#34;&gt;戰闘シーンの質感が足りない
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;私はゲーム党として、普段は色々なオンラインゲームの世界に没頭しているので、映画にはあまり期待していませんでした。しかし、この『哪吒』の話題が非常に高かったので、周りの人たちが口々に褒めてくるうちに、「まあ、見てみるか」と思って映画館へ行きました。映像が流れ始めた瞬間、私の心の中で「バサッ」と音がしました。確かに以前に比べて画面制作は進んでいるものの、いくつかのシーンでは少し油ぎった感じがあり、特に戦いの場面は…どう表現すればいいのか。オンラインゲームの雰囲気が強すぎました。私は長年ゲームをプレイしてきたので、この映像スタイルとゲームの中のいくつかのシーンが非常に似ていて、映画であるべきものが持つ質感が欠けていました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;狂気のシャドウミステリー&#34;&gt;狂気のシャドウ・ミステリー
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;映画を観終わって外に出てみると、うわー！ネット上には、この『哪吒』の興行収入のためにチケットを買ったのに映画を見なかったという人が結構いるらしい。その行動も私も感服するよ。みんながこの映画を支持する情熱は本当に高く、何かしてくれるために尽力しているんだね。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;物語のあらすじ&#34;&gt;物語のあらすじ
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以前の『戦狼』で呉京が「私を侮辱すれば、遠くからでも必ず討つ」と叫んだとき、多くの人が熱狂し、『中国軍隊は本当にすごい！ 中国は本当に強い！』と感じていた。本作『哪吒』には、それほど直接的な愛国口調はないものの、中国の伝統文化を鮮やかに描き出している。哪吒や敖丙といった神話上の人物たちは、幼い頃から彼らの物語を聞いて育ってきた私たちにとって、映画は彼らの因縁、成長の過程を血肉のように描いている。まさにこれが中国文化の魅力なのである。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば哪吒だ。『哪吒』は幼い頃から誤解され、白い目で見られ、それでも屈しない。自らを「私の運命は私自身で決める」と叫ぶその精神は、中国人たちの骨子に宿る強靭な精神性と非常に似ている。どんな困難にも屈することなく、自分の努力によって運命を変えていくのだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;アニメ映画の進歩&#34;&gt;アニメ映画の進歩
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;『哪吒』がどこかでは完璧とは言えないものの、中国伝統文化と現代映画技術を巧みに融合させた点が高く評価され、中国アニメ映画の進歩を目の当たりにさせました。まるで『戦狼』が中国映画をアクション映画分野で飛躍させるきっかけになったようにです。このような進歩により、中国映画が国際舞台でその存在感を示し、外国人にも中国文化の魅力を感じてもらえるようになりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人として、どこへ行っても自国の国と文化を大切に思っています。『哪吒』や『戦狼』のような作品は、まるで鍵のように、私たちの内なる民族誇りの扉を開きました。喜びにあふれた中で、国家の強さや文化の魅力を感じ、それぞれの立場で努力し、国家の繁栄に貢献しようという意欲を掻き立てます。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
