<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>哪吒 (Nezha) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E5%93%AA%E5%90%92-nezha/</link>
        <description>Recent content in 哪吒 (Nezha) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 20:54:02 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E5%93%AA%E5%90%92-nezha/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>春節檔 哪吒出圈 (Chūnjié dǎng Nǎzhā chūkǒu)

(This is a direct translation, preserving the original phrasing as it&#39;s a specific reference.)</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/ne-zha-breaks-through-during-spring-festival/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 03:40:07 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/ne-zha-breaks-through-during-spring-festival/</guid>
        <description>&lt;p&gt;私たちが中国人だというのに、旧正月を迎えるたびに家族みんなで団らんをして映画を見るのは、なくてはならない娯楽の一つです。今年の旧正月公開作品『哪吒』は、一言で言うと大ヒットし、話題になり尽くしました。街中や商店では皆が話し合っていて、この勢いは、以前の『戦狼』を彷彿とさせます。どこか懐かしい愛国心に満ちた雰囲気があり、自然と民族的な誇りを感じさせてくれます。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;プロンプト：記事を作成し、テーマは旧正月公開作品『哪吒』の大ヒット、そしてそれに伴う、見えない民族的誇り、以前の映画『戦狼』のような愛国的主題。否定できない進歩があるものの、これほど良いレベルには達していない。ゲーム党としては、多くの面が油っぽい印象を与え、格闘の場面はオンラインゲームの影響を強く受けている。すでに、『哪吒』の興行収入のために映画チケットを購入したが実際には見に行かない人たちも多くいる。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;闘いの場面の質感が足りない&#34;&gt;闘いの場面の質感が足りない
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;私はゲーム党として、普段は色々なオンラインゲームの世界に没頭しているので、映画にはあまり期待していませんでした。しかし、この『哪吒』の人気が凄まじく、周りの人もみんな口々に言うので、試しに見てみることにしました。映画館に入ると、映像が一通り流れてくるので、その瞬間、私の心の中で「カチッ」と音が鳴りました。確かに以前より画面制作は進んでいるとは言えますが、いくつかの場面は少し油ぎった感じがあり、特に戦闘の場面は…表現が難しいですが、オンラインゲームの影響が強すぎました。私は長年ゲームをプレイしてきたので、この映像スタイルとゲームの中のいくつかのシーンが非常に似ており、映画であるべきものとしての質感が欠けていました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;狂気のシャドウミステリー&#34;&gt;狂気のシャドウ・ミステリー
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;映画を観終わって外に出てみると、うわー！ネット上には、この『哪吒』の興行収入のためにチケットを買ったのに映画を見なかったという人が結構いるらしい。その行動も私も感服するよ。みんながこの映画を支持する熱意は本当に高く、何かしてくれるために尽力するだろう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ストーリー概要&#34;&gt;ストーリー概要
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以前の『戦狼』で呉京が「私を侮辱すれば、遠くからでも必ず討つ」と叫んだとき、多くの人が熱い思いを持ち、「中国軍は本当にすごい」「中国は本当に強い」と感じました。本作『哪吒』には、それほど直接的な愛国心に訴えるスローガンはありませんが、中国の伝統文化を鮮やかに描き出しています。哪吒や敖丙といった神話上の人物たちは、幼い頃から彼らの物語を聞いて育ちましたが、映画では彼らの因縁、成長の過程を血生しく描いています。これがまさに中国文化の魅力なのでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば哪吒の場合、幼少期に誤解され、冷眼で見られましたが、決して諦めず「私の運命は私自身で決める」と叫ぶ彼の精神力は、中国人たちの骨子にある強靭さによく似ています。どんな困難にも屈せず、自分の努力で運命を変えようとするのです。敖丙も同様に、家族の使命を背負い、一見冷酷ですが、その内面には優しさがあり、友のために自分自身を犠牲にするのです。このような友情、責任感は、現実の世界でもよく見られますよね？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;アニメ映画の進歩&#34;&gt;アニメ映画の進歩
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;『哪吒』がどこかでは完璧とは言えないものの、中国伝統文化と現代映画技術を巧みに融合させた点が高く評価され、中国アニメ映画の進歩を目の当たりにさせました。まるで『戦狼』が中国映画をアクション映画分野で飛躍させるきっかけにしたようにです。このような進歩は、中国映画が国際舞台でその存在感を示し、外国人にも中国文化の魅力を伝えることができると信じさせてくれます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人である私たちは、どこへ行っても自国の国と文化を大切にしています。『哪吒』や『戦狼』のような作品は、まるで鍵のように、私たちの内なる民族誇りの扉を開き、喜びにあふれた中で、国家の強さや文化の魅力を感じさせ、それぞれの立場で努力し、国家の繁栄に貢献する力となるよう鼓舞します。これが、これらの映画が爆発的に人気を集め、民族的な誇りを呼び起こす理由なのかもしれません。今後も、このような作品が増え続け、私たちの民族的誇りが常に満たされていることを願っています。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
