<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>英雄联盟 on 向叔记事簿</title>
        <link>https://ttf248.life/tags/league-of-legends/</link>
        <description>Recent content in 英雄联盟 on 向叔记事簿</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language><atom:link href="https://ttf248.life/tags/league-of-legends/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>遗憾是什么</title>
        <link>https://ttf248.life/p/what-is-regret-in-olympic-games/</link>
        <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 13:51:33 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/what-is-regret-in-olympic-games/</guid>
        <description>&lt;p&gt;昨天比赛看完，心中的那份“意难平”久久不能散去。偶然看到一位网友的文字，深有同感：他从小学便与这项运动结缘，而我则是大学才开始接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;动笔之际，我脑海中浮现出羽坛的“绝代双骄”——林丹和李宗伟。而 Faker，他就是电竞世界的“不老松”或“常青树”，是&lt;strong&gt;天赋与极致自律&lt;/strong&gt;完美结合的典范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不是没有输过，只是我们没有输给过LPL，有朋友问我，是不是哪只队伍的粉丝，并不然，国内教育体系的培养，支持国内的队伍理所当然，不是某个特定选手或者队伍的粉丝，喜欢看有中国队的高质量的比赛。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;解说在很大程度上引导了观众的情绪，他们对比赛片段的渲染，确实将这份意难平放大了数倍。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;转载&#34;&gt;转载
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;文章是抖音刷到的不知道怎么贴原始链接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;s3开始，那时候六年级就开始玩英雄联盟，因为那时候家里没有好电脑加上觉得影响学习，觉得以后考不上大学遂玩的陆陆续续。段位一直在真金白银。但是比赛也一直断断续续在看，当时小小的老子热泪盈眶。但是我也永远记得那年皇族 omg，轮番围剿刚出道的版本faker。意气风发的faker很轻松就做掉了两个队伍。随后，三星蓝白大战，两个赛区断层的差距碾压是无法弥补的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上大学以后，当兵以前，也一直执着于英雄联盟。网上搜大大小小的视频，想要成为高手。但是也会被其他大大小小的事情牵绊住。但是我也清楚的记得。ig夺冠那天晚上，我第二天很早上刷到切片眼泪也是夺眶而出，觉得lpl真的是有希望了吗。当兵时候也听说也听说fpx夺冠，那时候因为情况特殊，倒是没怎么关注。说实话，edg夺冠那年，我倒是也没觉得很惊喜，毕竟非全华班夺冠过一次，我希望是全华班夺冠真正的夺冠一次。昙花一现的rng，在那一年赢了所有的比赛，唯独输了那把最关键的，faker连着五把加里奥，最后一局的闭眼请神，撕碎了uzi的冠军梦，也不知道多少人心碎退坑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;退伍回来，年年关注比赛，永远都是翻不过去的faker。从考研那年的wbg，到去年的blg，再到今天八强的al，我看着faker用梅尔靠斩杀抢走了厄塔汗我就知道这把又没了。说实话，我看着真的好难受。英雄联盟这款游戏，我真的挺有感情的。我玩的怎么样不说，大大小小主要的英雄的背景故事我都谙熟于心。lpl lck 主队的故事我也知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哎，lpl 确实这个赛区从风气到实力对比 lck 差距明显，我也希望 lpl 真的有一支全华班能夺冠。借用王多多的一句话作为结尾：也许有一天，我们会对英雄联盟的电子竞技失去信心，因为韩国的宰治在今天还在继续，但是我觉得不会是今天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对全华班夺冠这个梦，仍旧抱有希望，就像我对生活的一些琐事，也存在一些幻想一样。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>复盘记录 20151031</title>
        <link>https://ttf248.life/p/review-log-20151031/</link>
        <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:58:21 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/review-log-20151031/</guid>
        <description>&lt;p&gt;场内没操作，还是在等下个月的财报。下午休假半天，没什么特别的事情，就是想歇歇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为你提供一个润色后的版本，旨在使语言更流畅、表达更精确，并强化文章的观点：&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;岁月&#34;&gt;岁月
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;许久没看 LOL 的比赛直播了，一晃眼，竟已阔别三四年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如我过去在游戏相关的文章中提过的，对于 LPL（国内赛区）的队伍，我总有一种复杂的观感。许多选手在大赛中频频出现的低级失误，让人感觉缺乏应有的&lt;strong&gt;职业素养&lt;/strong&gt;，比赛的观赏性也因此大打折扣，这便是我渐渐疏离的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天下午心血来潮，休假半天，回来收拾下屋子，夏季的衣物还没收拾，顺带看看比赛。四强比赛还是 T1，这座横亘在 LPL 队伍面前、难以逾越的大山。回顾过往，LPL 在S赛系列 Bo5 的关键对决中面对他们还没赢过，哪个队伍碰上，心理压力都很大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写下这些文字时，比赛正巧进入了“经典”的第五局——LPL 队伍在 2-1 领先的大好局面下被对手追平，双方即将进入残酷的最终决胜局。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;发布前更新一下，操作没什么太大的问题，BP的思路，还是被碾压了。女皇组合，导致 金克斯前期兵线都吃不到，打野猪妹，那边梅尔，直接导致猪妹没法子开团，太难了&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;复盘&#34;&gt;复盘
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美团&lt;/strong&gt;：表现平稳，没有太多波动，期间有过一波拉升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小米&lt;/strong&gt;：这波下跌可谓是多重利空因素叠加所致。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;宏观拖累&lt;/strong&gt;：港股科技板块整体回调（如网易、阿里、腾讯均表现不佳）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;汽车预期&lt;/strong&gt;：新能源汽车赛道“内卷”加剧，市场对（如比亚迪等）的增长预期已经见顶，小米汽车的未来空间也随之承压。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行业观察&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;瑞银的财报前瞻提到了固态硬盘与内存的涨价趋势。这一成本上升究竟会侵蚀多少手机业务的利润，还有待财报揭晓。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;但有一点可以肯定：在“内卷”如此激烈的市场中，安卓手机阵营已不具备随意涨价的底气。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;口碑反噬&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;最后回到小米自身，其汽车业务正面临口碑问题。项目早期宣传声量极大，几乎鲜有负面。而现在，似乎正迎来一波过度曝光后的舆论“反噬”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
