<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>社交 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/</link>
        <description>Recent content in 社交 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>文明資本主義の終焉：英雄リーグeスポーツ時代の終結</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/end-of-era-league-of-legends-esports/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 07:19:39 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/end-of-era-league-of-legends-esports/</guid>
        <description>&lt;p&gt;eスポーツ産業は、ここ10数年間で目覚ましい発展を遂げ、世界的に無視できない文化現象となっています。特に《英雄联盟》（League of Legends、通称LOL）を代表とするMOBAゲームは、プレイヤーに競技の楽しさを提供するだけでなく、資本に強力な推進力を与え、一連のeスポーツプラットフォームやイベントの活発な発展を促してきました。しかしながら、資本の流入と泛娯楽産業の台頭とともに、これらは徐々に衰退段階に入っています。熊猫TVの隆盛と没落、そして斗魚と虎牙の競争は、「野蛮資本時代」の終焉を意味し、eスポーツ業界の天時地利人和も変化し始めているようです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第一章電競の台頭と資本注入&#34;&gt;第一章：電競の台頭と資本注入
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;初期eスポーツ：草からプロへ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初期eスポーツ産業は、特に中国市場において、比較的草の根的なスタートを切った。多くのプレイヤーがゲームへの情熱を原動力に、《スタークラフト》やDotaといったゲームの競技に参加した。しかし、eスポーツが真に台頭したのは，《リーグ・オブ・レジェンド》のリリースとプロモーションによるものだった。2011年に《リーグ・オブ・レジェンド》が正式に中国市場に進出以降、eスポーツは徐々に小規模なコミュニティから大衆文化の一部へと発展していった。特に2013年からはLPL（中国プロリーグ）が徐々に形成され，《リーグ・オブ・レジェンド》は中国eスポーツ産業の支柱となった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;資本が猛烈に流入：パンダTVとeスポーツ配信プラットフォームの台頭&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年は、中国eスポーツ業界における転換点となった。資本の流入により、eスポーツは単なる競技大会から、より巨大な産業へと変化した。その代表例の一つであるパンダTVは、過剰な資本が生んだ産物と言える。王思聰（ワン・シーチュン）（パンダTVの創業者の一人）が投資したパンダTVは、革新的なコンテンツと莫大な投資によって急速に成長し、多くの視聴者やユーザーを惹きつけた。しかし、これもまた、資本が「野蛮」に流入する典型例であり、資本が市場を猛追する場合、しばしば忍耐力や長期的な視点が欠けてしまう。パンダTVは、資金と人材への投資によって短期的には一定の成果を上げたものの、経営問題や資本への過度な依存により、最終的に2019年に破産宣告となった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ライブ配信プラットフォームの競争：ドールフィッシュと虎牙の「資本戦争」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熊猫TVの衰退は、eスポーツ配信業界の衰退を招いたのではなく、むしろビリビリと虎牙といったプラットフォームの台頭を促した。ビリビリと虎牙という二大配信プラットフォームは急速にeスポーツ業界のリーダーとなり、互いの競争も激しさを増している。ビリビリは当初、《英雄联盟》プロリーグの配信やトップ配信者の契約により、eスポーツ配信のベンチマークとなった。一方、虎牙はeスポーツイベントへの投資を増やし、自プラットフォームの多様化を進めることで、ビリビリとの差を徐々に縮めてきた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この過程で、資本は再び大きな役割を果たしました。Bilibili（ビリビリ）は2018年に上場に成功し、Huya（虎牙）も同年にはIPOを行いました。資本の急速な流れは業界の高濃度化をもたらし、同時にプラットフォーム間での配信者や著作権などの激しい競争を引き起こし、「資本戦争」を形成しました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第2章泛エンタメ化とeスポーツの融合&#34;&gt;第2章：泛エンタメ化とeスポーツの融合
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;泛エンタメ化の波：資金が多様なエンターテイメントプロジェクトへ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;資本がeスポーツ業界に再び注力するにつれて、eスポーツプラットフォームのコンテンツは徐々に多様なエンターテイメントへと変化している。eスポーツ配信者は試合解説やイベント中継にとどまらず、歌唱、ダンス、ライブでのインタラクションなど、さまざまなエンターテイメント形式にまで活動範囲を広げている。プラットフォーム上のコンテンツはより豊かになり、eスポーツを核としつつも、多様なエンターテイメント要素を含むコンテンツエコシステムが徐々に形成されている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、万般娯楽化も問題を引き起こした——元々ゲーム文化に特化していたeスポーツが徐々にその地位を失い、代わりに娯楽至上主義の傾向が台頭してきた。この傾向により、元々eスポーツ文化を深く愛していた一部の視聴者が離脱感を感じるようになり、資本もまた他の娯楽分野への目を向けるようになった。資本の過剰な投資と利益追求は、eスポーツ産業の本質を徐々に曖昧にし、元々競技を中核としていた価値理念が弱まりつつある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泛エンタメ産業の台頭：資本の撤退と転換&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ショート動画プラットフォームやライブ配信プラットフォーム、芸能界などの泛エンタメ産業の台頭に伴い、資本は徐々に資金をeスポーツからより広範なエンターテイメントコンテンツへとシフトさせている。この過程において、テンセント、アリババ、バイトダンスといった大手企業も、eスポーツプロジェクトだけに依存するのではなく、映画、音楽、ショート動画などの分野への投資を強化している。特にバイトダンスの台頭は、抖音などのショート動画プラットフォームの爆発的な成長により、eスポーツの注目度を他のエンターテイメントコンテンツに覆い隠してきた。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第三章青黄不接英雄聯盟時代のボーナスが薄れる&#34;&gt;第三章：「青黄不接」：英雄聯盟時代のボーナスが薄れる
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2011年に「リーグ・オブ・レジェンド」が中国市場に入って以来、それはほぼ中国eスポーツ業界の代名詞となり、数えきれないほどのプロ選手、チーム、大会を輩出し、巨大なeスポーツ産業チェーンを生み出してきた。しかし、10年以上が経過し、「リーグ・オブ・レジェンド」は中国eスポーツをリードしてきたプロジェクトとして「世代交代」の段階に入っている。特に近年、「リーグ・オブ・レジェンド」の影響力は徐々に低下しており、明らかな衰退の兆候も見え始めている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;プレイヤー層の「断層」
最も明白な変化は、プレイヤー層の断層です。当初、eスポーツの急速な発展は、大量の若年層プレイヤーの支持に依っていました。その中には多くの人が，《英雄联盟》によってプロゲーマーや観客になりました。あの世代のネット中毒気味の少年たちは、ほとんど「時代の好況」の中で成長し、「LOL」がもたらす競技の魅力に浸り、それによって業界全体の急速な拡大を推進しました。しかし、時間が経つにつれて、これらのプレイヤーは徐々に大人になり、社会に入り、他の生活や職業へと転向していきました。同時に、新しい世代の若年層プレイヤーの《英雄联盟》への関心は、当時は以前ほどではありませんでした。eスポーツの受容者層には、すでに明白な年齢偏差と興味の低下が見られます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ゲームコンテンツの「疲弊」
「リーグ・オブ・レジェンド」は何度もアップデートと改編を経て、一定の競技魅力は保っているものの、ゲーム自体のコンテンツ革新はやや行き詰まっているように見受けられる。毎年リリースされるバージョンアップデートやヒーローバランス調整、新しいゲームプレイの導入は、根本的にプレイヤーが求める新鮮さへのニーズを解決できていないようだ。「王者荣耀」「和平精英」といった他のジャンルのゲームが台頭し、大量のプレイヤーを奪い去ったことでMOBA市場は飽和状態に達している。このような競争環境のため、「リーグ・オブ・レジェンド」は常に「追随者」という立場から抜け出すことができていない。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;結論eスポーツ業界の将来はどこへ向かうのか&#34;&gt;結論：eスポーツ業界の将来はどこへ向かうのか？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;eスポーツ産業は、まるで突如現れた高層ビルのように見える。過剰な資金がインターネット業界を彷徨い、次の追い風を探している中、eスポーツ産業も彼らのターゲットの一つとなった。国内の人口増進の恩恵を受け、eスポーツ産業は短期間で大きな成功を収めたものの、その成功基盤は必ずしも強固ではない。資本の過剰な流入、人材不足、ゲームコンテンツの疲弊といった問題が、eスポーツ産業の健全な発展を阻んでいる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学時代以前は、ゲームをあまりやったことがないと言ってもいい。リーグ・オブ・レジェンドは、ある世代の成長と共にあったと言えるだろう。多くの決勝戦を見てきたが、外部の人間として、特にFakerのような韓国の選手と比べると、国内の選手たちは、主要大会期間中いつも萎縮しているような印象を受ける。選手の心理的なプレッシャーが大きいことは理解しているし、この業界も10年以上発展してきたので、選手のメンタルヘルスの問題はチームによって重視されるべきだが、そうはなっていない。結局、国内のプレイは選手の才能に頼っているという現状だ。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>ゲームから家族へ：なぜ私たちは成長するにつれて仮想世界から離れていくのか</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/from-games-to-family-why-we-drift-away-from-virtual-worlds/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 07:11:05 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/from-games-to-family-why-we-drift-away-from-virtual-worlds/</guid>
        <description>&lt;p&gt;ゲームを一番楽しめた時って聞かれると、子供の頃にこっそり家のテレビでタンクバトルやスーパーマリオ、コンバットゾーンを遊んだ時だろうか、それとも、いとこと一緒にこっそり家のパソコンでエイジオフエンパイアを遊んだ時だろうか、あるいは大学に入ってルームメイトと一緒に鬼泣（ブレットストーム）やリーグ・オブ・レジェンドをプレイした時だろうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子供の頃は生活の悩みもなく、遊ぶ時は本当に心身ともに没頭して、その没入感は、大人になってからはもう二度と見つからないものだ。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;時代の変化と社会の進歩に伴い、かつて活発だった仮想世界での私たちですが、次第に気づき始めています。かつては喜びと競争に満ち溢れていたゲームプラットフォームが、まるで私たちの生活から遠ざかっているように思えるのです。ゲームのソーシャルリンクの途絶、それに伴うプレイヤーたちの離脱は、技術の進歩やゲーム自体の代替だけでなく、私たち自身の生活の中心の変化によるものです。年齢を重ねるにつれて、結婚や出産に忙しくなり、人生の主軸は徐々に個人的な娯楽から家族への責任へと移っていきました。今日、この傾向の背後にある深層原因について語りましょう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ゲームソーシャルの消失仮想世界と現実世界の綱引き戦&#34;&gt;ゲームソーシャルの消失：仮想世界と現実世界の綱引き戦
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;多くの人の青春時代において、ゲームは単なる娯楽ではなく、一種のコミュニケーション手段でした。人気のあるオンラインマルチプレイヤーゲームは、ゲーム内での挑戦や競争を提供するだけでなく、世界中のプレイヤーを結びつけ、仮想的なコミュニティを構築しました。その時代、友達と一緒にダンジョンに挑んだり、チームで対戦したりすることは生活の一部でした。深夜のボイスチャットで日常を分かち合った時間は、私たちの記憶の一部となりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、時間が経つにつれて、ますます多くのプレイヤーがこの仮想的なソーシャル体験には永遠の魅力がないことに気づき始めた。ゲームのアップデートや多様化するソーシャルプラットフォームにより、プレイヤーたちは徐々にゲームの外でより多くの交流方法を見つけ出した。ゲーム内の友人たちは次第に私たちの生活から姿を消し、かつて活発だったゲーム内でのソーシャルリンクもまた、気づかないうちに途絶えてしまった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ゲームと責任大人になってからの人生の中心の変化&#34;&gt;ゲームと責任：大人になってからの人生の中心の変化
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;大人になってからは、人生における責任が徐々に増えてきます。かつてはゲームに多くの時間を費やしていた若者もいるかもしれませんが、キャリアをスタートさせたり、パートナーと暮らしたり、家庭を築いたりすると、以前は不可欠に見えた娯楽活動が、現実生活の責任によって圧迫され始めます。結婚や出産、あるいは親御さんの介護など、人生における大きな責任は、活力と時間を選択せざるを得ない状況を生み出します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ゲームは過去のものとなり、その代わりに家族のことが優先されるようになった。かつてゲームで「奮闘」していた若者たちは、徐々に現実生活が最も重要な課題だと気づき始めている。特に子供ができたら、生活の中心は完全に家庭に傾き、ゲームは次第に生活の端に追いやられていく。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ゲームから家庭へ生活の変化はどのように私たちの娯楽の形を変えてきたのか&#34;&gt;ゲームから家庭へ：生活の変化はどのように私たちの娯楽の形を変えてきたのか
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;私たちの人生経験の中で、家庭は最も重要な要素の一つです。そして、家庭生活に入ると、時間とエネルギーの配分がより具体的で限られたものになります。子供たちの世話やパートナーとの時間を過ごすために、多くの若い親たちは、かつて愛していたゲームに十分な時間を割くことができなくなります。時には、ゲームのアップデートや新しい情報に追うことさえなくなります。次第に、ソーシャルメディアやオフラインでの友人との交流が、より多くの人々のコミュニケーションの中心となります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは、私たちが完全に娯楽活動を諦めたという意味ではありません。単に、現在のライフステージに合った方法を選んだだけです。かつてゲームを通じて交流を保っていた友人たちも、それぞれの生活経路の違いから、家族の集まりや食事会、近場の旅行など、他の方法で繋がりを維持することを選ぶかもしれません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;仮想世界のさよなら私たちはこの変化をどのように見なすべきか&#34;&gt;仮想世界のさよなら：私たちはこの変化をどのように見なすべきか？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;かつてゲームに没頭した経験のある人にとって、ゲームとの別れは容易ではない。なにせ、かつて私たちに喜びと達成感をもたらしてくれた仮想世界は、すでに私たちの記憶の一部となっているからだ。しかし、別れが完全に断ち切ることを意味するわけではなく、生活の変化に伴い、現実生活での役割を調整するために異なる選択肢を選び始めるのだ。年齢を重ねるにつれて、私たちは青臭い少年から責任感のある大人へと成長し、ゲームも依然として価値があるものの、もう人生の主旋律にはなれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際、この変化は人間の適応力の表れの一つであり、私たちは異なる段階に応じて注意点やライフスタイルを調整できるということです。責任と家庭が人生の中心となる時、ゲームのソーシャル性は優先順位ではなくなり、たまのレジャーとして楽しむようになるのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;未来みらいのゲームもしかしたらまた別の帰属意識きぞくいしきの波なみが来るかもしれない&#34;&gt;未来(みらい)のゲーム：もしかしたら、また別の「帰属意識(きぞくいしき)」の波(なみ)が来るかもしれない。
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;もちろん、社会の発展と技術の進歩に伴い、ゲームの形や内容は常に進化しています。例えば、現在のオンラインマルチプレイヤーゲームは、よりリラックスした柔軟な方向へと発展し始めており、さらに家庭での交流や親子の関係を重視したデザインのゲームも登場してきています。将来的には、もっと多くのゲーム形式が登場し、家庭生活に溶け込みやすく、プレイヤーにより健康的でバランスの取れたソーシャルエクスペリエンスを提供してくれるかもしれません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多くの人が「子供の頃のゲーム」を思い出す時、懐かしさと情熱に満たされるように、未来の私たちもまた、あるがかりな瞬間に、かつてプレイしていたゲームを新たな解釈と経験と共に再び手に取り、あの仮想世界に足を踏み入れるかもしれません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;変化はあれど愛は変わらない&#34;&gt;変化はあれど、愛は変わらない。
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ゲームも家庭も、人生の移り変わりは常に私たちの成長と共にあります。その過程で、バーチャル世界が無限の喜びと刺激を与えてくれますが、最終的には現実に戻り、最も温かい場所である家族のもとに帰ってくることに気づきます。ゲームから離れることを後悔する必要はありません。なぜなら、人生の各段階にはそれぞれ独自の意味があるからです。そしてこれらの変化こそが、私たちをより完全な人間へと成長させていく一端なのです。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>ゲームの多面性：心理発達と社会的娯楽の交差点</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/games-multidimensionality-psychological-development-social-entertainment-intersection/</link>
        <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 15:07:45 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/games-multidimensionality-psychological-development-social-entertainment-intersection/</guid>
        <description>&lt;p&gt;現代のデジタル時代において、ゲームは単なる娯楽手段ではなく、人々の日常生活に欠かせないものとなっています。心理学的な観点から見ると、ゲームは様々な年齢層の人々にとって異なる役割を果たし、また、社交娯楽とも密接に結びついています。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;精神状態&#34;&gt;精神状態
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;若者は自己探求とアイデンティティの確立段階にあり、&lt;strong&gt;ゲームは低コストで試行錯誤できる環境を提供する&lt;/strong&gt;。ゲームを通して、様々な役割や生き方を試し、好奇心や探究心を満たすことができる。しかし、年齢を重ねるにつれて個人の興味や価値観が安定してくると、ゲームはもはや彼らのライフゴールの方向性や興味に合致しなくなるかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;社会性&#34;&gt;社会性
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;同時に、ゲームは社交活動の一部となり、特に若者にとってそうである。彼らはゲームを通じて友達を作り、ソーシャルネットワークを構築し、ゲームはそのための橋渡し役となっている。しかし、年齢とともに人々の交友関係は徐々に安定し、社交のニーズは他のより成熟した方法で満たされるかもしれないため、ゲームの社交における役割は相対的に弱まる。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;女の子を連れて行く&#34;&gt;女の子を連れて行く
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;国内では、恋愛教育の不足により、幼い頃は親から勉強に集中しろと言われ、卒業したらすぐに恋愛させられるという現象がよく見られます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学業や仕事の多忙、またはコミュニケーション能力の不足により、現実世界で安定した感情的な関係を築くことができず、孤独感を感じて注目されたいという欲求を抱いている。&lt;strong&gt;ゲームにおける「妹属性」行為は、彼らにとってそのような欲求を解放する出口を提供する&lt;/strong&gt;。女性プレイヤーを助け、保護することで、必要とされることや尊重されていると感じることができ、感情的な充足感を得ている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同時に、ゲーム内のインタラクションルールは明確で、環境もコントロール可能であり、現実生活の複雑さと不確実性に比べて、ゲームは確実性と安心感を提供し、現実世界での交流における不確実性への恐怖を軽減します。しかしながら、ゲーム内での仮想的な充足感に長期的に依存することは、彼らが現実世界で健全な感情的な関係を築き、維持する能力に影響を与える可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;現実のプレッシャー&#34;&gt;現実のプレッシャー
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ゲームは、プレイヤーが現実のストレス、課題、または不快な感情から一時的に逃避できる仮想世界を提供します。特に、学業のプレッシャー、家族の問題、人間関係の課題に直面している若者にとって、ゲームは慰めとリラックスを求める手段となる可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ゲームは通常、プレイヤーがミッションを完了したり、レベルアップしたり、対戦相手を打ち破ったりすることで、達成感と承認を得られるように設計されています。若者がゲームにのめり込むことがあるのは、現実世界では得られない賞賛や承認といった感情をゲームの中で得られるからかもしれません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;年齢が増えると遊ぶのが好きじゃなくなった&#34;&gt;年齢が増えると遊ぶのが好きじゃなくなった。
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;若い頃は、個人が直面する社会的責任やプレッシャーは比較的少なく、ゲームに時間とエネルギーを費やす余裕があった。しかし、職場への参加や家庭の設立など、社会的責任が増えるにつれて、時間やエネルギーはより貴重になり、ゲームは時間つぶしとして見なされ、優先的なレジャー手段とはみなされなくなることがある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年齢を重ねるにつれて、人々の認知能力や興味の対象も変化します。若い頃はアクションが速く、グラフィックが華やかなゲームに興味を持つかもしれませんが、経験を積むにつれて、より戦略性があり、ストーリー性が強く、あるいは深みのあるゲームを好むようになるかもしれません。もし市場にあるゲームがこれらの変化したニーズを満たさない場合、自然と興味は薄れてしまいます。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>お金を稼ぎたいときに</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/when-you-want-to-make-money/</link>
        <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 03:23:53 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/when-you-want-to-make-money/</guid>
        <description>&lt;p&gt;普通の人も皆、社会的な動物だ。間違いない、君は人間であり、直立して歩く動物で、強い社会的属性を持っている。自卑心や虚栄心があり、社会は常に変化し、そして君の&lt;strong&gt;平常心&lt;/strong&gt;を蝕み続けている。偉人たち、社会や国のために身を燃やすことを厭わない人々については議論しない。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;今の私&#34;&gt;今の私
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;平均賃金で見ても、実家の方の給料で見ても、今の私の収入は平均を大きく上回っている。これ以上何が不満があるのだろうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稼ぐと1万元になったら、次は100万元を目指し、100万元を稼ぐと次は1000万元を目指す。これは人間の本能であり、人は自分の内面と向き合う必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目が赤いのは何だろう、より簡単に稼ぐ方法：ショート動画&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;誰だって業界に入るのが簡単じゃないことは分かっている。皆さんが見ているのは短い動画ですが、その裏側にある撮影や脚本の作成は見ていないでしょう。でも、誰にでも自分が天才だという夢があって、「この業界が自分には合っている」「天職だ」と思いたいものだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;開始接触&#34;&gt;開始接触
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;そんなにたくさんの動画を見て、自分の頭で少しだけ映像を分析してみると、明らかにプロの編集技術が使われていて、強い映画的な色合いがある。つまり、彼らはある程度、専門学校出身ということだ。もちろん、無名の人がいきなり人気者になるということもあり得るけど、それは一般人には当てはまらないだろうね？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok（ティックトック）では、動画の作り方を教えてくれる動画がたくさんあります。この時になって初めて人が正気を取り戻します。もし本当に稼げるなら、なぜ彼自身がやらないのに、あなたに教えるのでしょうか。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;非人道的推薦アルゴリズム&#34;&gt;非人道的推薦アルゴリズム
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以前、抖音のアルゴリズムが映画の編集やアニメの編集を私に推薦するたびに、見ているうちに面白いと感じるようになるのですが、私が抖音でお金を稼ぐ方法について調べ始めたとき、推薦されるのは様々な教育ビデオばかりで、しかも途切れることなく、私の推薦フィード全体を埋め尽くします。私もIT業界にいる人間です。その時、アルゴリズムを作っている人たちは頭がおかしいのではないかと思わざるを得ません。このような推薦は、私をバカだと思っているのでしょうか？それとも、あなた自身がバカなのでしょうか？しかも、抖音でお金を稼ぐ方法のビデオを色々な角度から、様々な種類のものを次々と推薦してきます。この原稿は、私が深夜3時に書いていますが、元々書くつもりはありませんでした。このようなビジネスモデルがどれくらいの期間持続するのだろうか？どれくらいの時間、人々の時間を奪うのだろうか？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;生き抜く&#34;&gt;生き抜く
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;人に物事を教えるときは口調がいつも変わっているのに、自分で物事をする時はコントロールできない。笑話だ。純粋な技術ブログの書き手ではないので、いくつかのことは国内に送っていない。ここでは適当に不満を言ってみる。いつか封鎖されたら、場所を変えればいいのかも。抖音（ドゥイェイン）が何もしていないとは言えない。少なくとも今のリアルタイムニュースの伝達や、国家のいくつかの政策の宣伝には積極的に協力している。結局のところ、中国では党の方針に背くことはできないだろうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今になって考えると、昔読書をしていた頃のことだ。人生の意味が本当に見つからないときは、静かに本を読むだけで十分なのだ。今の時代に、どれだけの人が心を落ち着けて静かに本を読めるだろうか。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;あとがき&#34;&gt;あとがき
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ここでも科学技術の進歩に感謝しなければなりません。この行が見えるなら、文章全体が非常に口語的であることに気づくでしょう。そして私は、ただ読みながら書き終えてしまいました。普段使っている入力法は搜狗（ソウグ）入力法で、7,8年も使っています。しかし音声入力に関しては、やはり科目はプロの域に達しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年の文章の番号が002に変更された。なぜ二つのゼロが増えたのだろうか？今年の文章で百を超えることを願っている、それが夢だ。まさしく、文章というには言えない、ただの記録にすぎない。「吾日三省」のように、あなたはきっと何かを思いつくはずだよね？&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
