<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>竞技游戏 on 向叔记事簿</title>
        <link>https://ttf248.life/tags/competitive-gaming/</link>
        <description>Recent content in 竞技游戏 on 向叔记事簿</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language><atom:link href="https://ttf248.life/tags/competitive-gaming/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>游戏心理学：竞技游戏</title>
        <link>https://ttf248.life/p/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6%E7%AB%9E%E6%8A%80%E6%B8%B8%E6%88%8F/</link>
        <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 10:26:22 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6%E7%AB%9E%E6%8A%80%E6%B8%B8%E6%88%8F/</guid>
        <description>&lt;p&gt;氪金类型的游戏，这里不做讨论，游戏圈子里面，这种统称：人民币战士，不需要对游戏设定的理解，需要你有个殷实的钱包。他们享受的乐趣在于周围小弟的前呼后拥，&lt;code&gt;屠城&lt;/code&gt;的快感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有着广大受众的竞技游戏，比如：英雄联盟、DOTA、王者荣耀、绝地求生，这类型的游戏，世界观设定完整、游戏赛事已经进入良性循环的状态。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;在游戏设计中，心理学确实是一个关键领域，而社交心理学尤为重要。理解人们的行为、需求和动机可以帮助设计更吸引人的游戏体验。关于&amp;quot;装逼&amp;quot;和社交心理学之间的关系，我们可以从以下几个角度来看：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社交认同感：&lt;/strong&gt; 人们往往寻求在社交群体中建立认同感。在游戏中，如果设计能够让玩家感到自己在某方面很出色，能够引起其他玩家的注意，这可能会提高他们的社交认同感。这可能表现为炫耀技能、展示获得的奖励等。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社交竞争：&lt;/strong&gt; 一些游戏采用了社交竞争的元素，鼓励玩家在社交网络中展示他们的成就。这可以通过排行榜、成就系统或多人对战等方式来实现。这样的设计激发了玩家间的竞争心理，可能会导致一些玩家表现得更为出色以获得社交认可。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自我展示：&lt;/strong&gt; 有些游戏允许玩家通过自定义角色、虚拟物品等方式进行自我展示。这种自我展示不仅仅是为了炫耀，还可以是一种表达个性和社交交流的方式。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;团队合作：&lt;/strong&gt; 一些游戏注重团队合作，通过社交互动来达到游戏目标。在这样的情境中，装逼的行为可能并不被鼓励，而是强调团队协作和相互支持。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;心理奖励系统：&lt;/strong&gt; 游戏设计可以采用心理奖励系统，激发玩家积极的社交行为。例如，给予玩家奖励或特权，以鼓励他们积极参与社交互动。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;总体而言，游戏设计中的社交心理学可以被用来塑造玩家之间的互动和社交体验。装逼行为在一些情境下可能存在，但游戏设计师通常会努力平衡这种行为，以确保游戏体验对所有玩家都是积极和有趣的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;想到哪里写到哪里，没有完整的大纲，稍微有点乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者常玩的英雄联盟，算是我们这代人的青春记忆，大部分的家长都不喜欢孩子玩游戏，因为他们没有深入的了解体会过这类型的游戏，当然也和游戏设定有关系，每局游戏都是新的开始、对于很多孩子来说，玩的时候，并没有带入太多的思考，属于自行探索的玩法，这种模式下，游戏的输赢，更多取决于孩子本身的游戏天赋。依据笔者的实际体验，相当多一部分的玩家属于此类型，对于他们来说。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;最大的成本不是金钱，而是时间。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;游戏里面也有娱乐模式，用以满足娱乐玩家的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英雄联盟这种竞技游戏对于笔者来说，更多的是圆了一个&lt;code&gt;三国梦&lt;/code&gt;。开局你兜里两手空空，靠着自己的理解，补刀、发育，花费经济，布控视野，设局埋伏对面，更多的是用脑子玩游戏，没有那种绝佳的游戏天赋，也能玩的很开心。统领全局的&lt;code&gt;掌控感&lt;/code&gt;，逆风翻盘的愉悦感。还有很多弹幕常说的云玩家，他们已经不玩游戏了，但是每次到世界赛期间，他们还是会观看比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里就不得不提，&lt;code&gt;游戏时间&lt;/code&gt;。指的不是单局游戏的时间，而是你上号的时间，周末的下午、每天工作日的晚上七点到晚上十点之间，你会发现和队友大部分情况都能正常沟通，你发出去的信号，队友能理解，能收到回应。换到其他时间，比如说通宵游戏，你碰到的更多就是&lt;code&gt;网瘾少年&lt;/code&gt;，顺风的情况，无事发生，逆风的情况下，他们能问候你的全家，隔着屏幕你都能感受到那股子&lt;code&gt;戾气&lt;/code&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本身就是从事IT行业，游戏这些东西接触的很多，玩的也多，各种类型的玩过，对于竞技游戏，一直习惯用脑子玩，而是不是拼反应速度，天赋摆在这里，和职业的对比，或者小年轻对比，反应还是慢一些，习惯的是开黑，然后接管队伍的指挥权。最初玩的时候，就是读书那会，YY工会的老大哥们带着玩的。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;现在游戏的环境怎么说呢，都比较浮躁，没有之前那种纯粹&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;上了年级以后，高分段的对局，玩下来真的很累，全程都是高度集中，思考对面谋划，如何化解对面的设局，属于那种，你打完都不想继续的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真说你玩的很厉害，如果不打职业比赛，对于人生轨迹来说，并没有什么作用，能作为社交的手段，但是无法谋生，立足于社会。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;单机游戏和网络游戏是两种不同类型的游戏，它们在玩法、体验和技术上存在显著差异。以下是理解单机游戏和网络游戏之间区别的一些关键方面：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;连接方式：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;单机游戏（Offline/Single-player）：&lt;/strong&gt; 这种游戏是在本地设备上独自玩的，不需要互联网连接。玩家可以在没有网络连接的情况下享受游戏体验。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;网络游戏（Online/Multiplayer）：&lt;/strong&gt; 这类游戏通常需要互联网连接，因为玩家要与其他玩家进行实时互动。网络游戏可以是多人合作或对抗性的，涉及到在线社交和竞技。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;玩家互动：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;单机游戏：&lt;/strong&gt; 玩家主要与游戏内的人工智能、预设的任务或敌对元素互动。游戏体验通常更加个人化，受到游戏内设计和故事情节的影响。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;网络游戏：&lt;/strong&gt; 玩家可以与来自世界各地的其他真实玩家互动。这可能包括合作完成任务、对抗或竞技比赛，以及社交元素如聊天、公会系统等。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;游戏设计和内容：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;单机游戏：&lt;/strong&gt; 游戏设计更侧重于提供一个完整的、独立的故事情节和游戏体验。游戏内容通常是预先设计好的，玩家在游戏中探索、解谜或战斗。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;网络游戏：&lt;/strong&gt; 游戏设计需要考虑到实时互动和玩家之间的竞争或协作。游戏的内容可能更动态，包括定期更新、在线事件和社交互动。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;技术要求：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;单机游戏：&lt;/strong&gt; 通常可以在离线状态下运行，对设备性能和互联网连接的要求相对较低。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;网络游戏：&lt;/strong&gt; 需要较强的互联网连接，而且对服务器和网络性能有较高的要求，以确保实时互动的顺畅进行。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;商业模式：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;单机游戏：&lt;/strong&gt; 通常采用一次性购买或下载的商业模式，玩家购买游戏后即可在本地设备上完整地玩游戏。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;网络游戏：&lt;/strong&gt; 可能采用免费游玩、广告、道具购买或订阅等多种商业模式，以维持服务器运营和不断更新游戏内容。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;理解这些区别有助于玩家在选择游戏时明确自己的偏好，并使游戏设计者更好地满足玩家的期望。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
