<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>金融危機 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/tags/%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%8D%B1%E6%A9%9F/</link>
        <description>Recent content in 金融危機 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.ttf248.life/ja/tags/%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%8D%B1%E6%A9%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>現代貨幣理論は、世界の経済の未来ですか？</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/modern-monetary-theory-future-global-economy/</link>
        <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 23:16:34 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/modern-monetary-theory-future-global-economy/</guid>
        <description>&lt;p&gt;米国の株式市場の強気相場は、米国自身の「実力」を除けば、ドル大量供給の影響が大きい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現代貨幣体系は、&lt;strong&gt;BOLD_0&lt;/strong&gt;以降、多くの経済体の重要な理論的支柱となり、その主な特徴として、政府の市場介入における主体的能動性をより強調し、政府財政赤字を主要なツールとして活用することで、雇用の完全性とインフレの安定を実現する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大政府大家更熟悉的是&lt;strong&gt;大胆の財政政策&lt;/strong&gt;、経済周期における&lt;strong&gt;積極的な&lt;/strong&gt;役割を強調し、過熱時には抑制、そして景気縮小時には刺激を行うこと。政府支出の&lt;strong&gt;乗数効果&lt;/strong&gt;に重点を置き、同じ金額の貨幣がどれだけ消費乗数を増加させるかという点に注目する。政府支出1元は企業や個人の収入を1元増やし、企業は生産を拡大して雇用を増やし、個人は消費を拡大することで景気縮小を防ぐ。同時に、財政赤字の上限と持続可能性に対しては比較的保守的であり、&lt;strong&gt;市場の回復&lt;/strong&gt;は政府の収入を増加させ、特に経済過熱期の抑制は、次回の景気を刺激するための資金を蓄積することができる。例えば、政府の債務潜在力や金利水準などである。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現代の貨幣体系は、極端なケインズ主義の延長線上にあると言えるが、その最大の特徴は政府債務の制限問題であり、中央銀行は独立性を有すべきではない。主な目標は&lt;strong&gt;通胀和充分就业&lt;/strong&gt;、資源と生産力が限られた場合のインフレである。つまり、政府は無制限の財政赤字を通じて、技術進歩に伴う生産効率の向上とともに、市場に購買力を不断的に供給し、理想的な完全雇用と生産ボトルネックに到達する。その後、通貨を増加させるとインフレを引き起こすため、財政赤字の上限を選択的に抑制する。市場に余剰な生産資材が残る限り、政府による赤字の拡大はインフレを引き起こさない。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;金融危機後&#34;&gt;金融危機後
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;もちろん現実とは理想世界ではないので、各段階の実行には人の関与が伴い、ケインズ主義も選択的に適用されるため、結果として経済下行を刺激する方が多く、経済過熱を抑制する方は少ない。経済不振を刺激することで政績を得ることもできるし、経済過熱も同様で、根本的に抑制することは難しく、それに伴う多くの経済問題や新たな金融危機が生じさえする。それは伝統的な過剰生産による経済的ショックに匹敵するほどである。2008年の世界金融危機は、極端なケインズ主義の下での市場の自己強化によってもたらされたバブルであり、不動産やそれを底子とする金融投資商品など、多数のポンジスキーム金融投資品が出現した。危機の勃発前には、学界、政界、市場レベルを含め、リスクに対する認識が不足しており、債務を支えた繁栄を政績と見なしていた。多くはそこから利益を得ており、巨大な金融システムはその典型例だ。「損失はあなた方のもの、配当は私たちのもの」という状況で破綻しても、すでに大いに稼いでいるため、お金を吐き出すことは不可能であり、最終的に多数の参加者が、先行者の各段階での利益を負担することになった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このとき、現代の通貨体系が金融危機を経て示す典型的な特徴は、急速な&lt;strong&gt;财政赤字货币化和央行的无限量化宽松&lt;/strong&gt;と、いわゆる緊急時の中央銀行貸付政策です。中央銀行は最後の貸し手として無限に資金を供給し、政府も不断的に債務を負うことができます。中央銀行と財政政策が協調して連携し、中央銀行は国債の購入などを通じて政府の財政赤字支出を支援し、政策目標の一致性を確保します。これが、現代の金融政策と財政政策の境界線がますます曖昧になる理由です。マネーサプライに関しては、中央銀行が直接国債を購入することに大きく依存しており、左手で紙幣を刷り、右手で支出するという状況になっています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ユーロ圏と米国は同様の傾向を見せている。2008年のEUの政府債務は約6.7兆ユーロ、レバレッジは約66%で、一般的に警戒線とされる60%をわずかに上回っていた。救済策を実施した5年間の2014年には、債務規模は9.5兆ユーロに、レバレッジは93%に達している。一方、米国はさらに深刻で、2008年の政府債務は約10兆ドル、2014年には約18兆ドルまで増加し、最近では政府債務上限を再び引き上げている。この度に「政府機能停止」という名目で騒ぎになるものの、結果として債務限度額は突破され、現在36兆ドルに達しており、2008年の金融危機から26兆ドル増加している。GDPの成長を考慮しても、レバレッジは60%から120%以上へと上昇している。FRBは最終貸出者として、何度も救済策において重要な役割を果たし、政府債務の主要な買い手の一角でもある。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;現代貨幣制度の欠点と限界&#34;&gt;現代貨幣制度の欠点と限界
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;このような政府主導の経済刺激策は、計画経済とは言えないまでも、直面する問題点は共通している。市場の全知全能と、全ての段階に関わる者の利他的行動をどう保証するのか？最も簡単な例を挙げると、もし政府が特定の方向への予算を100万増やした場合、それは幹部の甥のためか、それともコストパフォーマンスの高い市場競争なのか？もちろん現実にはより複雑な形で利益が流れてしまう結果となり、政府は債務と支出を拡大しても、その流れは完全に制御不能となる。最近アメリカで騒動になっている政府効率化部門の設立も、まさに此类問題の延長線上にある。もちろんこれらは様々な腐敗指数経済体において、その現れ方は様々だが、ここではより普遍的な問題を議論する。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;インフレ問題&#34;&gt;インフレ問題
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;現代の情報ネットワークの発展に伴い、政府は市場情報の掌握度において過去を大きく上回っているものの、全知全能ではないことに加え、市場自体には変動があり、常に予測に基づいて変化し、入れ子構造に入る。私はあなたの予測を予測した。実際のパフォーマンスを見てみれば、2008年～2020年の間、現代貨幣理論は目覚ましい経済回復とインフレ安定を実現し、ユーロ圏では一時的なデフレーション問題さえ発生したが、アメリカのインフレも概ね1〜3%という予測範囲内に維持された。これにより、人々はかつてケインズ主義を信じたように、より過激なツールを信じるようになった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際、振り返ってみると、これは主に2008年以降も高い成長傾向を維持した発展途上国の製造業によるものだ。例えば、この間にグローバルな生産地位を確立した中国をはじめ、新興の東南アジアやインドなどの経済体も、高い製造業付加価値を維持しており、まさに現代貨幣理論における最大の制約である資源供給制限を相殺し、産業空洞化と過剰な金融化が進み、政府債務と通貨供給が増大する中で、欧米が比較的安定したインフレを維持することを可能にした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、2020年以降、より大規模な景気刺激策が実施されたことにより、ユーロ圏と米国では顕著なインフレが発生し、最高で10%前後を記録しました。今日に至るまで、利上げから3年近く経ったにもかかわらず、米国の雇用市場は依然として異常なほど過熱しており、金融市場は金融支援の下で経済成長との乖離した過剰な繁栄を示しています。基準効果が薄れるにつれて、米国のインフレは再び3%に向かっており、この利上げにおける過熱ぶりは財政赤字と密接に関連しています。利上げは金融政策の収縮ですが、財政政策は確かに拡大しており、2020年の超大規模な資金供給と重なり合い、米国のインフレを異常に頑固なものにしています。現代貨幣理論の最大の制約は、高インフレです。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;政府債務問題&#34;&gt;政府債務問題
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;原則上、政府は債務償還のために債務を抱えて債務を返済することを無制限に行うことができるが、その前提は&lt;strong&gt;央行彻底沦为傀儡&lt;/strong&gt;、すなわち現代通貨体系における&lt;strong&gt;财政政策和货币政策的目标一致性&lt;/strong&gt;である。明らかに、FRBは政府に完全に権限を与えるつもりはない。数十年にわたって積み重なった政府の債務残高、特に利息支出と合わせると、高金利と高負債は徐々に財政の巨大な負担となっている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023会計年度：米国は2023会計年度の税収が4兆4390億ドル、そのうち利子支払いは税収に占める約15%。2024年も同様の高金利状態が続いている。米国財務省発表によると
2024会計年度：米国の連邦政府の財政赤字は1兆8330億ドルに達し、利払い費は8820億ドルとなり、米国の連邦歳入の約18%を占めるほど、社会保障給付支出さえ上回った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これが財政の持続可能性の問題であり、低金利と低インフレを長期的に維持し、高債務（例えば日本の場合）を抱え続けると、長期的には準現代貨幣理論のような応用が生まれる可能性がある。72の法則によれば、金利が十分に低い限り、財政による借金まじりの増加は非常に緩やかである。もし資金コストが1%であれば、純粋な借金まじりでは72年で債務が倍増する。インフレがこの微妙な均衡を崩すと、債務の利息償付が積み重なる過程で複利効果により将来の債務が増え続け、元本は二の次になる。中央銀行が政権目標と一致しない場合、これらの問題はさらに深刻化するだろう。トランプ政権の政治的主張は、現在のFRB（連邦準備制度理事会）のタカ派との明確な違いであり、これがこの任期中に米国政府とFRBの関係が悪化した重要な要因となっている。皆が最も注目しているのは、現職議長が任期満了までスムーズに就任できるかどうかだろう。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;金融バブルと通貨信用問題&#34;&gt;金融バブルと通貨信用問題
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;理想的には、政府支出拡大が住民や企業部門に波及し、誰もが支出を増やして有効需要を喚起するはずだが、皆は2000年以降の数々の金融バブルの当事者であり、投資と消費の選択において、明らかに投資による価値向上への強い傾向が生じる。特に、極めて高い価値向上の期待を持つ商品が出現した際には、人々は一斉に金融市場でより高い価値を求め、生活水準を犠牲にしたり、レバレッジをかけて購入したりすることを厭わない。これは、日本、米国、我が国における不動産の高成長期に限らず共通の現象であり、政策刺激や従事者の利益最大化の追求、劣質貸付といった問題が多発し、多くのいわゆる市場救済策は実際には債務を奨励しているに過ぎない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そのため、歴史は驚くほど一貫性を示し、金融政策と財政政策が大規模に力を入れるときには、多くの場合、&lt;strong&gt;BOLD_0&lt;/strong&gt;、資産バブルが先行し、富の再分配が後を追い、それが別の問題、すなわち極端なケインズ主義や現代貨幣理論の長期的な使用によって引き起こされる経済ポンジスキーム（ミン スキーモーメント）へとつながる。熱いマネーが存在する限り、資産価格は上昇し続け、その上昇が新たな投資者を惹きつけ、通貨による支出の変化を測るCPIは目立って変化しない。資金が特定の分野で空回りし、後発の投資者は資金不足に陥り、&lt;strong&gt;BOLD_1&lt;/strong&gt;、すなわちミン スキーモーメントの裁きが、間違いなく繰り返される。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さらに、通貨自体も需給の関係にあります。市場の供給が過剰になったり、伝統的な投資対象が吸収しきれなくなったり、あるいは何度も収穫を繰り返して資金を吸い込めなくなった場合（日本人は数十年間不動産投資には手を出していません）、税制などの抑制策や、投機的需要を下げるために不動産の保有税を増やすといった措置は、金融投機のコストを高めます。そうした通貨供給過多の状況下では、市場は急いで&lt;strong&gt;吸金且免税&lt;/strong&gt;な投資対象を必要とし、様々な仮想投資商品が生まれてきます。アメリカ大統領とその妻さえも参入し、一食分を手に入れています。ある見方によると、これは米ドルの壁から資金を引き出すことですが、実際には、世界的な通貨の乱発と金融の空転による法定通貨の信用失墜という必然的な結果と言えます。現代貨幣理論が最も依存している国家による独占的権利に基づく信用通貨の地位ですら、挑戦を受けるかもしれません。どのような土壌があれば、どのような金融ゲームが生じるのでしょうか。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要するに、現代貨幣理論（MMT）はケインズ主義と連続・代替の関係にあると言え、政府による市場への積極的な介入をより重視し、財政赤字や中央銀行の独立性に対する姿勢もより急進的です。ケインズ主義の過剰な使用がスタグフレーションと金融危機を引き起こし、その反動としてMMTは2008年以降に台頭しました。経済のグローバル化下での生産性の向上により、短期的に成長を回復し、インフレ率を維持しましたが、同時に莫大な政府債務と金融バブルも蓄積されました。インフレが反発し、中央銀行と政府の目標が一致せず、高金利と高レバレッジが並立すると、政府の利払い負担は増大し、財政持続可能性は低下します。また、過剰な政府による基礎通貨の発行は金融バブルを引き起こし、無制限な貨幣印刷は貨幣自体の信用を損ないます。ドル高に見えるのは、単なる相対的な評価であり、実際にはグローバル経済の縮影です。巨大な投資需要が様々な新しい金融投資・投機ツールを生み出し、従来の金融投資商品の課税制限を逃れることもあります。MMTは未来ではなく、2008年から使用されていた過去の政策と言えるでしょう。逆グローバリゼーションと相まって、過去の金融バブルの大きさ、政府債務の蓄積度合い、そして投機ツールの狂気が大きければ大きいほど、歪んだ富の分配効率が高まり、ハードランディングのリスク（経済的・社会的リスクを含む）は高まります。ケインズ主義であれMMTであれ、どれだけ貨幣を供給しても、真に構造的な問題解決にはならず、むしろ資産バブルやモラルハザードの中でリスクを激化させるだけです。人々は同じ過ちを様々な形で繰り返しますが、そこから学ぶことはありません。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
