<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>재인용 on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/categories/%EC%9E%AC%EC%9D%B8%EC%9A%A9/</link>
        <description>Recent content in 재인용 on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ko/categories/%EC%9E%AC%EC%9D%B8%EC%9A%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>현대 화폐 이론이 세계 경제의 미래일까요?</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/modern-monetary-theory-future-global-economy/</link>
        <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 23:16:34 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/modern-monetary-theory-future-global-economy/</guid>
        <description>&lt;p&gt;미국 주식 시장의 지속적인 강세장은 미국의 ‘실질적인 힘’을 제외하고는 더 많은 부분에서 달러의 과도한 유통 때문입니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;현대 화폐 체계는 &lt;strong&gt;2008년 금융 위기&lt;/strong&gt; 이후, 여러 경제체의 암묵적인 참고 모델이자 중요한 이론적 토대로 자리 잡았으며, 주요 특징은 정부의 시장 개입 시 주관적인 능동성을 더욱 강조하고, 정부 재정 적자를 주요 도구로 활용하여 시장의 완전 고용과 안정적인 물가를 동시에 달성하는 것이다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;대규모 정부는 &lt;strong&gt;케인스주의&lt;/strong&gt;를 더 잘 알고 있으며, 경기 순환에서 정부의 &lt;strong&gt;삭정충전(削峰填谷)&lt;/strong&gt; 역할, 예를 들어 과열 시 억제와 위축 시 자극을 강조합니다. 정부 지출의 승수 효과, 즉 동일한 금액의 통화가 소비 승수를 얼마나 증가시킬 수 있는지 매우 중요하게 생각하며, 정부 지출 1달러가 기업과 개인에게 1달러의 소득을 늘리고, 기업은 생산을 확대하여 고용을 늘리고, 개인은 소비를 확대하여 경기 침체를 막습니다. 동시에 재정 적자 상한 및 지속 가능성에 대해 상대적으로 보수적이며, &lt;strong&gt;소비 승수&lt;/strong&gt;는 시장 회복을 이끌어 정부 수입 증가로 이어질 것입니다. 특히 과열 주기 억제는 다음 주기를 위한 자극 모수를 축적할 수 있으며, 정부 부채 잠재력과 금리 수준 등이 이에 영향을 미칩니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;현대 화폐 시스템은 극단적인 케인스주의의 연장선상에 있지만, 가장 큰 특징은 정부 부채 제한 문제이며, 중앙은행은 독립성을 가져서는 안 되며, 주요 목표는 &lt;strong&gt;물가 상승과 완전 고용&lt;/strong&gt;입니다. 자원과 생산력이 제한된 상황에서의 물가 상승을 의미하며, 정부는 무제한적인 재정 적자를 통해 기술 발전으로 인한 생산 효율성 향상에 따라 시장에 구매력을 지속적으로 추가하여 이상적인 완전 고용 및 생산 병목 상태에 도달할 때까지 노력합니다. 이 시점에서 통화량을 늘리면 물가 상승이 발생하므로, 시장에 잉여 생산 요소가 존재하는 한 재정 적자 상한을 조절하고, 정부는 적자를 확대해도 물가 상승을 유발하지 않습니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;금융-위기-이후&#34;&gt;금융 위기 이후
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;물론 현실은 이상적인 세계가 아니기에, 각 단계의 실행은 사람들의 참여로 이루어지며, 케인스주의 역시 선택적으로 적용되어 경제 하락 시에는 자극이 많고, 과열을 억제하는 것은 상대적으로 적습니다. 이러한 상황에서 좋지 않은 경제를 부양하는 것이 정치적 성과로 이어지고, 과열된 경제 또한 정치적 성과로 여겨져 근본적으로 억제하기 어렵습니다. 이로 인해 발생하는 여러 가지 경제 문제와 새로운 금융 위기는 심지어 전통적인 과잉 생산으로 인한 경제 충격보다 더 클 수도 있습니다. 2008년 글로벌 금융 위기는 사실 극단적인 케인스주의 하에서 시장의 자기 강화로 인한 거품 현상이었으며, 부동산과 부동산을 기반 자산으로 하는 파생 금융 투자 상품과 같은 다수의 폰지 구조 금융 투자 상품이 등장했습니다. 심지어 위기가 발생하기 전까지 학계, 정치계, 시장 수준에서도 위험에 대한 인식이 부족했으며, 부채로 지탱되는 번영을 성과로 착각하고 더 많은 이익을 얻었습니다. 거대한 금융 시스템은 대표적인 예이며, 손실은 여러분 몫이고 배당금은 우리의 몫이라는 식이었고, 파산하더라도 이미 잔뜩 벌어놓은 돈은 돌려받을 수 없으며, 결국 많은 참여자들이 앞선 사람들의 각 단계에서 얻은 이익을 떠안게 되었습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이때 현대 화폐 체계의 그림자가 금융 위기 이후 나타나면서 전형적인 특징은 빠른 &lt;strong&gt;재정 적자 통화화와 중앙은행의 무제한적 양적 완화&lt;/strong&gt;, 그리고 일명 긴급 중앙은행 대출 정책입니다. 중앙은행은 최종 대부인으로서 돈을 무한히 공급하고, 정부는 지속적으로 부채를 지울 수 있습니다. 중앙은행과 재정 정책은 조화롭게 협력하며, 중앙은행은 국채 매입 등을 통해 정부의 재정 적자 지출을 지원하여 정책 목표의 일관성을 확보합니다. 이것이 바로 현대 화폐 정책과 재정 정책의 경계가 점차 모호해지는 이유이며, 통화량 발행에 있어서는 중앙은행의 직접적인 국채 매입 의존도가 매우 높습니다. 마치 한 손으로 돈을 찍어내고 다른 손으로 쓰는 것과 같습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;유로존과 미국 모두 비슷한 양상을 보이고 있는데, 2008년 당시 유럽연합의 정부 부채는 약 6.7조 유로였고, 정부 레버리지는 대략 66%로 일반적으로 받아들여지는 경계선인 60%를 약간 상회했습니다. 구제 금융을 실시한 5년간인 2014년까지 부채 규모는 9.5조 유로로 증가했고, 레버리지는 93%에 달했습니다. 미국의 경우 더욱 과장된 모습을 보이며, 2008년 미국 정부 부채는 약 10조 달러였고, 2014년에는 대략 18조 달러까지 증가한 후 최근 또다시 정부 부채 상한선을 열었습니다. 물론 매번의 소동은 정부 폐쇄를 미끼로 사용되지만, 결과적으로 정부 부채 한도를 깨뜨리며 현재는 36조 달러를 넘어섰고, 이는 2008년 금융 위기 이후 26조 달러 증가한 수치입니다. GDP 성장 요인을 고려하면 정부 레버리지 또한 60%에서 120% 이상으로 증가했습니다. 연방준비제도는 최종 대주자로써 여러 차례의 구제 금융 과정에서 중요한 역할을 수행했으며, 정부 부채의 주요 구매자 중 하나이기도 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;현대-화폐-제도의-폐단과-한계&#34;&gt;현대 화폐 제도의 폐단과 한계
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;이러한 정부 주도의 경제 부양책은 계획 경제라고는 할 수 없지만, 직면하는 문제는 동일합니다. 시장의 전지전능함과 모든 참여자의 이타심을 어떻게 보장할 수 있을까요? 가장 간단한 예를 들어보자면, 정부 부서가 특정 방향에 대한 예산을 100만 원 늘린다면, 누구에게 돌아갈 가능성이 더 높을까요? 리더의 작은 아들 조카일까요, 아니면 가격 대비 효율이 더 높은 시장 경쟁 입찰일까요? 물론 현실에서는 더욱 복잡한 방식으로 이익이 흘러가게 되며, 그 결과 정부는 부채와 지출을 늘리지만 흐름은 완전히 통제할 수 없게 됩니다. 최근 미국에서 떠들썩하게 논의된 정부 효율성 부서 설립도 이러한 문제의 연장선상에 있습니다. 물론 이러한 현상은 다양한 부패 지수 경제체 내에서 차이가 있지만, 우리는 더 많은 관심을 일반적인 문제에 두고 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;인플레이션-문제&#34;&gt;인플레이션 문제
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;현대 정보 네트워크의 발전과 더불어 정부는 과거보다 시장 정보에 대한 파악이 훨씬 강화되었지만, 이는 전지전능한 것은 아니며 시장 자체에는 변수가 존재하고, 시장은 항상 예측에 따라 변화하며 꼬리에 꼬리를 무는 구조로 진입합니다. 저는 당신의 예측을 예측했습니다. 실제 사례를 보면 2008년&lt;del&gt;2020년 사이에 현대 화폐 이론이 단기적인 경제 회복과 인플레이션 안정이라는 실질적인 성과를 거두었고, 유로존에서는 심지어 일시적인 디플레이션 문제가 발생했으며, 미국의 인플레이션은 예상 범위인 1&lt;/del&gt;3% 사이를 유지하여 사람들이 과거 케인즈주의를 믿었던 것처럼 더욱 극단적인 도구를 신뢰하게 만들었습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;사실 우리가 뒤돌아보면, 주로 개발도상국의 제조업이 2008년 이후에도 고성장 추세를 유지했기 때문인데, 예를 들어 이 기간 동안 글로벌 생산 지위를 확고히 한 우리나라와 후발 주자인 동남아시아 및 인도 경제체들은 높은 제조업 부가가치를 유지하며 현대 통화 이론의 최대 제약인 자원 공급 제한을 상쇄했고, 덕분에 미국과 유럽은 탈산업화와 과도한 금융화 속에서도 정부 부채와 통화 공급 급증에도 불구하고 비교적 안정적인 인플레이션을 유지할 수 있었습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;하지만 2020년 이후, 더 큰 규모의 경기 부양책 사용으로 인해 유로존과 미국 모두 상당한 인플레이션을 경험했으며 최고조에는 약 10%까지 치솟았습니다. 오늘날에도 금리 인상이 거의 3년을 지났음에도 불구하고 미국의 고용 시장은 여전히 비정상적으로 과열되어 있으며 금융 시장은 통화 지원 하에 경제 성장과 괴리를 보이는 과도한 번영을 보이고 있습니다. 기준 효과가 사라짐에 따라 미국의 인플레이션은 다시 3%로 치닫고 있으며, 이러한 금리 인상 과정에서의 과열 현상은 재정 적자와 밀접하게 관련되어 있습니다. 금리 인상은 통화 정책의 긴축이지만, 재정 정책은 실제로 확장적이며 2020년의 대규모 통화 공급과 결합하여 미국의 인플레이션을 비정상적으로 완고하게 만들었습니다. 현대 화폐 이론의 가장 큰 제약은 바로 높은 인플레이션입니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;정부-부채-문제&#34;&gt;정부 부채 문제
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;원칙적으로 정부는 채무를 통해 채무를 상환하는 것을 무제한으로 할 수 있지만, 전제 조건은 &lt;strong&gt;중앙은행이 완전히 꼭두각시처럼 행동&lt;/strong&gt;해야 한다는 것이며, 이는 현대 통화 체제에서 &lt;strong&gt;재정 정책과 통화 정책의 목표가 일치&lt;/strong&gt;하는 것입니다. 분명히 연방준비제도는 정부에게 완전한 권한을 부여할 준비가 되어 있지 않으며, 수십 년간 쌓인 정부 부채 잔액, 특히 이자 지출은 고금리 위 고부담으로 인해 점차 재정의 거대한 부담이 되고 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023 회계연도: 미국의 2023회계연도 세입은 4조 4390억 달러였으며, 당해 연도의 이자 지급액은 세입의 약 15%를 차지했습니다. 2024년에도 고금리 상태가 이어졌으며, 미국 재무부 발표에 따르면
2024 회계연도: 미국 연방 정부의 재정 적자는 1조 8330억 달러에 달했으며, 이자 지급액은 8820억 달러로 미국 연방 수입의 약 18%를 차지하며 심지어 사회 보장 지출을 넘었습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이것이 재정의 지속가능성 문제이고, 장기간에 걸쳐 저금리, 저인플레이션, 고부채(예를 들어 일본)를 유지한다면 실제로 장기적으로 준 현대 통화 이론의 적용을 형성할 수 있습니다. 72 규칙에 따르면 금리가 충분히 낮으면 재정은 부채로 채무를 늘리는 방식이 매우 느립니다. 자금 비용이 1%라면 순수한 부채 상환으로 72년 동안 부채가 두 배로 증가합니다. 만약 인플레이션이 이러한 미묘한 균형을 깨면, 부채의 이자 상환 누적 과정에서 복리 효과로 인해 미래 부채 추세가 통제 불능 상태에 빠지고, 이자 분할 원금이 오히려 부차적인 요소가 됩니다. 중앙은행이 집권당의 목표와 일치하지 않는다면 이러한 문제는 더욱 심각해질 것입니다. 트럼프 정부의 정치적 주장은 현재 연방준비제도 매파 정책과 뚜렷한 차이를 보이며, 이것 또한 이번 임기 동안 미국 정부와 연방준비제도의 관계가 악화되는 중요한 원인입니다. 가장 큰 관심사는 현임 회장이 임기를 마치고 순조롭게 자리를 내릴 수 있을지 여부입니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;금융-거품과-통화-신용-문제&#34;&gt;금융 거품과 통화 신용 문제
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;이상적으로는 정부 지출 확대가 가계와 기업 부문에 흡수되어 모두가 지출을 늘리고, 이를 통해 실질 수요를 증가시키겠지만, 2000년 이후 여러 금융 거품의 직접적인 경험자들은 투자와 소비 사이에서 상당한 투자 가치 선호를 보일 것입니다. 특히 가치 상승 기대감이 매우 높은 제품이 나타날 때는 금융 시장으로 몰려들어 더 높은 가치를 추구하고, 심지어 삶의 질을 희생하거나 레버리지를 높여 주택 구매를 서두르는 경향이 있습니다. 이는 일본, 미국, 우리나라의 부동산 고성장기에도 유사한 현상이었습니다. 정책 자극과 업계 종사자의 이익 최대화 추구를 결합하면 2차 대출과 같은 문제가 많아지고, 많은 구원책은 사실 채무를 장려하는 것입니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그래서 역사는 놀랍도록 일관성을 보입니다. 통화 정책과 재정 정책이 대규모로 힘을 낼 때, 흔히 &lt;strong&gt;자산 거품과 부의 재분배의 축제&lt;/strong&gt;가 벌어집니다. 자산 거품이 먼저 발생하고, 부의 재분배는 그 뒤를 이어 나타납니다. 이는 또 다른 문제를 야기하는데, 바로 극단적인 케인스주의나 현대 통화 이론을 장기간 사용할 경우 발생하는 경제적 폰지 사기 문제(밍스키 모멘트)입니다. 아직 핫머니가 있는 한 자산 가격은 계속 상승하고, 계속 상승하면 후발주자들이 돈을 들고 몰려들 것입니다. 하지만 생활비 지출 변화를 측정하는 CPI는 큰 변화를 보이지 않으며, 돈은 특정 분야에서 공전하게 됩니다. 후발주자들은 돈이 부족해지고, &lt;strong&gt;축제 이후에는 붕괴&lt;/strong&gt;가 찾아옵니다. 바로 밍스키 모멘트의 심판이며, 이는 실패하지 않습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;또한 화폐 자체도 공급과 수요 관계가 있으며, 시장의 공급이 과도할 때, 전통적인 투자 품목을 수용하지 못하거나, 여러 차례 거품 붕괴로 자금 흡수가 어려울 때(일본인들은 몇십 년 동안 부동산 투자를 꺼리는 이유), 세금 정책의 억제, 부동산 보유세 증가를 통한 투기 수요 감소 등은 금융 투기의 비용을 높입니다. 이러한 과잉 화폐 공급 상황에서 시장은 &lt;strong&gt;자금 흡수력이 뛰어나고 비과세&lt;/strong&gt;인 투자 품목을 절실히 필요로 하며, 다양한 가상 투자 품목이 생겨나게 됩니다. 심지어 미국 대통령과 영부인까지 참여하여 일부를 가져가는 경우도 있는데, 이는 달러의 지위를 훼손하는 것으로 해석되기도 하지만, 실제로는 전 세계적인 통화 과발행과 금융 공회전으로 인한 법정 화폐 신용 약화의 필연적인 결과라고 볼 수 있습니다. 현대 화폐 이론이 가장 의존하는 국가 독점 권한 하의 신용 화폐 지위까지도 위협받을 수 있으며, 어떤 토양인지에 따라 어떤 금융 게임이 발생하는지 결정됩니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;요약하자면, 현대 화폐 이론은 케인스주의와 더 나은 점진적이고 대체적인 관계이며, 정부의 적극적인 시장 개입을 더욱 강조하고 재정 적자와 중앙은행 독립에 대한 태도가 더욱 급진적입니다. 케인스주의의 과도한 사용은 스태그플레이션과 금융 위기를 초래했으며, 이러한 인위적으로 과열된 경제를 정리하기 위해 현대 화폐 이론은 2008년 이후 조용히 시장에 진입했습니다. 세계화 시대에 생산성이 계속 향상되면서 단기적으로는 빠른 성장을 회복하고 사용국의 물가 수준을 유지했지만, 막대한 정부 부채와 금융 거품도 누적되었습니다. 인플레이션이 반등하고 중앙은행과 정부의 목표가 일치하지 않으며 고금리와 고레버리지가 공존하는 상황에서 정부의 이자 지급 부담은 크게 가중되고 재정 지속 가능성은 크게 약화됩니다. 또한 과도한 정부 참여로 인한 통화 공급은 금융 거품을 야기하고 무제한적인 화폐 발행은 화폐 자체의 신뢰를 훼손합니다. 달러가 강해 보이는 것은 사실상 동료들의 부각 효과이며, 막대한 투자 수요는 다양한 새로운 금융 투자 및 투기 도구를 만들어내고 심지어 전통적인 금융 투자 상품의 세금 제한을 벗어나기도 합니다. 이는 전 세계 경제의 단면입니다. 현대 화폐 이론은 미래가 아니라 2008년부터 사용된 과거이며, 역경제 글로벌화와 결합되어 과거 금융 거품이 클수록 정부 부채가 누적되고 금융 투기 도구가 광적으로 변할수록 자산이 왜곡되게 분배되는 효율성이 높아질수록 하드랜딩의 위험은 커집니다. 경제적 및 사회적 위험을 포함합니다. 케인스주의든 현대 화폐 이론이든, 통화 공급이 아무리 많아도 진정으로 부의 구조 문제를 해결할 수 없으며 자산 거품과 도덕적 해이를 통해 위험을 악화시킵니다. 사람들은 끊임없이 다른 자세로 같은 함정에 빠지지만 아무것도 배우지 않습니다.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>수수료 인하됐습니다, 수수료 인하됐습니다, 국내 초대형 ETF 일괄 수수료 인하입니다</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/reduced-fees-large-domestic-etf/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 03:08:48 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/reduced-fees-large-domestic-etf/</guid>
        <description>&lt;p&gt;화태베어(华泰柏瑞) 沪深300 ETF 등 공고 하향 종합 수수료율을 동종 최저 단계로&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11월 19일, 화태보리자금관리회사가 발표했습니다. 투자자와의 투자 자산 관리 수요를 보다 잘 충족시키기 위해 &lt;code&gt;11월 22일부터&lt;/code&gt; 화태보리沪深300 ETF 및 관련 기금의 수탁 보수율과 관리 보수율을 인하하고, 관련 기금 계약 내용 중 일부를 수정합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;조정 결과, 화태박래 훙신300 ETF 및 연결 기금의 연 관리 수수료는 0.15%로, 연 위탁 보수율은 0.05%로 인하되었으며, 모두 지수 기금의 최저 요율로 조정되었습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;거의 동시에, 업계 선두 주자인 화샤 沪深300 ETF, 화샤 상증50 ETF, 남방 중증500 ETF, 자실 沪深300 ETF, 이팡다 창업판 ETF 등도 관리 수수료와 위탁 보수 인하를 발표하며 수수료율을 모두 0.15%와 0.05%로 낮췄습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;기존의 대부분 ETF 수수료 인하와 달리 이번 수수료 인하는 시장 내 규모 우위를 가진 상품의 적극적인 움직임에 의한 것으로, 향후 업계에 미치는 영향이 클 것으로 예상된다. 거래소 데이터에 따르면 11월 18일까지 화태베어 沪深300 ETF 규모는 3700억 위안을 넘어섰으며, 현재 시장에서 가장 큰 규모의 ETF이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;가장 큰 규모의 슈퍼 ETF들이 먼저 수수료를 인하하면서 투자자에게 이익을 돌려주려는 적극적인 의지를 보여주고, 투자자들이 더 높은 가격 대비 성능으로 인기 있고 유동성이 좋은 펀드에 투자할 수 있게 되었다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;업계 전문가들은 규모의 경제를 가진 ETF가 수수료를 인하하면, 한편으로는 공모펀드가 대중에게 금융 서비스를 제공하는 기능이 강화되고, 더 많은 투자자들의 보유 비용을 절감하고 수익률과 투자 만족도를 높이는 데 도움이 된다고 분석합니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;한편, 낮은 수수료는 또한 제품 자체의 경쟁력을 더욱 향상시키는 데 도움이 되며, 유동성 흡인 효과와 비용 운영 우위가 더해져 제품이 더 많은 장기 투자 자금을 유치하여 “장기 투자 생태계”를 구축하는 데 기여할 것으로 기대됩니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;최근 들어 거래의 유연성, 높은 투명성, 강한 유동성, 낮은 투자 장벽 등의 독특한 장점으로 인해 기초 ETF는 자금 유입의 주요 경로이자 “장기 투자”를 위한 핵심 수단으로 자리 잡았습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이번 가격 인하는 어느 정도의 “촉진제” 역할을 하여 A주 시장에 장기 자금이 더욱 원활하게 유입될 수 있을 가능성이 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;사후기&#34;&gt;사후기
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;저희가 정기적으로 투자하는 천홍 펀드는 아직 공지가 없지만, 따라갈 가능성이 높습니다. 업데이트가 되지 않으면 다른 펀드로 전환해야 할 수도 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;원 관리비율: 0.5%, 수탁수수료: 0.1%. 신 관리비율: 0.15%, 수탁수수료: 0.05%. 이 폭락은 여전히 크다.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>삼각 투자 자문 감독 강화, 더울샤오주 배후 승자들 징계?</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 02:59:18 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</guid>
        <description>&lt;p&gt;망치가 떨어지고 있다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;투자 자문 서비스가 단편 동영상의 순풍을 타고, 고속도로로 진입하고 있는 듯합니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;지난 9월 하반기, A주 시장이 고조된 후 抖音(더우인) 추천 주식에 대한 각계의 관심이 집중되었습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;대규모 자본이 유입되면서 “다란(大蓝)”을 비롯한 여러 경제 뉴스 진행자들이 틱톡에서 인기를 얻어, 간접적으로 자본 시장에 일정한 변동성을 야기했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;하지만 빠르게 인기를 얻고 있는 경제 뉴스 앵커들의 뒤에는 간과할 수 없는 힘이 있는데, 바로 제3자 투자 자문 회사입니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;파악된 바에 따르면, 여러 제3자 투자 자문 회사들이 단편 동영상 플랫폼에서 여러 계정을 운영하며, 유료 광고를 통해 사용자를 유치하여 투자 교육 영상 시청을 유도하고, 관련 투자 자문 상품 구매 의욕을 높이는 것으로 알려져 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;더욱이 어떤 제3자 투자 자문 회사에서 올해 10월에만 10억 위안의 수입을 올렸다는 소문도 있으며, 이는 연 상반기의 수입을 넘어섰습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;하지만 “좋은 날들”이 더 많은 변수를 맞고 있다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11월 이후, 여러 부처에서 잇따라 관련 문서를 발표하며 증권 서비스 기관에 자사 미디어 계정의 규정 준수 관리를 강화할 것을 요구했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11월 15일 저녁, 동화순(300033.SZ)은 자회사가 라이브 방송 사업과 관련하여 개별 주식 추천 등 행위를 했다는 이유로 증감회로부터 처벌을 받았다고 발표했습니다
이것은 시장에 규제 강화의 신호를 보내는 것일 수도 있습니다
玖방지투(9636.HK) 등 다수 제3자 투자 자문 서비스 기관의 사업 확장도 더 많은 압박에 직면할 수 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;엄중한-감시와-주시&#34;&gt;엄중한 감시와 주시
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;틱톡과 같은 짧은 동영상 플랫폼의 부상은 감정적인 목소리를 증폭시키고, 간접적으로 거래 행위에 영향을 미치기도 합니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;거대 데이터 분석에 따르면 거래액이 최고치를 기록한 9월 27일부터 10월 8일까지, 틱톡 A주 키워드 검색 지수가 423만 8천에서 1277만 8천으로 급등하며 두 배 이상 증가했습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이러한 상황에서 제3자 자문기관의 “촉진” 행위는 규제 기관의 관심을 끌고 있다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;투자 자문사 직원이 라이브 방송 중 다양한 방식으로 개별 주식을 추천하는 행위는 고빈도의 위반 행위입니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11월 8일, 광둥 증감국은 특정 회사의 라이브 방송에서 “개별 주식 추천을 암시하는 행위” 등의 사례에 대해 신규 고객 유치를 중단하는 규제 조치를 취했습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11월 14일 저녁, 광둥 증권선물업협회에서《라이브 방송 관리 미흡, 기관 업무 정지》라는 공지를 발표하며 일부 증권 상담 자격을 가진 기관이 라이브 방송 영업 과정에서 관리가 미흡한 상황과 방송 중 개별 주식 추천 행위가 있다는 점을 지적했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;라이브 방송 중 주식 추천 행위를 근절해야 한다. 라이브 방송은 대중 매체 전파에 해당하며, 투자 자문으로 등록 여부와 관계없이 라이브 방송자는 방송 중에 개별 종목을 추천해서는 안 된다. 광동 증권선물업협회 지적&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 경우는 유일한 것이 아닙니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이전 11월 7일, 상하이 증감위가 공개한 처분 목록에도 소셜 미디어 플랫폼에서 불법적으로 주식 투자를 권유한 사례가 한 건 포함되어 있었습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;감독 조사 결과, 하이슌 증권 투자상담유한공사 상하이 지점의 투자 상담 담당자 왕영이 위챗 비디오 번호에 오해를 불러일으키는 영상 콘텐츠를 공개적으로 게시하여 이는 업계 규범을 위반한 것으로 밝혀졌다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;상하이 증감국은 이와 관련하여 왕영에 대해 경고서를 발부하는 감독 관리 조치를 취했습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;신빙성 있는 정보에 따르면(ID: TradeWind01) 자격이 없는 일부 투자 상담사들이 증권사와 위탁 계약을 맺어 抖音(Douyin)에서 주식을 추천하다가 현재 방송 중단된 것으로 알려졌습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;업계에 있는 사람이 抖音(Douyin) 라이브 방송을 하는데, 사실상 증권사 아래에 걸려 있어서 투자 자문 자격이 생기고, 그런 다음 온라인 라이브 방송으로 유입을 유도하고 오프라인에서 자문 상품을 판매하는 방식입니다.”라고 남방 지역의 한 투자 자문가가 신풍(ID:TradeWind01)에게 말했습니다. “하지만 나중에 방송 중 주식을 추천했다는 이유로 적발되어 방송이 중단되었습니다. 정식 증권사는 일반적으로 투자 교육 라이브 방송에서 섹터 상황에 대해서만 이야기하고 개별 종목에 대해서는 언급하지 않습니다.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;현재 규제 당국은 소셜 미디어의 불법적인 주식 추천 행위에 대해 높은 관심을 기울이고 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;예를 들어 선전 증감국은 최근 업계 내 개별 기관이나 개인들이 자매체를 이용하여 불법적으로 주식을 추천하는 등 위반 행위를 하고 있다고 밝혔습니다. 이에 따라 관할구역의 증권 투자 상담기관들의 자매체 운영 및 관리를 더욱 규정하기 위해 각 기관은 자사의 자매체 운영 관리를 강화해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이는 다수의 제3자 자문 서비스 기관의 사업 확장에도 더 많은 어려움을 가져다줄 수 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;교통-판매는-옳지-않다&#34;&gt;교통 판매는 옳지 않다
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;단일 비디오에 현혹되어 시장에 진입한 투자자들이 돈을 벌었는지 여부는 알 수 없지만, “물 파는 사람”으로서의 제3자 자문사 서비스 회사의 가치는 2차 시장에서 물가가 오르듯 상승했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“온라인 투자 교육 1세대”로 불리는 구방지투의 시가총액은 올해 9월 초 28억7800만 위안에서 11월 13일 종가를 기록한 124억6400만 위안으로 치솟았으며, 49개의 거래일 동안 무려 333.08% 상승했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;반기 보고서에 따르면, 올해 상반기 큐방지투는 틱톡, 샤오홍수 등 소셜 미디어 플랫폼에서 브랜드 노출을 진행했으며, 올해 6월 말까지 488개의 계정과 0.46억 명의 팔로워를 확보했습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;예를 들어, 구방지투의 최고 투자 자문인 “홍방주”는 틱톡에서 226만 명의 팔로워를 보유하고 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“저희는 MCN 운영에 깊이 집중하며, 사용자를 중심으로 트래픽, 브랜드 및 제품의 전면적인 발전을 협력적으로 추진하고 있습니다. 玖방지투(九方智投)는 “라이브 방송, 단편 동영상 등 새로운 미디어 도구를 심층적으로 융합하고 AI 기술을 활용하여 팬 네트워크를 구축하며, 적극적으로 전자상거래 모델을 탐색함으로써 트래픽의 효율적인 전환을 실현합니다.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玖방지투의 투자 상담 과정 패키지는 수십만 원에서 10여 만 원까지 다양한 가격대의 상품을 포함합니다. 그중 가장 비싼 과정은 슈퍼 투자자로, 반기 기준으로 13.96만 위안/으로 책정되어 있으며 독점적인 의견과 투자 상담 전용 서비스 등을 제공합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;하지만 玖方智投의 자문 상품 환불률은 10% 이상입니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024년 상반기, 구방지투 플래그십 시리즈와 구방지투 擒룡 시리즈의 환불률은 각각 14.7%, 18.5%에 달했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;규제 폭풍 속에서 지팡지투의 사업 전개는 영향을 받을 수 있으며, 추가적인 관심이 필요하다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;최근 언론에서 최근 玖方智投 등 제3자 투자 자문 회사 계정들이 영향을 받았다고 보도했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11월 7일, 언론에 따르면 “홍방주”가 방송 중지된 것으로 알려졌다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;하지만 11월 15일 오후 신풍(ID: TradeWind01)이 해당 계정을 검색한 결과, “홍幇주”의 라이브 방송 화면에서 여전히 11월 18일 방송 예약을 할 수 있었다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;동시에 시장에서는 관련 부서가 玖方智投를 조사하기 위해 진입했다는 소식도 있다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;하지만 9방 지투 인사에 따르면, 관련 검사는 정기적인 검사이며 이미 종료되었습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 회사는 최근 규제 폭풍의 소문에 휘말린 유일한 기업이 아닙니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;동화순이 불법적인 주식 추천 혐의로 사건이 개시되었으며, 영업 중단될 가능성이 있다고 합니다
이에 대해 동화순은 11월 15일 “불법적인 추천주식 상황이 없고, 수사 기관에 의해 사건이 개시된 적도 없다.”라고 응답했다
하지만 당일 밤에, 동화순은 자회사 저장동화순클라우드소프트웨어유한공사가 라이브 방송 사업 홍보 과정에서 규정 준수 관리가 미흡하고 개별 주식 추천과 같은 상황이 존재하여 저장증권감독국으로부터 신규 고객 유치 중지 3개월 등의 처벌을 받았습니다
이러한 상황 뒤에는 규제 기관이 틱톡 라이브와 같은 소셜 미디어 플랫폼의 추천 주식 콘텐츠에 대한 관심을 더욱 강화하고 있을 가능성이 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;사실, 단영상 시장도 증권사들의 관심을 끌고 있지만, 규제 요건으로 인해 아직은 다소 신중한 태도를 보이고 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;어떤 증권사 관계자는 신풍(ID:TradeWind01)에게 해당 회사가 단영상 운영 및 유입 방법 모색을 하고 있으며, 관련 학습을 위해 단영상 플랫폼 회사에 인원을 파견하기도 했다고 전했다. 하지만 규제 준수 요건으로 인해 현재는 탐색 단계에 머물러 있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;사실, 규제의 여러 준수 요구 사항 뒤에는 짧은 동영상 플랫폼 콘텐츠가 뚜렷한 감정적 색채를 띠고 있다는 이유가 있지만, 투자는 더 많은 시장 참여자들이 합리적으로 대해야 하며, 이 두 가지는 근본적인 갈등이 존재합니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;만약 감정의 힘이 자본 시장에 영향을 미치면 시장의 격렬한 변동을 야기하기 쉬우며, 이는 자본 시장의 장기적인 건전한 발전에 부합하지 않는다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;증권 라이선스 보유 기관이 단영상 시대의 도래를 어떻게 맞이해야 “빨간 선”을 밟지 않고, 모든 당사자에게 어려운 문제로 남아 있다&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>컴퓨터가 왜 일반적으로 빅엔디안이 아닌 리틀 엔디안을 채택했는가</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/little-endian-storage-why/</link>
        <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 10:43:05 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/little-endian-storage-why/</guid>
        <description>&lt;p&gt;바이트 순서에 대한 설명 [호스트 바이트 순서, 네트워크 바이트 순서, 디버거를 통해 직접 관찰]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;컴퓨터 분야의 역사적 이유로 형성된 특정 설계 습관은, 엉덩이 너비가 로켓 추진기 폭을 결정하는 논리와 똑같아서, 안에서 “장점”이나 “단점”을 굳이 분석할 필요 없이 순전히 역사적인 습관일 뿐입니다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;원본-링크&#34;&gt;원본 링크
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;작가: 북극
링크: &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.zhihu.com/question/637413724/answer/3346032134&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.zhihu.com/question/637413724/answer/3346032134&lt;/a&gt;
출처: 지식인
저작권은 저자에게 있습니다. 상업적 재판행 시에는 저자와 협의하여 허가를 받으시고, 비상업적 재판행 시에는 출처를 명시하십시오.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;본문-재게시&#34;&gt;본문 재게시
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;현재의 빅엔디언과 릴리틀 엔디언 상황은 역사적 관습과 상업화의 결과이며, 기술 자체와는 크게 관련이 없습니다. ARM은 빅엔디언으로 설정할 수도 있고 리틀 엔디언으로 설정할 수도 있습니다. TCP/IP 헤더는 아직도 빅엔디언(네트워크 바이트 오더)입니다. 저장 분야에서도 많은 저장 프로토콜/규격들이 빅엔디언 방식으로 데이터를 저장합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그래서 질문자의 세 가지 질문은, 오늘날에 와서 보면:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;컴퓨터가 왜 널리 리틀 엔디안 저장 방식을 채택하는가? &amp;ndash;&amp;gt; 틀렸습니다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;효율이 더 높지 않습니다&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;현재 기술로 이 세 가지 문제를 논증하는 것은 화살을 쏘고 나서 표적을 그리는 것과 같습니다&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;하지만 빅 엔디언 또는 리틀 엔디언의 선택은 컴퓨터 역사에서 실제로 일정한 객관적인 요인이 있었습니다: 호스트 바이트 오더(리틀 엔디언)의 장점: 리틀 엔디언의 덧셈기는 비교적 쉽게 만들 수 있습니다. 8비트 * 4의 덧셈기를 만든다면, 8비트 덧셈기 하나만 있으면 되고, 낮은 비트부터 높은 비트로 순차적으로 모든 바이트를 더하면 됩니다. 이때 발생하는 자리 올림 회로는 매우 간단하지만, 빅 엔디언이라면 한 번에 32비를 로드해야 하며, 그렇지 않으면 계산을 수행할 수 없습니다. 지금 보면 한 번에 8비트 또는 32비를 로드하는 것의 차이는 크지 않지만, 몇십 년 전에는 메모리 가격이 비쌌기 때문에 가능한 한 간단한 것이 좋았고, 따라서 호스트 바이트 오더는 비용을 고려하여 리틀 엔디언으로 선택되었습니다. 네트워크 바이트 오더(빅 엔디언)의 장점: 초기 장치의 캐시가 작았기 때문에 높은 바이트를 먼저 받으면 패킷 정보를 빠르게 판단할 수 있었습니다: 버퍼 크기(얼마나 큰 버퍼를 준비해야 하는지), 주소 범위(IP 주소는 앞부터 뒤로 매칭됩니다). 초기 네트워크 장치의 캐시는 바이트 단위였고, 높은 바이트를 먼저 가져오는 것이 실제로 더 빨랐습니다. 따라서 네트워크 장치는 비용을 고려하여 빅 엔디언을 사용했습니다.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;그래서, 바이트 오더의 선택은 역사적으로는 애플리케이션 시나리오와 비용을 더 고려하는 경향이 있었고(예: PPC/MIPS는 네트워크 장비에 더 적합), 이후 기술 발전 과정에서 호환성 때문에 빅 엔디언과 리틀 엔디언 설정이 지금까지 유지되고 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;오늘날에는 이러한 장점은 완전히 사라졌고, 단지 과거의 습관일 뿐입니다&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>우리가 일생을 바쳐 추구하는 것은 무엇인가</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/we-exhaust-ourselves-chasing/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 21:09:58 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/we-exhaust-ourselves-chasing/</guid>
        <description>&lt;p&gt;부인의 교제는, 머리 숙이고 하늘을 우러르며 한 세월을 살아가면서, 때로는 마음속에서 얻기도 하고, 방 안에서 말로 깨우치기도 하며, 때로는 뜻을 실어 보내어 몸을 자유롭게 놓기도 한다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;인생은 한 번 스러울 뿐, 찰나처럼 사라진다. 풀과 나무의 봄날 흥망성쇠와 같고, 새벽녘의 밝음이 동쪽에서 떠서 서쪽으로 지는 것과 같다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;애써도 이 생에 욕망이 많으니&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;어릴 적 시냇가에 누워 연꽃 껍질을 벗기고, 동풍이 불면 연을 날리며, 노란 나비를 쫓아 달려 다녔다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;곁에도 뽕나무 그늘에 앉아 수박 심는 법을 배우고, 돌아와 배불리 먹은 후에는 비를 막는 옷 벗지 않고 밝은 달빛 아래 누워 잔다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;성인이 되면 금방 이름을 떨치고, 아름다운 벗이 함께 하기를 바라며, 돈은 끊이지 않고, 계급은 계속 올라가고, 높은 자리에 앉아 술잔을 기울이며 밤마다 즐거운 노래를 부르기를 희망한다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;늙어서도 건강하게 장수하고 싶다면, 하인은 맞이하고, 어린 자식은 문을 기다리고, 한 판의 바둑과 한 친구, 술 한 병, 그리고 마당 하나 있어 가족들과 더불어 편안하게 즐기며 살고 싶다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;세상이 어찌 이리 다투고 서두르는가, 고작 흩어진 은 몇 냥어치 때문에. 그런데 딱하고 슬픈 마음을 달래주는 것은 바로 그 흩어진 은 몇 냥어치뿐이로다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;대부분의 사람들은 아직 삶의 고투에 시달리고 있는데, 어디서 의미를 찾을 시간이 있을까?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;사실 인생은 한 번의 경험일 뿐이고, 풀과 나무, 해와 달처럼 욕망의 윤회를 경험하는 것과 같습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;삶이 훤히 드러나지 않으면, 장수하는 꿈을 꾸며 대양 한 방울과 같이 작고 하찮게 느껴진다. 내 삶의 덧없음을 슬퍼하며, 장강의 영원함을 부러워한다. 하지만 삶이 훤해지면, 현재를 즐기고 자신에게 만족하며, 늙음이 다가오는 줄조차 모른다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;당신은 돈과 명예를 추구할 수도 있고, 시와 술과 차를 추구할 수도 있습니다. 당신은 강가의 맑은 바람을 추구할 수도 있고, 산 속의 밝은 달을 추구할 수도 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;결과에 지나치게 신경 쓰거나 애쓰지 않아도 괜찮아, 결과는 결국 사라질 테니까&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;일평생을 다하여 세상에 왔으니, 가능한 한 세상의 희로애락과 기쁨 슬픔, 탄생 노쇠 병사까지 모두 경험해 보리라&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 대어해당의 이 문장이 정말 마음에 든다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;우리 일생은 참 짧고 결국 잃어버릴 것이기에, 어차피 조금 더 용감하게 사랑하고, 산을 오르고, 꿈을 좇아보는 건 어떨까. 답이 없는 일들이 많으니, 좀 더 용감하게 해보자.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《란정집서》와 《적벽부》를 아주 좋아합니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;매 단석인 흥감의 미연유를 살펴보니, 마치 한 개의 계약을 맺은 듯하고, 지금까지 문을 마주할 때마다 탄식하지 않는 일이 없었으며, 그것을 가슴에 담아내지 못한다. 진실로 일생사와 평생을 허황된 것으로 알지만, 슬퍼하며 애통해하는 것은 어리석은 짓이다. 후세는 현재를 바라보는 것이 또한 현재가 과거를 바라보는 것과 같다. 슬프도다!&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>미래의 좋은 중국은 좋은 노인 남성과 여성으로 가득한 중국일 것이다</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/future-good-china-with-elderly/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 11:28:28 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/future-good-china-with-elderly/</guid>
        <description>&lt;p&gt;스무 해 후에는 멋진 노인이 되어 사랑하는 배우자와 함께하며, 부유하지 않아도 괜찮으니 건강하게 전국을 돌아다니는 여행을 하고 싶습니다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;영상-원본&#34;&gt;영상 원본
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;유쿠 검색으로 충분합니다. 이후 링크는 제공하지 않겠습니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;문자-자료&#34;&gt;문자 자료
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;나는 10년 후 멋쟁이 노인이 내가 될 거다, 멋쟁이 노인이 되기 위해 열심히 노력할 것이다. 미래의 중국은 분명히 멋쟁이 노인과 멋쟁이 할머니로 가득 찬 나라가 될 것이다. 비록 10년 후 60세가 된다 해도 나는 이 세계에서 가장 젊은 사람 중 하나일 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;솔직히 말해서, 다들 50세의 중국 남자인데 이런 체형이면 꽤 괜찮다고 생각하겠지만, 이 체형 뒤에는 제가 믿는 한 마디가 있습니다. 자율할수록 자유롭다! 비가 그친 후에 저는 달리기 가려고 했는데, 내일 오후에는 축구를 할 겁니다. 50세에도 여전히 큰 경기를 할 수 있는데, 농담이 아닙니다. 오히려 전문 선수들과 함께 하는 경우가 많습니다. 그렇다면 뒤에는 무엇이 있을까요? 뒤에는 자율성이 있습니다. 남은 시간 동안 저는 달리기를 하는데, 달리는 것이 지루하다고 생각하는 사람도 있지만, 자율할수록 자유롭다! 저는 자율하기 때문에 자유롭게 달릴 수 있고, 음악을 듣지 않는데, 제 호흡 소리가 가장 아름다운 음악이라고 생각하기 때문입니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;또는 저는 거의 러닝머신을 안 하고, 그리고 많은 사람들이 베이징 스모그가 그렇게 심한데 제가 일주일에 5일은 뛰는데, 이틀은 이미 스모그를 위해 남겨두고, 다른 사람들과 달리 농담으로 이야기하는데, 아마도 저는 절대 중단하지 않는 것 같아요. 저는 매달 일기에, 제 경험에 기록하는 방식으로 하루씩 달리고, 매달 최소 18일 이상은 달리는데, 러닝할 때는 순식간에 지나가고, 러닝할 때는 안경을 안 쓰고 있지만, 더 중요한 것은 제가 매주 축구를 하고 있다는 거예요. 제 대학원 마지막 수업은 우리 집에 가서 하는 수업이었는데, 주제는 재미였어요. 저는 재미가 너무 중요하다고 생각하고, 저는 전혀 즐거움이나 취미가 없는 사람들과는 섞이지 않아요.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;존경하고 멀리하는 사람, 그런 사람이 너무 무섭고 즐거움이 없어요. 당신이 뭐가 즐거운지 느껴본 적 있나요? 저도 별로 없는 것 같아요. 어떤 일을 하고 싶으세요? 올해 초에 제 대학원생은 중국신문주간에 분배되었는데, 저희는 특집을 진행했는데 제목이 ‘致’였어요. 10년 후 제 대학원생들이 매년 졸업할 때 마지막 과제는 그들에게 10년 후를 써보라고 하는 것이었고, 저는 그걸 보관해두었어요. 10년 후에 저는 그들을 차례로 펼쳐서 50세가 60세에게 쓰는 편지를 쓰기도 했는데, 60세는 예전에 생각조차 해본 적 없는 너무나 먼 곳이었지만, 눈 깜짝할 사이에 제 다음 목적지가 되었어요. 20세가 30세에게 쓰는 편지는 봄이 여름에 보내는 러브레터였지만, 제가 50세가 60세에게 쓰는 편지는 여름 끝이 가을에 속삭이는 듯한 것이었어요. 지금 저는 10년 후를 향해 전 세계에서 천천히 자신에게로 돌아오는 침대, 한 끼 식사, 자신의 가족 옆으로 쓰고 있는데, 이건 너무나 당연한 일이에요.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;하지만 60세에 어떤 사람이 될 것인가, 제 주제는 매우 명확합니다. 서문에서 이 글은 매우 길고, 저는 10년 후 사랑스러운 노인이 제가 될 것이며, 열심히 노력하여 사랑스러운 노인이 되겠습니다. 중국이 사랑스럽기를 바라는 것은 미래에 더 많은 시민들이 시민이 되어야 하고, 더 이상 작은 백성이 아닌, 활기 넘치는 젊은이들과 규칙을 지키는 젊은이가 있어야 합니다. 미래의 좋은 중국은 좋은 노인과 좋은 할머니가 있는 나라입니다. 현재 중국의 60세 이상 인구는 이미 2억 3천만 명이 넘어 있으며, 10년 후에는 확실히 3억 명을 넘을 것입니다. 즉, 60세 이상 인구만을 고려해도 중국은 단독 국가로 세계 5위일 가능성이 있고, 심지어 세계 3위가 될 수도 있습니다. 한번 생각해 보세요, 얼마나 무서운 일입니까?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;저는 그렇게 생각하지 않아요. 다들 오늘 인터넷에 올라온 표를 보셨을지 모르겠지만, 중국 각 성과 직辖시의 평균 수명은 상하이와 베이징이 80세 이상이에요. 남녀 모두 합친 평균 수명이죠. 평균 수명은 분명히 남자들이 여자들의 이득을 많이 본 거 같아요. 그러면 저도 10년 뒤에 60세가 되더라도 이 세상에서 가장 젊은 사람 중 하나일 거예요. 미래에는 여성분들은 55세에 은퇴해서 평균 수명인 80세까지 25년을 더 살고, 남성분들은 60세에 은퇴해서 평균 수명인 80세까지 20년을 더 사는 거죠! 그냥 광장 춤만 추는 게 아니라 뭔가 해야죠. 그리고 저는 오늘 광장 춤을 추시는 누나와 형님들은 시대가 가져다준 문화적 습관과 오락 방식이라고 말씀드릴 수 있어요.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;또 20년 후, 다음 세대도 많지는 않겠지만 여전히 광장 춤을 추는 사람이 있을 것이다. 왜냐하면 다음 세대는 집단 활동에 적극적으로 참여하는 것을 즐기지 않기 때문이다. 나이가 지긋한 사람들이 여행을 할 때 단체 관광을 선호하는 것처럼, 요즘 젊은이들은 자유여행이나 자가발생 여행을 점점 더 많이 한다. 앞으로도 광장 춤은 존재하겠지만, 그 범위는 분명히 줄어들 것이다. 이것이 좋고 나쁨이라고 말할 수는 없다. 시대가 변화하고 끊임없이 바뀌는 것일 뿐이다. 내가 60세였을 때 가장 젊은 팀의 일원이었는데, 나는 어떤 사람이 되어야 할까? 중국화에서는 60세에 귀가 밝다고 하는데, 나는 그때 절대 듣지 않을 것이다. 무엇이든 기뻐하는 것은 물론이고, 언급해서는 안 될 것을 말하면 기쁘지 않을 것이다. 더 중요한 것은 젊은 사람들을 위해 무엇을 해야 하는 것!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;좋은 일을 하려면 무엇을 해야 할까? 게으르지 않고 쉽게 타협하지 않으며, 반대해야 할 것을 반대해야 한다. 젊은 세대가 내 이익을 해칠 수도 있는데, 네가 그들 앞에 서서 막아줄 수 있느냐? 요즘 나는 자주 거울을 들여다본다. 내 좋은 친구 하나는 이미 떠났고, 타오 웨이 시절에는 우리 집에 자주 모였는데, 어느 날 진실한 이야기를 해주었던 적이 있다. 우리는 함께 슬퍼했다. 첸(陳) 세대는 집 안에 모든 것을 쌓아두었는데, 상자를 깨면 30개 넘게 침대 밑에 있는 것을 발견할 수 있었다. 이 옷은 500원 이상 주고 샀는데, 이제는 제사를 지내야 한다. 그래서 우리 세대는 부모님과 머리를 맞대고 싸우는 데 익숙해졌다. 700원이나 주고 사 왔는데 얼마가 남았을까?&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;220&#34;&gt;
&lt;li&gt;그런데 쉽게 문제가 생기기 쉽다. 타오웨이는 한번 400원 넘게 주고 아버지를 위해 티셔츠를 사 주었다. 그 티셔츠 정말 좋았는데, 얼마였지? 99원이었나. 그 디자인은 입어보니 괜찮았다. 다음 날 비참한 일이 벌어졌는데, 저녁에 돌아와서 타오웨이에게 400원을 자랑하길래 나를 위해 4개 더 사 달라고 했다. 오늘 입고 나가 보니 리 대장 등 여러 사람이 좋다고 했고, 결국 거짓말의 위험은 매우 크다는 이야기가 나왔다. 앞으로 이런 일은 하지 말아야 할 것이다. 정확히 어떤 사람인지 말하지는 않겠지만, 병원 정형외과에 있는 노인들의 경우 뼈가 부러진 중요한 원인이 시장에서 산 신발이라는 것을 발견했다. 물론 이것은 내가 다루는 것이 아직 물질적인 측면일 뿐이다. 나이가 들어서도 정신 생활이 필요하고, 호기심을 가져야 하며, 여전히 젊은이를 위해 바람을 막아주고 비를 가려주는 일에 기꺼이 나서야 한다. 하루하루 즐겁게 살아야 한다.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;제가 60살이 되는 순간을 궁금하고 기대하며 기다리고 있는데, 그게 멋진 시기의 시작이라고 생각합니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;감사합니다&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>제 18살은 여러분과 조금 다를 수도 있어요</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/my-18th-might-be-different/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 11:19:33 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/my-18th-might-be-different/</guid>
        <description>&lt;p&gt;흔히 볼 수 있는 용어 &lt;strong&gt;정보 조각화&lt;/strong&gt;입니다. 고등학교 졸업 후 소설 보는 시간을 버리고 나서, 오랫동안 진지하고 조용하게 책을 읽은 적이 없네요. 가끔 뒤돌아보면, 이리 오래 일했는데도 매년 뭘 했는지 기억나는 게 별로 없습니다. 많은 경우, 하반기에 다다르면 상반기에도 잊어버린 일이 많습니다. 블로그를 쓰는 건 좋은 습관입니다. 비록 제가 쓰는 많은 글이 공개되지 않더라도 상관없습니다. 원래는 제 자신을 위해 쓰는 것이니까요.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;가장 충실한 독자는 바로 나 자신이다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;영상-원본&#34;&gt;영상 원본
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;유쿠 검색으로 충분합니다. 이후 링크는 제공하지 않겠습니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;문자-자료&#34;&gt;문자 자료
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;모든 사람의 18세는 기대와 질문이 담긴 시선과 같습니다. 누구나 가끔 자신의 18살을 떠올리며, 자신이 살고 싶다고 생각했던 모습으로 살아왔는지 자문합니다. 저는 요즘 많은 사람들이 수많은 친구들과 소통하지만 진정한 친구는 없고, 매일 대화는 하지만 마음을 나누는 사람은 없으며, 지식은 무한히 얻지만 지혜와는 거리가 멀어진다는 것을 두려워합니다. 모든 사람은 자신의 18살을 떠올리며 스스로에게 물어야 합니다. 다른 사람을 속이는 것은 너무 쉽지만, 자신을 속이는 것은 너무 어렵습니다!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;네, 당신이 생각하는 모든 사람의 18세는 기대와 질문의 시선과 같아요. 다른 사람을 속일 수는 있지만, 자신의 18살을 속일 수는 없죠. 지금 모습이 18살에 자신이 되고 싶었던 모습인가요? 괜찮은 것 같아요. 요즘은 물질이나 명예 등 훨씬 더 많은 것을 생각하고 얻었지만, 동시에 계속 노력 중이에요. 제 18살 때는 방송 아카데미에서 언론학과를 다녔고, 최고의 기자, 팔라치오가 되는 것을 꿈꿨어요. 지금도 그 길을 가고 있죠. 그래서 사람들이 저에게 “백 선생님, 왜 아직 CCTV에 계세요?”라고 묻는 거예요. 저는 좋은 기자가 되고 싶었으니까요. 그리고 뉴스 일은 계속하고 있어요. 이게 제 18살의 시선이었던 것 같아요. 그러니 가끔 자신의 18살을 떠올리며 스스로에게 물어봐야 해요. 당신은 그때 자신이 살고 싶다고 생각했던 모습대로 살고 있나요?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이것은 정말 속일 수 없는 것이에요. 제 18살 때 모습이에요, 눈 깜짝할 사이에 32년이나 지나버렸네요. 베이징에 와서 대학을 온 사람은 누구나 이런 사진 한 장을 가지고 있을 거예요. 그 시절에는 천안문 광장의 주름진 서복장을 입고, 학교 휘장(校徽)을 가슴에 달았어요. 당시에는 대학교 학생이 적어서 휘장을 달지 않으면 특별히 자랑스럽게 여겼죠. 머리도 길었지만 18살 때 모습이 참 좋았어요. 많은 세월이 흘러서 갑자기 18살 때 마주했던 것들에 대해 감사하게 생각하게 되었어요. 조용히 저를 만들어줬으니까요. 1986년 5월 8일, 왕푸징 서점에서 ‘몽롱시 선집’을 샀고, 그해 공인체육장에서 추이롄의 ‘무(無)’를 들었어요. 그런데 오늘 갑자기 제 문체의 영향을 가장 많이 받은 것이 몽롱시와 록 음악, 그리고 고룡의 무협 소설이라는 것을 깨달았어요.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;열여덟 살에 당신은 무엇을 겪었나요? 그리고 그로 인해 무엇을 가지고 길을 나아가게 될까요. 오늘날 열여덟 살들이 무엇을 겪고 있는지 정말 알고 싶어요. 마치 도끼나 괸상처럼 당신을 조각하는 것 같나요? 그렇다면 그는 어떤 도구를 사용했을까요? 그는 당신을 어떤 모습으로 다듬었을까요? 저는 요즘 사람들이 수많은 친구들과 연결되어 있지만, 진정한 친구는 없고, 매일 채팅만 하고, 마음을 나눌 사람은 없으며, 지식을 무한정 얻지만 지혜와는 거리가 멀고, 모든 것을 아는 듯하지만 아무것도 모르는 것 같아요. 겉으로는 모두가 개성을 표현하는 것처럼 보이지만, 제 관찰로는 요즘 젊은이들은 다 똑같아 보여요. 어떻게 해야 할까요? 열여덟 살 당신은 그에게 무엇을 겪게 하고 싶나요? 저는 1986년을 정말 좋아하는데, 왜냐하면 1986년이야말로 1966년을 해결할 가장 좋은 방법이기 때문이에요.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1966년 문화대혁명은 76년에 사천붕을 타도하여 끝났는데, 우연적인 요소가 있었고, 진정으로 당신이 걱정하는 근본적인 문제를 없애려면 1986년의 계몽과 인간성에 대한 각성의 힘과 모든 사람의 성장이 있어야만 가능합니다. 우리는 아직 계몽을 겪어야 하고, 인간성에 대한 충분한 이해를 더 깊이 경험해야 합니다. 중국 사회가 아무리 큰 경제적 진보와 변화를 축적하더라도 인간성에 대한 진정한 이해 없이, 인간 본성 속 악의적인 면을 통제하고 선량한 면을 활성화하지 않으면 미래에도 우리를 걱정하게 하는 일들이 많을 것입니다. 저의 18세도 이 시대의 18세이고, 너무 멀리 왔으니 처음 시작했던 이유를 잊지 말아야 합니다. 지금은 “본초를 잃지 말라”라는 네 글자로 압축되어 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그래서 저는 아무리 멀리 가더라도 모든 사람은 자신의 18세 때 모습을 돌아보며 자문해야 한다고 생각해요. 18살 사진을 남겨두는 건 좋은 일이고, 자주 꺼내서 자신에게 물어봐야죠. 다른 사람이 하는 말은 중요하지 않아요. 사람을 속이는 건 너무 쉽지만, 자신을 속이는 건 정말 어려워요. 제가 방금 말씀드린 것처럼 18살 때 오늘 20살인 당신에게 해주고 싶은 말이 있어요. 당신은 항상 자신의 18세 모습을 통해 세상을 바라봐야 해요. 그리고 20대에도 제가 말씀드렸듯이 여러 문을 많이 열어보고 시도해 보세요. 자신에게 가장 잘 맞는 문이 어디인지 모르는 거니까요. 요즘 중국에서는 이상하게도 20대에 은퇴하는 노인들이 많고, 70대에 젊음을 누리는 사람들도 많아요.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;감사합니다&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>이 사회는 어떤 기자가 필요한가?</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/what-kind-of-journalists-does-society-need/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 11:08:38 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/what-kind-of-journalists-does-society-need/</guid>
        <description>&lt;p&gt;저널리즘에 대한 저자의 견해를 이야기하며, 언론인은 사회적 양심, 지식 축적, 그리고 장거리 경주 정신을 갖춰야 한다고 강조한다. 또한 저자는 50세의 자신에 대한 깨달음을 공유했는데, 호기심 유지, 물질과 정신의 균형, 그리고 미래에 대한 고찰 등이 포함되어 있다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;영상-원본&#34;&gt;영상 원본
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;유쿠 검색으로 충분합니다. 이후 링크는 제공하지 않겠습니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;문자-자료&#34;&gt;문자 자료
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;최고의 기자는 우선 사회적 양심이 있어야 하고, 둘째는 지식과 경험을 쌓아야 하며, 셋째는 장거리 경주와 같습니다. 제가 100미터만 뛰고 만족하지 않고 달리는 것은 의미가 없습니다. 이 세 가지가 결합되면 사람들은 백신 안전에 대한 우려를 완전히 해결해주기를 기대합니다. 이는 마치 과거 분유 사건과 같이 문제가 발생하고, 문제를 해결하고, 근본적으로 문제를 해결하는 이러한 논리적 순환 속에서 나아가는 것과 같습니다. 그렇지 않으면 기자에게 무엇을 시키려고 하는 걸까요?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;저는 최고의 기자는 우선 사회적 양심이 있어야 하고, 두 번째는 지식과 경험을 갖추고, 세 번째는 단거리 달리기가 아니라 장거리 달리기를 해야 합니다. 100미터 달리기로는 만족하지 않고 계속 달려야 한다고 생각합니다. 이 세 가지가 결합되니 올해 제가 50세가 되었는데, 이제 저에게 어울리는 일이 뉴스라고 생각하게 되었습니다. 저는 중국의 40년 개혁과 자연스럽게 묶여 있습니다. 제 30살 생일에는 송화강 기슭에 서 있었고, 40살 때에는 올림픽 중계를 통해 들어갔다가 나 왔습니다. 올해 50세인데, 전국적으로 개혁 40주년을 기념하고 있으니 확실히 일맥상통합니다. 만약 큰 시대가 40세라면, 중국의 개혁 40년은 불혹인가 혼란인가?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;40년의 길을 걸어온 중국이라고 하는데, 물질적으로는 우리 모두에게 충분한 것을 주었고 국가에도 충분한 것을 주었지만 불안과 혼란은 늘어나고 줄어들지 않았습니다. 우리는 강해지고 부유해졌으니 다 괜찮겠다고 생각했지만 결과적으로 물질은 그저 밑바탕일 뿐이었습니다. 원래 물질적인 가난에서 벗어나는 것은 가장 쉬웠지만 정신적으로 풍요로워지는 것, 그리고 대국이 되는 것은 정말 어렵습니다. 미국이 고기술을 공격하기 시작했으니 우리야말로 농산물을 공략해야 할 것입니다. 이 세상에는 ‘둘은 하나가 되기 어렵다’라는 것이 항상 존재합니다! 미국에서 몇 개의 2번이 망가지고 사라졌습니까? 따라서 우리는 필연적으로 오랜 세월을 거쳐 이러한 둘이 아닌 하나를 넘어 자신을 초월해야 합니다. 나는 무엇도 얻을 수 없을 것입니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;저는 25살에 TV 일을 시작하게 된 것이 다행이었고, 처음에는 인물 인터뷰부터 시작해서 수백에서 천 명에 달하는 다양한 환희를 가진 사람들을 접했습니다. 그때 젊은 세대들은 그런 환희가 그들을 행복하게 할 거라고 생각했지만, 가까이 다가가 보니 그렇지 않았습니다. 오히려 환희와 그들의 행복은 반비례 관계인 경우가 많았습니다. 며칠 전 막 과오모택동의 마지막 29년을 읽었는데, 국무 부총리, 정치협회 부주석, 부위원장 등 고위직에 있었음에도 불구하고 거의 처벌을 받지 않았습니다. 하지만 아들 둘이 하나는 자살하고 다른 한 명은 추락사했고, 그는 행복했을까요?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;무엇으로 행복을 측정할 수 있겠는가? 스스로 60대나 70대에 접어들었을 때, 몇 년 사이에 두 아들을 연이어 떠나보낸 후의 부총리라면 행복해할 수 있을 것이다. 많은 유명인의 서예 작품이 사람을 행복하게 할 수도 있고, 안전하게 많은 세월을 보냈다는 사실만으로도 행복해질 수 있다. 무엇이 필요하겠는가? 그래서 나는 사람을 보는 가장 좋은 거울은 책이라고 생각한다. 조금 더 강조하자면, 요즘 우리 많은 사람들의 불안감은 너무 많이 생각하고 책을 너무 적게 읽기 때문이라고 생각한다. 이는 양강 노인이 젊은이에게 보낸 답신이다. 책을 읽지 않고는 모두 패스트푸드를 기대하며, 휴대폰 하나로 대나무 엑스제를 찾으려 한다. 어떻게 가능하겠는가? 나는 한 권의 책을 통해 어리석음에서 벗어나 현명해지는 법을 배웠고, 책이 많아질수록 그 속에서 뺄셈을 하는 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그래서 저는 모든 사람을 기대하기는 바라지 않지만, 점점 더 많은 중국인들이 공부를 통해 더 나은 자신을 발견할 수 있기를 바랍니다. 그것이 가장 중요한 것입니다. 아무도 앉아서 텅 빈 하늘을 바라보며 모든 것을 깨닫지는 않습니다. 저도 그렇게 할 수는 없습니다. 하지만 저는 거울을 볼 수 있습니다. 몇 년 전 BBC의 뉴스 앵커가 베이징에 왔는데, BBC 최고의 뉴스 앵커라고 자랑하더군요. 그러자 누군가가 인터컨티넨탈 호텔에서 중국 뉴스 앵커와 그의 대화를 주선했습니다. 저희 둘이 대화했죠. 그 사람이 대화 중에 저에게 물어봤습니다. &amp;ldquo;BBC가 CCTV로부터 무엇을 배워야 한다고 생각하십니까?&amp;rdquo; 저는 농담으로 시작해서 말했습니다. &amp;ldquo;물론 우선 중국어를 배워야 할 것입니다.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;다음은 제가 농담처럼 말했는데, BBC가 CCTV로부터 배워야 할 것은 세상에 대한 호기심이라고 했습니다. 지난 몇 년간 저희는 빠르게 세계로 나갔습니다. 다양한 특파국을 운영하고 있는데, 현재 70곳이 넘습니다. 학생들이 새로운 것을 보면 모두 매우 궁금해하며 거대한 호기심으로 세상을 관찰합니다. 하지만 BBC는 영국 자체를 세상이라고 생각하는 듯합니다. 더 이상 호기심이 없는 것 같습니다. 그러자 제 친구가 테이블을 치며 말했습니다. “당신 말이 맞아요, 우리에게 필요한 것이 바로 이거예요.” 2007년에 일본을 취재했을 때 작가가 저에게 이런 말을 했습니다. “일본은 희망만 없다면 다른 모든 것을 갖추고 있습니다.” 뒤돌아보니 그 말이 정말 심오합니다. 또 다른 관점에서 보면, 10년 전에는 중국이 희망 외에는 부족한 것 같았지만, 희망은 있었고 모두가 앞날을 기대했습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;하지만 언젠가 우리도 희망 외에는 모든 것이 있는 풍요로운 나라가 될까 봐 걱정입니다. 솔직히 말해서, 중국이 부자가 되어서 무엇을 다 갖추고 나서야 비로소 자신이 정말 가난하다고 느끼게 되는 날이 올까 봐 매우 우려됩니다. 제가 50세에 이르렀을 때 모든 물질적인 조건을 충족하면서도 너무나 가난한 사람이 될까 봐 두려워합니다. 현실에서 고학력인데 교양이 없는 사람, 통장에 수많은 숫자가 있는 빈곤층이 많습니다. 이것이 바로 이 시대의 문제입니다. 진정으로 가난한 것은 두렵지 않습니다. 왜냐하면 앞에 목표와 희망이 있기 때문입니다. 그래서 도덕 결핍과 인간성 상실이 발생하는 이유라고 생각합니다. 과학자들이 많은 것을 발명한 것은 처음부터 위대한 어떤 사명을 짊어진 것이 아니라 호기심 덕분이라고 생각합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;제가 어떻게 해낼 수 있을지 궁금해서요? 그래서 저는 항상 50대쯤부터 스스로에게 더 궁금하게 만들려고 노력했고, 그래서 저는 지금 매우 행복합니다. 제가 요즘 가장 힘든 일은 바로 &amp;lsquo;끈기&amp;rsquo;입니다. 방금 대화 중에 말씀하신 것처럼 아직도 끈기를 가지고 계시다고 하셨는데, 저는 말하지 말라고 했어요. 끈기가 죽음과 멀지 않다는 거죠. 예전에는 끈기가 곧 승리라고 생각했었어요. 중국 축구는 검은 3분을 버티면 끈기로 이를 악물고 버텼죠. 재미도 없고 방법도 없으면 끈기만 남게 되죠. 끈기는 때로는 중요하지만, 상당한 경우에는 이 말에는 양면성이 있어야 합니다. 제가 어떤 일을 할 때 끈기를 보이는 것이 두려워요. 예를 들어, 이렇게 사람들과 이야기할 때 저는 남은 말을 끝까지 하려고 끈기를 발휘하죠. 사실 지금 제 시간은 다 됐지만, 궁금합니다. 이런 식으로 사람들과의 교류가 어떻게 될지?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;나 자신에게 아주 작은 키워드를 주고, 다른 사람들과의 소통을 통해 대화한다면 괜찮다고 생각합니다. 50세에 이르러서도 호기심을 유지할 수 있다면 문제없습니다. 저는 재미있는 모든 것을 좋아하지만, 지금 가장 재미있는 것만 좋아하는 것은 아닙니다. 오늘의 유행은 금방 사라질 수도 있습니다. 매년 유행하는 단어가 있는데, 기억나는 것이 있나요? 오늘날의 인터넷 미디어가 10년 후에는 전통적인 언론이 꿈꾸는 모습일까요? 재미있는 것들은 항상 그 안에 재미를 위한 본질적인 이유가 있습니다. 저는 모든 사람들의 취향을 존중하며, 분명 그럴 만한 이유가 있을 것입니다. 하지만 장기적으로 보면 결국 중국인들이 가장 좋아하는 것은 마작이고, 패스트푸드를 즐기는 순간, 정식 요리를 제공하는 식당은 자연스럽게 사라지게 됩니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;많은 것들이 단순히 감탄하고 지나치는 것이 아니에요. 매일 스마트폰에서 얼마나 많은 조각난 글들을 읽고 있나요? 길게 읽는 습관은 얼마나 되나요? 하지만 이것도 하나의 과정이고, 스마트폰이 우리를 묶어두는 수갑처럼 되어가고 있어요. 그래서 짧은 콘텐츠를 많이 볼수록 점점 시력이 나빠질 거라고 생각해요. 물론 이것도 하나의 과정이죠. 저는 콘텐츠의 중요성을 걱정하지 않아요. 결국 돌아오게 될 거예요. 매일 즐거움에 빠져 살다가 40대에 와서야 차(茶)의 세계로 돌아오는 거죠. 마치 제가 십대 아이들이 콜라를 마시는 모습을 보는 것 같아요. 조금 줄이라고 하면, 결국 마시겠죠. 하지만 저는 낙관적이에요. 40대에 그가 차의 세계로 돌아올 거라고 믿어요. 이것이 중국인 일생이죠.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;정말 괜찮은데, 다음 변화가 좀 더 빨리 일어났으면 좋겠어요. 요즘 조사기자가 너무 없다는 게 안타셔요. 이제는 그런 것까지 보지 않으시는 건가 봐요.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;감사합니다&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>20년 후 중국 축구는 어떨까?</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/chinese-football-in-20-years/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 10:59:32 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/chinese-football-in-20-years/</guid>
        <description>&lt;p&gt;보충된 독후감은 기본적으로 2021년에 즉흥적으로 적어놓은 것이고, 백연수 선생님의 강연 대본을 글로 옮긴 때는 아직 코로나 팬데믹이 막 시작될 때였습니다. 스무 년 후가 아니라 일 년 후, 이 년 후에도 세상의 변화는 항상 사람들의 예상을 뛰어넘습니다. 지금 중국 내 코로나 상황은 거의 마무리 단계에 접어들었지만 해외에서는 여전히 난리입니다. 축구에 관해서는 지난 몇 년간 국가대표팀이 꽤 잘 하고 있고, 감독도 공격적으로 전진하는 것을 두려워하지 않습니다. 옛날 어리둥절하게 보던 시절에 비해 조부님과 함께 축구를 보는 것이 조금 재미있어지기 시작했습니다. 한 국가대표팀 경기를 보다가 노인조차 채널을 바꾸고 싶어할 정도라면 어떤 경험일까요?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;영상-원본&#34;&gt;영상 원본
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;유쿠 검색으로 충분합니다. 이후 링크는 제공하지 않겠습니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;문자-자료&#34;&gt;문자 자료
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;중국 축구에 아직도 관심이 있나요? 아주 궁금합니다. 어떻게 이렇게 망가질 수 있을까요? 중국 축구가 잘 안 되는 이유는 여러 가지가 있는데, 그 중 하나는 누구도 공을 잃기 싫어하고, 다른 사람에게 패스하기보다는 자기만 생각한다는 겁니다. 이런 플레이 방식은 없습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;물론 이건 그중 아주 작은 한 가지 이유일 뿐이고, 20년짜리 축구 이야기를 하니 20년 후 중국 축구가 엄청 멀게 느껴지네요. 첫 번째로 확장된 팀이 48개가 됐고, 중국도 갈 수도 있지만 여전히 못 갈 수도 있습니다. 국가대표팀의 최적 연령은 26&lt;del&gt;30세인데, 20년 후면 오늘 6&lt;/del&gt;10살 아이들이겠죠. 20년 뒤에는 분명히 될 거라고 생각하게 하는 낙관적인 느낌이 들고, 제가 오늘 6~10살 이야기를 하면 바로 표정이 심각해지시네요. 그러니까 인과관계는 결국 결과로 이어지고, 우리는 지금 무엇을 심고 있나요? 오늘 우리는 거의 국가대표팀이 리그를 뛰게 할 만한 대두를 심었는데요, 이게 어떻게 자랄까요? 누가 이런 행동을 내놓느냐에 따라 그 사람은 사직 준비를 해야 합니다. 이건 규칙에 위배되므로 저는 너무 많이 생각하지 않았습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;하지만 진정으로 오늘 6~10세 아이들을 생각해 봐야 합니다. 그들이 축구를 하고 있나요? 20년 후 중국 축구가 어떤 모습일지 짐작할 수 있을 겁니다.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>도덕적 결핍, 인간성 상실</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/moral-deficit-humanity-loss/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 01:20:34 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/moral-deficit-humanity-loss/</guid>
        <description>&lt;p&gt;사람이 일을 할 때, 무엇보다 먼저는 양심의 반발 없이 해야 한다. 그래야 밤에 잠을 편안하게 잘 수 있고, 사소한 문제에서부터 큰 원칙의 문제까지, 잘못된 선택은 피하는 것이 좋다. 만약 정말로 잘못했다면, 최선을 다해 바로잡아야 하고 숨기려 하거나 잊으려 해서는 안 된다. 사람은 쉽게 잊기도 하지만, 기억력이 좋은 종족이다. 마음 편안함이 귀결이고, 스스로에게 되물어봐도 부끄러움이 없다면 삶을 좀 더 가볍게 살아갈 수 있다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;영상-원본&#34;&gt;영상 원본
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://v.youku.com/v_show/id_XNDI5MzA4NjQ4NA==.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;영상 원본 링크 클릭하여 보기&lt;/a&gt;，만약 저작권 침해라면, 본인에게 연락 주시면 삭제하겠습니다. 이 글은 오직 텍스트 초안 번역입니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;문자-자료&#34;&gt;문자 자료
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;저에게 여덟 글자가 있는데, 그게 좀 무겁게 들리는 것 같아요. 저는 지금 우리 사회가 도덕적 적자를 겪고 있고, 인간성이 손상되었다고 생각합니다. 시대는 항상 문제가 발생하고 해결되는 논리적인 순환 속에서 나아가지요. 인내심을 가지고 재구성을 기다려야 합니다. 중국과 같이 큰 나라인 경우 많은 것들이 점진적인 재구성 과정입니다. 그러니 변화와 재구성에 대해 비관적으로 생각하지 마세요.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;최근 며칠 동안 중국은 두 개의 태풍과 싸우고 있습니다. 하나의 태풍은 보이지 않고, 다른 하나는 보입니다. 보이지 않는 태풍은 백신이고, 그것은 우리의 내면의 안보를 지키는 제방을 공격합니다. 또 다른 태풍은 중국에서 드물게 상하이에 상륙하여 베이징과 톈진에 피해를 입히며, 세 개의 직辖시가 함께 맞서는 태풍은 수십 년 동안 없었습니다. 이 이야기는 잠시 접어두고, 이제 당신은 스스로를 돌아보고, 당신에게 큰 변화가 있었고 많은 답을 얻었을 것입니다. 주변 환경이 변하지 않는다면 행복할까요? 저는 8글자로 표현했는데, 지금 우리는 도덕적 결핍과 인간성의 손실에 처해 있습니다. 이것이 현재 가장 큰 결핍이자 가장 큰 손실입니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;하지만 사람들은 백신의 안전성에 대한 우려가 완전히 해결되기를 기대하고 있습니다. 이는 과거 분유 사건과 마찬가지입니다. 그래서 역사를 더 살펴보고 미국의 식약청이 확립되고 완벽한 법률 체계가 갖춰진 과정 또한 과거 분유 및 유제품의 불안전성과 밀접하게 관련되어 있음을 알아야 합니다. 삼락 분유 사건은 중국의 유제품 분야에 큰 변화를 가져왔고, 백신 접종을 연달아 하는 것은 아니지만 이번에는 중단되기를 바랍니다. 시대는 문제 발생과 해결, 그리고 완전히 해결되는 이러한 논리적 순환 속에서 나아갑니다. 그렇지 않으면 기자들은 무슨 일을 하고 시민들은 무엇을 해야 할까요?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그래서 저는 우리 각자가 할 수 있는 일이 관심을 기울이는 것이라고 생각합니다. 하지만 문제는 중국인들은 너무 쉽게 잊어버린다는 것입니다. 제가 방금 말씀드린 것처럼, 다른 사람의 차를 박고 나서 도로변에 세워두고 달아나면 아무도 막지 않습니다. 우리 이웃이나 동료들 중 상당수가 이런 사람들입니다. 그래서 천천히 변화시켜야 합니다. 그리고 우리와 같이 평범한 시민으로서 할 수 있는 일은 관심을 갖고 잊지 않는 것입니다. 과정이 부족한 것이 아니라, 배불리 먹고 따뜻하게 입기 전에는 사람들에게 이상을 이야기해도 설득력이 없습니다. 하지만 그들이 배불리 먹고 따뜻하게 입어서 세계 당뇨병 발병률 1위 국가, 고혈압 발병률 1위 국가 등 여러 개의 1위 국가가 되면, 중국인들은 달리기를 시작하고, 다이어트를 하기 시작합니다. 여기 있는 여러분의 여성분들께 묻는데, 제가 한 번 제대로 먹지 않으면 다이어트할 힘이 없었던 경험이 없는 사람이 있습니까? 이것이 작은 변화입니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;우리가 이야기하는 정신적인 차원도 마찬가지일 텐데, 배불리 먹고 따뜻하게 입었을 때, 달리기를 시작하고 다이어트를 할 때, 천천히 정신적인 욕구도 함께 늘어나는 것 같아요. 예를 들어 제가 예전에 담배를 피웠는데, 달리기를 시작한 후 갑자기 흐릿해진 기억 속에서 20일 넘게 담배를 안 피운다는 걸 발견했고, 그 이후에는 더 이상 피우지 않았어요. 물론 특별히 완전히 끊었다고 말하지는 않을게요. 너무 의식적인 느낌이라, 한 해에 두세 개비 정도는 태울 수도 있을 것 같아요. 생활 방식이 변하면 많은 것들이 함께 바뀌는데, 중국인들에게는 인내심을 가지고 기다려야 변화가 찾아올 거라고 생각해요.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;점점 더 많은 사람들이 자신을 행복하지 않다고 느끼지만, 스스로 불행에 빠지지는 않습니다. 우울증이 증가하는 것은 사실이지만, 다른 한편으로는 더 많은 사람들이 긍정적인 삶의 방식을 찾고 있습니다. 이럴 때 정신적인 측면이 성장하게 되니, 너무 비관적으로 생각하지 마세요. 똑같은 일이라도 어떻게 보느냐가 중요합니다. 저는 길에서 운전하며 끼어드는 사람들을 자주 보는데, 처음에는 좌절감을 느꼈지만, 곧 낙관적이 됩니다. 왜냐하면 다른 쪽 차선에 줄 서 있는 차량이 예전보다 훨씬 많기 때문입니다. 바로 이런 과정이죠. 오늘 이렇게 비가 그친 저녁에 이 자리에 모여 많은 쓸모없는 이야기를 나누는 것 자체가 즐거운 일이 아니겠습니까?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이것 또한 일종의 변화이고, 많은 것들이 다른 방식으로 생각해야 하고, 물론 앞으로 천천히 늘어날 것이 많다고 생각합니다. 예를 들어 창업을 말씀하셨는데, 누구도 평생을 창업하며 살아갑니다. 모든 사람의 인생은 창업입니다. 지금 우리는 창업에 너무 시대적인 느낌을 부여하고 있지만, 사실 창업은 항상 존재했습니다. 소동파는 창업하지 않았나요? 이백은 창업하지 않았나요? 평생 동안 많은 것을 창조해냈고, 대부분 성공하지 못했지만 괜찮습니다. 당신이 충분히 맛있는 삶을 살고, 가치 있다고 느낀다면 됩니다. 지금 저는 중국이 특히 부족한 것은 좋은 실패가 또 다른 성공이라는 가치관이라고 생각합니다. 중국인들은 오직 성공적인 결말만을 받아들이지만, 좋은 실패는 성공이 아니라는 것을 받아들이지 않습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我覺得그건 정말 어렵다고 생각해요. 그래서 중국 축구가 잘 안 되는 이유가 많다는 걸 알게 됐는데, 그중 하나는 누구도 공을 잃을까 봐 자기에게 패스하거나 다른 사람에게 패스하는 것을 두려워한다는 거예요. 그런 플레이 방식이 없으니 당연히 아주 작은 이유 중 하나일 뿐이에요. 그래서 제가 이 나이에 30대에 들어서면서 서론에서 &amp;lsquo;느긋함과 행복&amp;rsquo;이라고 썼는데, 지금은 50세가 되니 조금 급해졌어요. 시간이 너무 빨리 지나가고, 기대했던 많은 것들이 현실이 되지 않았으니까요. 하지만 다른 한편으로는 중국이라는 나라의 경우, 많은 것이 점진적인 변화 과정이라는 것을 이해하고 있어요. 부모님을 보면, 어떤 분들은 신호등이 존재하지 않는다고 생각했지만 가끔 아이가 아빠 손을 잡는 모습을 볼 수 있죠. 변하고 있고, 변화를 겪고 있는 거니까요. 그래서 인내심을 좀 가져야 할 것 같아요.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>시간에 대해선 많은 책을 읽어야 답을 찾을 수 있을 것이다</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/about-time-and-books/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 07:27:21 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/about-time-and-books/</guid>
        <description>&lt;p&gt;나라 전체적으로 볼 때 좋아지고 부강해지는 추세인데, 만약 사람들의 허영심이 이만큼 강하지 않다면 더 좋을 텐데. 90년대부터 지금까지 제가 접촉한 가정들을 보면 모두 예전보다 생활 수준이 좋아졌고, 동시에 부유한 사람들도 많아졌습니다. 시장 경제 발전 과정에서 불가피하게 빈부 격차가 확대되는 현상이 나타났습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;흔히 말하는 계층 고착화나 상승 기회가 막혀 있다는 것은 현재 세상의 흔한 문제점이며, 우리 당이 인민의 기본적인 복지 혜택과 사회 보장에 대해 이바지한 부분은 당연히 알아주어야 합니다. 소소한 일상생활이 점점 더 좋아질 것이고, 집을 사지 않고 싶다면 빌어서 살 수도 있습니다. 자녀 교육에도 교육 자원 분배 불균형 문제가 있고, 때로는 선택을 해야 할 수도 있습니다. 더 좋은 직업 기회나 환경을 원할 것인지, 아니면 가족과 더 많은 시간을 함께 보낼 것인지 고민해야 합니다. 자신의 생각을 다른 사람에게 강요하지 마세요. 당신의 자녀나 가족도 마찬가지입니다. 앉아서 차분히 이야기해 보세요. 결국 삶은 점점 더 나아질 것입니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;영상-원본&#34;&gt;영상 원본
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://v.youku.com/v_show/id_XNDI5MzA4NjcyNA&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;영상 원본 링크 클릭하여 보기&lt;/a&gt;, 혹시 저작권 침해 문제가 발생하면 연락 주시면 삭제하겠습니다. 이 글은 오직 텍스트 초안 번역을 위해 작성되었습니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;삼십세&#34;&gt;삼십세
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;삼십 세&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;올해 벌써 50세가 됐습니다. 옛날에는 상상도 못 했는데, 이제야 나이가 들어 보이네요. 이게 30살 때 모습입니다. 30살 때는 자신이 젊고 예쁘다고 생각하지 않았지만, 50살이 되어서 뒤돌아보니 괜찮네요. 30대에 가장 큰 인생의 깨달음은 무엇일까요? 뒤돌아보면 빼기라고 생각합니다. 핵심 키워드는 빼기입니다. 어쩌면 고통과 즐거움 속에서도 빼기는 일종인데, 많은 것을 경험하고 생각했던 것들을 글로 쓰고 남겨두고 새로운 시작을 위해 달리기 시작했습니다. 하지만 제게 30대는 자신에게나 다른 사람들에게 주는 조언이든 뭐든 빼기가 정말 중요하다고 생각합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在在带东西联大的学生，我经常提醒他们，在30岁之前要玩命的做加法，要去尝试，你不知道自己有多少种可能，你也不知道命运将会给你怎样的机缘。所以不是你怎么知道，但是有的人就在20多岁的时候拼命的事，各种加法，但是忘了收，忘了到一定的时候要做减法，我觉得30岁左右是人生非常重要的一个，要在做了一系列加法和四处乱跑之后，要做一次减法的重要时间，否则就晚了，为什么要做减法？你不是所有的都适合，也不是适合你的，所有的事，你都该去做。 저는 현재 연대 학생들을 가르치고 있는데, 항상 그들에게 30세가 되기 전에 모든 노력을 다해 더하기를 해야 한다고 말합니다. 다양한 가능성을 시도해 봐야 하고, 운명이 어떤 기회를 줄지 모릅니다. 그래서 어떻게 알겠습니까? 하지만 어떤 사람들은 20대 때부터 필사적으로 여러 가지 더하기를 하지만, 빼기를 할 때가 왔다는 것을 잊고, 30세 정도는 인생에서 매우 중요한 시기라고 생각합니다. 일련의 더하기와 여기저기 돌아다니는 것들을 하고 난 후에 한 번 빼기를 해야 할 중요한 시간입니다. 그렇지 않으면 너무 늦습니다. 왜 빼기를 해야 할까요? 모든 것이 당신에게 맞는 것도 아니고, 당신에게 어울리는 것도 아닙니다. 모든 일을 다 해봐야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;너를 묶는 8개의 선이 있다, 얼마나 멀리 도망갈 수 있을까? 서로 제약을 걸 수도 있어&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;저렴한&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;30살이 되어서는 특별 승진을 했는데, 학자라면 교수고 기자라면 고위 기자가 되는 것이죠. 29살에 특별 승진했고, 지금처럼 이런 일이 있는 건 드물지만 그때부터 엄청난 혼란을 느끼기 시작했습니다. 2000년에 시드니 올림픽을 하면서 박수도 많았는데 갑자기 모든 게 엉망인 것 같았습니다. 스스로에게 물었습니다. 나는 대체 무엇을 해야 하는 걸까? 무엇을 버려야 할까? 그해 아주 중요한 감산을 했는데, 제 프로그램을 중단했습니다. 1년 동안 방송 출연도 없이 지냈습니다. 당시 사람들이 말하길, 진행자는 한 달만 방송에 나오지 않으면 괜찮은데 반 년이 지나면 아무도 당신을 기억하지 못할 거라고 했습니다. 저는 “제 얼굴이 이렇게 싸구려 같나 보네요.”라고 답했습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그 해부터 새로운 프로그램을 개발하기 시작했어요. 고통과 즐거움을 모두 겪은 후에, 01년에 저는 한동안 완전히 멈춰 있었죠. 오늘 제가 하고 있는 모든 일들은 사실 그 당시의 비움에 대한 깨달음에서 비롯된 거예요. 그때는 스포츠를 할 수도 있고, E(엔터테인먼트)를 할 수도 있고, 다른 재미있는 일들을 많이 할 수 있었어요. 프로듀서를 할 수도 있었고요. 하지만 저는 안 됐다고 했죠. 제가 할 수 있는 건 뉴스뿐이고, 가장 잘할 수 있는 것도 뉴스라고 생각했어요. 그래서 당시 세 개의 프로그램의 프로듀서였는데, 갑자기 모두 그만두고 오늘날의 제가 된 거죠. 제 마음이 순수해진 거예요. 며칠 전 동료들과 이야기하면서 30대 초반에 내린 아주 중요한 결정에 대해 말하기도 했어요. 할 수 있는 일들이 많았지만, 저는 뉴스 일을 하고 싶었고, 마치 깊은 우물처럼 그 길을 파고들었어요. 많은 직위에서 저를 부주편집장으로 승진시키려고 제안했지만, 저는 모두 거절하고 평범한 사람의 기반으로 돌아왔죠.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;학부생&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;지금까지 저는 중앙电视台 부서장급 간부였고, 절대적으로 학사 졸업생 출신이 아닌 일반적인 인파가 아니었습니다. 당신은 우리 체제를 이해하고 있지만, 저는 거절했습니다. 한번은 학사 학위로 어디까지 올라갈 수 있는지 보고 싶었고, 학사 학위로는 왜 끊임없이 배우고 스스로 대학원생을 지도할 수 없는지 궁금했습니다. 네, 지금은 대학원생을 11명이나 맡고 있는데, 이는 일종의 차감 결과입니다. 물론 뒤돌아보면 감회가 드는 일이겠죠. 게다가 젊었을 때는 특히 분주함 속에서 결국 모든 것을 다 가져야 한다는 느낌이 들었습니다. 만약 어떤 것을 얻지 못하거나, 어떤 일에 조금이라도 결함이 있다면 마음이 매우 불편했습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;여기 계신 여러분, 부디 뺄셈을 하는 법도 배우셔야 합니다. 바로 28살처럼 30살에 가까워질 때, 1996년 올림픽을 보면서 저는 이런 문장을 만들어냈습니다. &lt;strong&gt;결함은 완벽의 중요한 부분이며, 이 세상에는 완벽한 것은 없습니다.&lt;/strong&gt; 曾国藩의 장편 소설에도 아주 중요한 한 구절이 쓰여 있습니다. 인생의 최고의 경지는 무엇일까요? 曾国藩은 자신의 서실 이름을 求阙厅이라고 하고 싶어 했습니다. 꽃이 완전히 피기 전이 가장 좋을 때이고, 달이 완전히 둥글지 않을 때가 가장 좋습니다. 하지만 보통 사람들은 이것을 결함이라고 생각하고, 아직 완벽하지 않고 최고에 도달하지 못했다고 느낍니다. 사람을 망치는 최고의 방법은 그에게 완벽과 극단을 추구하게 하는 것입니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;꽃이 완전히 피지 않았다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 세상은 그런 것이 아니에요. 꽃이 완전히 피기 전이 가장 좋을 때이고, 꽃이 완전히 핀 후에는 떨어질 날이 얼마 남지 않았어요. 달이 완전히 둥글기 시작하면 서서히 초승달로 변하는 날이 가까워지고, 그래서 저는 이것이 제 30대에 저에게 중요한 동기 부여와 깨달음을 주는 것 같아요. 40대에는 그럴 때가 없네요. 하지만 편안해졌어요. 더 자유로워진 것 같아요. 왜 이제는 정장을 입고 검은색과 흰색으로만 보이는 것이 아니라 행복을 묻기 시작했을까요?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;사십세&#34;&gt;사십세
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;마흔 살&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;중국인들 중에 &amp;ldquo;마흔 살은 고뇌의 시기&amp;quot;라는 말이 있는데, 서른 살은 빼앗기는 것 같고 마흔 살은 혼란스럽지만 무혹이 아니라고 하는데, 요즘 시대에는 마흔 살에 혼란을 겪는 사람들이 가장 많은 것 같아요. 저의 중년 위기는 유독 빨리 찾아와서 스물여섯일곱 살부터 이 모든 일이 가치가 있나 고민하게 됐어요.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;의미가 있을까? 내가 과연 무엇을 행복이라고 해야 할까? 이 책은 바로 이러한 혼란 속에서 탄생했다. 30세쯤 되면 많은 행복 목표들이 물질과 연결되어 있다는 것을 깨닫게 되고, 30에 설(立)한다는 것은 학력으로 기반을 다진다는 뜻이다. 차도 있고 집도 있어야 장모님이 딸을 시집보내 주는데, 매우 물질적이다. 하지만 40대에 고뇌하기는 어렵다. 옛날 사람들은 아마 평균 수명이 지금보다 짧았기 때문에 40에 모든 것을 응축하여 고뇌를 겪고 불혹(不惑)했다고 생각한다. 나는 40대인데 아직도 혼란스럽다. &lt;strong&gt;물질은 나에게 행복을 가져다주지 않았다, 내가 그렇게 생각했던 행복을 말이다.&lt;/strong&gt; 역시 40세쯤 되면 많은 사람들이 나에게 묻는다. “당신은 행복합니까?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그 책 제목이 행복의 물결인가요? 물음표인데, 제 마음속의 혼란을 나타내는 거죠. 중년의 위기가 찾아오면 40살쯤 스스로에게 던지는 질문에 답해야 하고, 40살 정도가 되면 자신과 자주 대화하고 많은 것을 읽어 스스로에게 해답을 줘야 합니다. 다행히 제가 36세 7세 때 도덕경의 세계에 들어갔고, 백설에서 이미 말씀드렸듯이 40살쯤 생각할 일이 있을 때 주변 환경이 변하지 않고, 특히 소프트 환경이 바뀌지 않으면, 집 밖으로 나가서 신나게 걸어가는데 어디선가 빨간 불과 초록 불이 마구 엉켜 있고, 물건을 사도 가짜이고, 백신까지 맞아야 하는 상황이라면요.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;나는 이틀 동안 중국이 두 개의 태풍과 싸우고 있다고 말했는데, 하나의 태풍은 보이지 않고 다른 하나는 보이는 태풍입니다. 보이지 않는 태풍은 백신이고, 그것은 우리의 내면의 안전 둑을 공격합니다. 또 다른 태풍은 중국에서 상하이에 상륙하는 태풍이 드물지만, 이 이야기는 그만두고, 다음으로 당신이 생각해야 할 것은, 당신이 스스로를 위해 좋은 일을 하고, 당신에게 많은 답이 있고, 주변 환경이 변하지 않으면 행복할 수 있느냐입니다. &lt;strong&gt;저는 8개의 글자로 말했는데, 좀 더 무겁게 느껴집니다. 지금 우리는 도덕적 적자와 인간성 상실을 겪고 있으며, 이것이 현재 가장 큰 적자이자 가장 큰 손실입니다.&lt;/strong&gt; 며칠 전 이 근처에서 두 대의 차가 충돌하는 것을 직접 목격했습니다. 충돌은 그렇게 심하지 않았지만, 책임져야 할 사람이 다른 차를 들이받았고, 상대방에게 길가에 세우라고 말했고, 상대방도 천천히 길가에 세울 준비를 하고 있었는데, 앞차가 갑자기 도망갔고, 아무도 그를 막지 못했습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 사람이 책임감 있는 아버지일까? 이 사람이 책임감 있는 아들이려나? 더군다나 그가 어떻게 책임감 있는 시민이 될 수 있을지 궁금하다. 그는 당신의 동료일 수도 있는데, 이것이야말로 도덕적 결핍과 인간성의 상실이며, 반드시 당신에게 영향을 미칠 것이다. 아무리 훌륭한 사람이라 할지라도, 집에서만 나오지 않는다고 해서 문제가 해결되는 것은 아니다. 예를 들어, 백신 접종을 해야 하는 자녀가 있을 수도 있고, 배달 음식이 있다면 음식에도 문제가 있을 수 있다!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그래서 중국인이 어떻게 평범한 백성에서 시민으로 변하는지 배우게 될까, 이는 아마도 내가 40세쯤에 스스로에게 물어보는 질문이기도 하고 사회 전체에 중요한 문제이기도 할 것이다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;만약 30대가 마이너스라면, 40대는 혼란이라면, 나는 50대에 스스로에게 선물하는 단어를 호기심이라고 생각한다. 50대는 어색하다. 앞뒤로 갈 곳이 없다. 나아가면 공격할 만하고, 물러나면 융통성 있게 지낼 수도 있다. 자신이 얻은 무언가에 누워 10년을 보내고 은퇴까지 융통성 있게 지내는 것도 가능할 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;최근에 책을 하나 읽었는데, 그 책 중에 한 구절이 매우 흥미로웠다. 실리콘밸리에서 진정으로 성공한 창업자들은 주로 50대 후반인 경우가 많다는 내용인데, 이는 우리의 생각과는 다른 점이다. 중국도 창업을 젊은 세대의 일이라고만 여기지 않아야 하고, 자원봉사자를 모두 청년 자원봉사자로 취급해서는 안 된다. 지난주에 프로그램을 진행했는데, 은퇴한 초중학교 교사를 채용하려는 프로그램이었다. 매년 2~3만 위안의 보조금을 받고 농촌에서 교사로 일하는 것으로, 반드시 우수한 인재여야 한다. 이처럼 은퇴 후 재고용을 개척하는 것은 좋은 일이다. 물론 자선 활동도 포함되지만, 50대에 도달하려면 아직 거리가 있다. 어떻게 나아갈 수 있을까?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;오십세&#34;&gt;오십세
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;쉰쑤이&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;더 중요한 것은 50세 사람들에게 두 가지 도전이 있다는 것입니다. 첫 번째 도전은 바로 자기 자신입니다. 아직 많은 것에 대해 호기심을 느끼고 있나요? 그리고 당신의 인생관은 어떤가요? 제 50대에 가장 큰 수확이라고 할 수도 있고, 지금 제가 살아가는 방식은, &lt;strong&gt;오늘날을 소중히 여기는 것입니다. 20대 때는 내일에 쉽게 살아가지만, 한순간 방심하면 50세에는 어제에 사로잡히기 쉽습니다. 하지만 저는 끊임없이 절제하며 내일에도 어제에도 살지 않고 오늘날을 소중히 여깁니다. 50세 사람은 항상 내일이나 과거가 좋다고 말하지 않아야 합니다!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;오늘 제 생각에는 최진의 콘서트 앨범을 보는 게 제일 좋을 것 같아요. 최진이 한 말 중에 “사진을 볼 때마다 두 전년도의 내가 참 예뻤다고 생각하지만, 그때 그날은 스스로가 예쁘다고 생각해 본 적이 없었다”라는 말이 꽤 좋았어요. 이 문장에 뭔가 맛이 있는 것 같아요. 제가 서른 살 때는 그렇게 생각하지 않았어요. 그때는 괜찮다고 생각했고 제 결점이 많다고 생각했지만, 오늘 20년이나 지나서 뒤돌아보니 그랬더라고요.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;옛날에 저도 젊었었고, 머리도 많았었죠. 그러니 당신의 오늘을 소중히 여기고, 2년 후에 당신의 오늘을 다시 보는 것보다 더 좋은 일은 없을 거예요.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;내 다리가 걷잡을 수 없을 때, 휠체어에 앉아 매일 달리며 농구를 하던 시절을 그리워하며, 그 생각만으로도 매일 고통스러웠다
또 몇 년이 흘렀는데, 휠체어에 앉아 있는데 욕창이 생기고 온몸이 고통스러웠다. 그 때마다 몇 년 전 내가 아프지 않고 조용히 휠체어에 앉아 있을 수 있었던 시절을 그리워했다.
또 몇 년이 흘렀는데, 내가 신부전으로 고통받게 되었어. 계속 투석을 받아야 하고, 그때마다 나는 褥瘡만 있던 시절의 휠체어를 그리워해. 만약 50세까지 살지 못한다면, 앞으로의 50년은 헛고생한 셈이야.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;사실 저는 50세가 되어서야 이道理를 깨닫는 것을 기다릴 필요는 없다고 생각해요. 30대, 40대에 알아차려야죠. 모든 것이 쉽게 지나갈 수 있어요. 여행 중의 한 끼 식사를 놓치면, 30년 후에 다시 먹어도 맛이 없을 수도 있잖아요. 그래서 저는 50세가 되었을 때 가장 먼저 느낀 점은 오늘날을 소중히 여기는 것 같아요.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;두 번째는 호기심인데, 저는 이제 많은 것을 더 이상 궁금해하지 않아도 될 것 같다는 걸 깨달았습니다. 너무나 많은 것을 보고 경험했기 때문이죠. 하지만 스스로를 호기심을 유지하도록 독려합니다. 그래서 지금 하는 모든 일에 호기심을 가지고 임하고 있습니다. 휴대폰을 세로로 찍을 수 있을까요? 물론 가능합니다. 현장 보도를 하고, 겉으로는 매우 크고 엄숙한 듯 보이는 어떤 회의에 참석할 수도 있죠. 연결은 더 쉽고 재미있게, 사람들에게 깊은 인상을 남길 수 있을까요? 새로운 미디어를 통해 전파할 수도 있습니다. 호기심은 인간 진보를 촉진하는 가장 중요한 동력이라고 생각합니다. 왜 개인의 성장을 촉진하는 가장 중요한 동력이 될 수 없을까요? 한 민족이 호기심을 잃으면, 그 민족은 끝나는 겁니다. 또 다른 큰 차원에서 보면, 50세는 중요한 시험입니다. 40대에서 50대에 이르러서 중국에서 어떤 기득권자가 되는 것일까요? 저는 우리 주변의 많은 사람들이 젊었을 때 희망을 가지고 많은 꿈을 이루기 위해 노력했지만, 일단 자신의 꿈을 이루고 기득권자가 되면 다른 사람들의 꿈을 가로막는 사람이 된다는 점이 매우 걱정됩니다. 제가 맞춘 거죠? 돌이켜보면 그가 가장 싫어했던 방식으로 젊은 세대와 일에 대하고 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그래서 몇 년 전부터 제가 직접 자원봉사자 신분으로 매년 11명의 대학원을 모집하고, 두 해 동안 기다려주고, 이제 벌써 5개 학년을 졸업시켰습니다. 55명의 순수 대학원생들이 이미 졸업했습니다. 그런 특권층이 되는 것이 매우 행복하다고 생각합니다. 어떤 감정을 가지게 되고, 그들을 이끌 수 있는 능력이 생깁니다. 매일 수업을 마치고 저녁에 식사를 함께 하면 큰 돈이 들지 않습니다. 하지만 이것은 좋은 특권층이 해야 할 일입니다. 특권층은 두 가지 측면이 있을 수 있습니다. 한 가지는 다시 돌멩이가 되는 것입니다. 저는 한때 이런 말을 했습니다. 너무 많은 사람들에게 감사하다고 말하고 싶지 않다고 했어요. 왜냐하면 새로운 젊은이들을 배가하여 대하는 것이 저의 감사의 방식이기 때문입니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;만약 매일 그 자리에 앉아 &amp;ldquo;고맙습니다&amp;quot;라고 말하는 것이 방해자가 된다면, 다음은 다른 사람을 위한 길을 만드는 것이다. 중국이든 물질적, 경제적, 사상적, 문화적, 모든 분야에서 이익을 얻은 사람들이 당신도 그런 사람이 되었을 때 어떻게 해야 할지 고민해야 한다. 어제 기차를 밀었던 사람이 오늘 기차를 막는 사람이 된다면, 뒤돌아보면 중국 역사 곳곳에서 이런 일이 벌어지고 있다. 오늘날에도 마찬가지다. 오히려 더 심할 수도 있으므로 모든 이익을 얻은 사람들에게 당신이 젊었을 때 어떤 사람과 마주하기를 바랐는지처럼 행동해 주기를 촉구한다. 그런 사람들과 나는 충분히 잘 지내지 못했을지도 모르지만, 적어도 나는 생각하고, 하고, 말하려고 노력한다.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
