<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>投資 (Tōshi) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/categories/%E6%8A%95%E8%B3%87-t%C5%8Dshi/</link>
        <description>Recent content in 投資 (Tōshi) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Thu, 18 Sep 2025 19:37:44 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/categories/%E6%8A%95%E8%B3%87-t%C5%8Dshi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>美团の赤字から債券ミスマッチへ (Meitan no akiji kara kaibon mismatch he)</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/from-meituans-losses-to-bond-mismatch/</link>
        <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 19:19:10 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/from-meituans-losses-to-bond-mismatch/</guid>
        <description>&lt;p&gt;波詭雲譎の株式市場において、私たちはしばしば信仰と期待を羅針盤とし、霧の中を抜け出し富の彼岸を目指そうとする。しかし、航行が羅針盤の指針から逸れると、容易に方向感覚を失い、最悪の場合、座礁してしまうだろう。本稿はまさにそのような航海に関するものであり、それは**小米（シミー）**への執着から始まったものの、資本の波潮の中で幾度となく漂流したものである。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;信念と現実の交錯小米の得失&#34;&gt;信念と現実の交錯：小米の得失
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;6月、私は雷總への&lt;strong&gt;信仰&lt;/strong&gt;と、小米の&lt;strong&gt;電気自動車&lt;/strong&gt;の未来に対する美しい憧憬を抱き、毅然と高位で小米を買収した。当時、信仰の力は強力であり、それは雷總が資本家としての精明さを一時的に忘れさせ、最高位閃電配售所（Flash Delivery）がもたらすリスクを無視させることになった。幸いなことに、何度か&lt;strong&gt;波段操作&lt;/strong&gt;が行われたものの、いずれもわずかな利益で終わったことで、私は初入港股市場の一点甘味を得ることができた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、蜜汁（甘い誤算）した自信もまた伴うようになった。少額儲けた&lt;strong&gt;九方&lt;/strong&gt;株の後に、私はある程度&lt;strong&gt;昏頭&lt;/strong&gt;（ひどく愚かになる）し、合理的な分析に基づかない意思決定をするようになり、単に&lt;strong&gt;港股通ネット買い入資金流&lt;/strong&gt;という一つの指標に依存するようになった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;美団の滑走路と無謀な買い増し&#34;&gt;美団の「滑走路」と無謀な買い増し
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;資金の流れに便乗して、私は&lt;strong&gt;美団&lt;/strong&gt;に目を向けた。しかし今回は、会社の&lt;strong&gt;財務データ&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;過去の推移&lt;/strong&gt;を深く分析することなく、当時勃発していた&lt;strong&gt;デリバリー競争&lt;/strong&gt;さえ認識していなかった。株価が下落し始めたとき、私はすぐに損切りをせず、むしろ無謀に&lt;strong&gt;ポジションを追加&lt;/strong&gt;した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港株の一手株式価格が2～3万香港ドルで変動し、資金の制約により自由にポジション管理ができず、これは美団での損失をさらに悪化させた。この教訓から、香港市場において、無謀な買い増しは、常に水漏れしている浴缸に水を注ぎ込むようなものであり、結果として水の流出を加速させるだけであることを痛感した。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;愚か者万福の予期せぬ収穫&#34;&gt;「愚か者万福」の予期せぬ収穫
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;まさに私が美団の損失に悩んでいた時、ある偶然の出来事が起こった——私は&lt;strong&gt;アリババ&lt;/strong&gt;を買っていた。持ち帰ることはできなかったが、迅速に売却し、この利益で美団の一部損失を補填することができた。これがまさに「愚か者万福」と呼ばれるものであり、私を美団の泥沼から一時的に脱出させることを可能にしたのだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;資産運用投資よりも重要な基礎&#34;&gt;資産運用：投資よりも重要な基礎
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;今回の経験を通して、株式市場の変動だけでなく、改めて自身の&lt;strong&gt;資産運用&lt;/strong&gt;方法を見直すきっかけとなりました。当時、短期的な緊急資金として確保していた保険資金を、&lt;strong&gt;中国債券&lt;/strong&gt;に投資してしまいました。この資金は2か月後に支払いに充当される予定でしたが、債券の短期保有による収益率は低く、流動性の問題も抱えることになりました。もし当時の時点でこの資金を&lt;strong&gt;マネーファンド&lt;/strong&gt;に預金していれば、より安定した収益を得ることができ、資金ニーズにも柔軟に対応することが可能でした。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>いくつかのことを学ぶ必要があるだろう、発言を遮る方法について。 (Sukitakunakun no koto o manabu hitsuyou ga aru darou, hatsugen o sadaru houhou ni tsuite.)

Alternatively, a more concise translation:

発言を遮ることを学ばなければならない。(Hatsugen o sadaru koto o manabanakereba naranai.)</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/sometimes-you-need-to-learn-how-to-interrupt/</link>
        <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 13:14:26 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/sometimes-you-need-to-learn-how-to-interrupt/</guid>
        <description>&lt;p&gt;誰もがそれぞれの人生の軌跡を持っており、そのため「好为人師」（人となりを勧める）は、大人の世界ではしばしば不要に見えます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;世界観&#34;&gt;世界観
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;私達の人生の旅は、それぞれ異なる成長背景から始まり、それらの経験が河のように匯聚し、流れ込み、最終的に私たち独自の人生軌跡を形作ります。  varje 物語、 každé 选择は、私たちの脳の中で交織・融合し、世界に対する見方、つまり&lt;strong&gt;世界観&lt;/strong&gt;を凝縮します。
あなたが目にした悲劇は、他人にとっては単なる本の中の物語かもしれません。
あなたが軽視する生活は、別の人にとっては苦労して追い求める理想かもしれません。
互いの違いを理解し尊重することは、この多様な世界を洞察するための第一歩です。 時には&lt;strong&gt;沈黙もまた理解の一形態&lt;/strong&gt;です。
空虚なことを言っているような話題が嫌いな場合、私は私の経験と見解を共有する方が良いでしょう。 しかし避けられないのは、あなたは遭遇し、静かに流れを見ることも戦略となるでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;投資観&#34;&gt;投資観
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;私が主に&lt;strong&gt;固定金利＋（固收+）&lt;strong&gt;という投資方法を選択する理由は、その&lt;/strong&gt;安定した収益&lt;/strong&gt;と&lt;strong&gt;低いリスク&lt;/strong&gt;を重視するためです。そのため、資産配分においては、このような商品に傾斜を置きます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;株式については、短期と長期の二つの投資として区別します。私看来、&lt;strong&gt;短期投資&lt;/strong&gt;は強い投機性を伴い、一種の&lt;strong&gt;ギャンブル&lt;/strong&gt;に他なりません。一方、&lt;strong&gt;長期投資&lt;/strong&gt;こそが真の&lt;strong&gt;価値投資&lt;/strong&gt;です。これは、自分自身で会社を設立し、資金調達から上場までの一連の流れを経験するようなものであり、株式配当だけでなく、経済の法則に対する深い洞察と将来への見通しを反映していると言えます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幼い頃から自分が&lt;strong&gt;ギャンブル依存症&lt;/strong&gt;であることに気づいていましたが、読書は理性的な角度から不合理な欲求をコントロールすることを可能にします。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暗号通貨というものは、投資の観点からは好ましくありません。実質的な価値が見つからないためですが、その原理やリスクを理解し、以前に紹介されていたステーブルコインについても知っておく必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;えッグ卵&#34;&gt;えッグ（卵）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;WeChatではグループチャットを折りたたむことが可能ですが、&lt;strong&gt;あなたと友人のプライベートチャットも折りたたむことができます&lt;/strong&gt;。設計の観点からすると、すべての会話は同じ階層に属しており、単に表示方法が異なるだけです。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>日常のつぶやき</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/daily-musings/</link>
        <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 18:57:38 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/daily-musings/</guid>
        <description>&lt;p&gt;AI を過信しすぎると、何でも AI と考えすぎてしまうことがあります。新しい動向を学ぶ場合、検索エンジンとプロジェクトの公式ドキュメントの方が信頼性が高いです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港株は下げ相場に遅れて参入し、回调に遭遇して日常的に無意味な操作を行い、利益はほぼ失われています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;策略取引&#34;&gt;策略取引
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;単に稼ぐために実践する必要がある、というわけではなく、学習を通して自身の能力を高めたいと考えています。私はこれらのテクニカル指標を信用せず、むしろ国の運勢や大株主指数のインデックス投資を信じています。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;戦略取引&#34;&gt;戦略取引
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;先月のインスピレーションの一つで、AIが没収されたプロジェクトの一例を参考に、AIを使って実現しようと試みたところ問題が発生。本来はまず資料を集め、既存のプロジェクトがないか、彼らはどのようにして進めていたのかを確認すべきだった。以前は戦略取引を経験したことがなく、指標や市場データの処理など、全く触れたことがなかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当初の計画は、完全に自分なりに想像したもので、AIとのコミュニケーションを通じてバックテストフレームワークを知り、GitHubでプロジェクトが活発であることを確認した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AIを使いすぎると、何でもAIを使って解決しようとするくなり、AIにも学習資料やアクティブなプロジェクト、そして完成度の高い公式ドキュメントを提供してもらうのが理想的だ。しかし、AIが出してくる学習案は現在のコードバージョンに追いつかない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;プロジェクトの構造を調整する：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;データのダウンロード：ヤフー（Yahoo!）から、変動率のローソク足データを取得&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;バックテストの公式ガイドに従い、基本的な使い方を学ぶ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;TA-Lib のインストールと使用、一般的な指標の計算、そしてバックテストでデータを表示&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;アリペイ（Alipay）のような積立投資ロジックの実装。この戦略は長期的ETF積立投資に適している&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;香港株式取引&#34;&gt;香港株式取引
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;香港株式への参入は約2ヶ月、簡単な振り返りです。
美団の買い入れとその動機は、純資金流入を単純に見るとともに、美団近況を深く分析することなく、偶然にもデリバリー大战（デリバリー競争）に遭遇し、美団の株主となりました。小米も高位で買い入れたところ、機会を見つけて減塩（ポジションから利益確定して一部売却する）し、四期工場が落地（実際に稼働を開始した）したことで一波のチャンスがあったものの、それを継続するには忍耐が必要です。3年の時間ではほぼ終わります。
香港株式における新消費財、テクノロジー株の価格はすでに高水準であり、仮想通貨という概念も加わったため、テクノロジー株が下落した際に、長期的投資には不向きな頻繁な増配（ポジションに資金を追加する）を試みてしまい、今日なら一波賭けてみる、明日には下がって後悔してしまった。持続的に下落する市場に陥ると、簡単に巻き込まれてしまいます。
長期的投資としては、操作の頻度が過剰であり、週あたり2～3回程度が適切です。
上海総合指数は3600、国内の大盤に対して定投（積立投資）をほとんど行わず、この波を見逃してしまいました。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>増額死亡保険契約の解釈</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/premium-whole-life-insurance-policy-interpretation/</link>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 21:13:58 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/premium-whole-life-insurance-policy-interpretation/</guid>
        <description>&lt;p&gt;通常の人が保険証券を理解するのは、やや困難です。従来の投資戦略は年平均利回りによって理解されますが、増額寿险の計算方式は内部収益率（IRR）であり、この2つにはどのような違いがあるのでしょうか？なぜその差が生じるのでしょうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→ 資金が一括で投入された場合、&lt;strong&gt;内部収益率（IRR）&lt;/strong&gt; と &lt;strong&gt;年平均利回り（Annualized Return）&lt;/strong&gt; は計算結果において&lt;strong&gt;同じ&lt;/strong&gt;です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;平易俗な解説&#34;&gt;平易俗な解説
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;想像で、あなたは一棵木を植えます。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;一括投資 (Lump Sum Investment)&lt;/strong&gt;：苗を買ったり、最初の肥料を与えたりする費用を一括で支払います。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;年間収益率 (Annualized Return)&lt;/strong&gt;：これは、あなたが毎年その木がどれだけ伸びたかを測り、平均して毎年何パーセント伸びるか計算することに似ています。これは、一年間におけるこの投資の平均的な成長率を測定します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;内部収益率 (IRR)&lt;/strong&gt;：IRR の概念はより広範囲で、複数のキャッシュフロー（流入と流出）を処理できます。しかし、あなたが一括投資（一回のキャッシュアウト）を行い、最後に一括回収（一回のキャッシュイン）を行う単純な状況では、IRR も「平均して毎年何パーセント成長するか」を探し出し、その成長率で投資額が年利複利に計算された場合に、最終的に回収した金額と一致するようにします。
単一の投資、単一の回収の場合には、中間的なキャッシュフロー（例えば定期的な配当や追加投資）がないため、IRR の計算は単純化され、年利複利成長率を求めることになります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;例を挙げてみましょう&#34;&gt;例を挙げてみましょう
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以下の仮定に基づいて計算します。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;初期投資:&lt;/strong&gt; 2024年1月1日に、&lt;strong&gt;10,000元&lt;/strong&gt; を投資しました。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;投資期間:&lt;/strong&gt; 3年間&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;最終回収:&lt;/strong&gt; 2027年1月1日に、&lt;strong&gt;13,310元&lt;/strong&gt; を回収しました。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-年換算利回り&#34;&gt;&lt;strong&gt;1. 年換算利回り：&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;年換算利回りの計算式は以下の通りです。
&lt;/p&gt;
$$\text{年換算利回り} = \left( \frac{\text{期末価値}}{\text{期初価値}} \right)^{\frac{1}{\text{投資期間}}} - 1$$
&lt;p&gt;
データに代入します。
&lt;/p&gt;
$$\text{年換算利回り} = \left( \frac{13310}{10000} \right)^{\frac{1}{3}} - 1$$
$$\text{年換算利回り} = (1.331)^{0.3333} - 1$$
$$\text{年換算利回り} = 1.1 - 1 = 0.1 = 10\%$$
&lt;p&gt;
したがって、この投資の年換算利回りは &lt;strong&gt;10%&lt;/strong&gt; です。これは、あなたの資金が毎年平均して10％成長することを意味します。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-内生収益率-irr-の計算&#34;&gt;&lt;strong&gt;2. 内生収益率 (IRR) の計算:&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;IRR は、すべてのキャッシュフローの現在価値 (NPV) をゼロにする割引率です。この例では、キャッシュフローには以下が含まれます:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2024年1月1日：-10,000 元 (投資による支出)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2027年1月1日：+13,310 元 (投資回収額)
割引率 $r$ を求め、次の式を満たすようにします:
$$-10000 + \frac{13310}{(1+r)^3} = 0$$
$$\frac{13310}{(1+r)^3} = 10000$$
$$(1+r)^3 = \frac{13310}{10000} = 1.331$$
$$1+r = (1.331)^{\frac{1}{3}}$$
$$1+r = 1.1$$
$$r = 1.1 - 1 = 0.1 = 10\%$$
したがって、この投資の内生収益率 (IRR) は &lt;strong&gt;10%&lt;/strong&gt; です。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;まとめ&#34;&gt;まとめ
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;この一次性投入と一次性回収の単純な例では、年利回り（内部収益率）の計算結果は完全に同じになります。これは、この特定のケースにおいて、IRR の計算ロジックと年利回りの複利計算ロジックが等価であるためです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IRR が本来その力を発揮する状況は、投資に&lt;strong&gt;複数のキャッシュフロー&lt;/strong&gt;が含まれる場合です。例えば、毎月基金に投資する場合や、プロジェクトから異なるタイミングで配当を受け取り、最後に資金を回収する場合などです。このような複雑なキャッシュフローパターンでは、年利回りは投資の実際の収益を正確に評価できない可能性がありますが、IRR は資金の時間価値と投資全体の収益率をより適切に反映することができます。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>回測データはどこで入手できますか？ (Kaiteki data wa doko de otten kitemasu ka?)</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/where-can-i-find-backtest-data/</link>
        <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 19:33:56 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/where-can-i-find-backtest-data/</guid>
        <description>&lt;p&gt;バックテストに必要なのは：配分法（変動率調整法）、わかりやすい例で説明します。同様に、加減算調整ができない理由を例を用いて説明し、Python で過去のデータを取得するための配分法データソースをおすすめします。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;核心概念なぜ配当修正が必要なのか&#34;&gt;核心概念：なぜ配当修正が必要なのか？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;投資の世界において、株式の価格は単に売買によって変動するだけではありません。上市公司が行う行為、例えば&lt;strong&gt;配当金の発行、株式分割、増資&lt;/strong&gt;などは、株価に直接影響を与えますが、これらの変動は会社の真の価値の上昇または下落を反映しているわけではありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;たとえば、昨日終値が100円だった株式を保有していたとします。今日、会社が1株あたり5元の発行済みの現金配当金を発行するというプロセスを「除算」と呼びます（除算）。配当金を発行すると会社の総価値は減少するため、取引所は株価を5元下落させ、始値が95円になります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もし、95元と昨日の100元を使って上昇率を計算した場合、「-5%」という結論が得られます。しかしこれは明らかに誤りです。なぜなら、あなたの口座には5元の現金が増加し、あなたの総資産は損失していませんから。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;配当修正（Reinvestment/Adjustment）&lt;/strong&gt; の目的は、配当金、株式分割などの非市場取引要因によって生じる株価の「ギャップ」を埋め、株価の真の動きを復元し、正確な収益率を計算したり、戦略を検証したりするために使用されることです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;配当法変動幅調整法通俗例の解説&#34;&gt;配当法（変動幅調整法）：通俗例の解説
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心思想：&lt;/strong&gt; 配当法は、あなたが受け取ったすべての配当金や株式分割を、受け取るその瞬間に、当時の株価で即座に買い直すという仮定に基づいています。それは「総資産の変動率」に焦点を当てています。
&lt;strong&gt;例：&lt;/strong&gt;
あなたは &lt;strong&gt;1日目&lt;/strong&gt; に &lt;strong&gt;100元&lt;/strong&gt; の価格で 1 株 “マギカルカンパニー” の株式を購入します。あなたの総資産は &lt;strong&gt;100元&lt;/strong&gt; です。
&lt;strong&gt;2日目&lt;/strong&gt;、市場が変化していませんが、会社が 1 株あたり &lt;strong&gt;2元&lt;/strong&gt; の配当金を発行することを発表しました。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;除息後、株価は自動的に 100 元から &lt;strong&gt;98元&lt;/strong&gt; に下落します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;その時点で、あなたの保有ポジションは 1 株の株式（98元）+ 2元の現金になります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;あなたの&lt;strong&gt;総資産&lt;/strong&gt;は依然として 98 + 2 = &lt;strong&gt;100元&lt;/strong&gt; で変わりません。
&lt;strong&gt;3日目&lt;/strong&gt;、マギカルカンパニーの株価が 98 元から &lt;strong&gt;102.9元&lt;/strong&gt; に上昇します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;変動率はどれくらいですか？それは &lt;code&gt;(102.9 - 98) / 98 = 5%&lt;/code&gt; です。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;あなたの総資産は現在いくらになりますか？
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;もし配当金を再投資しなければ：1 株の株式（102.9 元）+ 2 元の現金 = &lt;strong&gt;104.9 元&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;私たちが&lt;strong&gt;配当法&lt;/strong&gt;を使って「複利調整」された価格を計算する場合、私たちは 2 元の現金を除息日（2日目）に 98 元の株価で即座に買い直すと仮定します。ただし、計算を簡略化するために、配当法は単純に昨日の価格に基づいて変動率を乗算します。
&lt;strong&gt;配当法の計算ロジック：&lt;/strong&gt;
それは、2日目の総資産（100元）と1日目の総資産（100元）の比率が 0% の増加であることを示唆しています。3日目の総資産は、2日目に比べて 5% 上昇します。
したがって、それは次のような複利調整された価格シーケンスを構築します：&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;1日目複利調整価格：&lt;/strong&gt; 100 元&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;2日目複利調整価格：&lt;/strong&gt; 総資産が変化していないため、昨日の終値に基づいて今日の真の変動率を反映するように調整します。調整方法は、昨日の複利調整価格に今日の実際の変動率を加算することです。ただし、除息日当日、実際の変動率は 0%（総資産が変わらないため）であり、複利調整価格はそのままか、または技術的な調整が行われます。ここでは単純に3日目の価格を見ています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;3日目複利調整価格：&lt;/strong&gt; &lt;code&gt;1日目の複利調整価格 * (1 + 0%) * (1 + 5%)&lt;/code&gt; は不正確です。正しいロジックは、除息前の価格を基準として、それを「割引」することです。
より明確な&lt;strong&gt;前複利&lt;/strong&gt;の角度で理解しましょう：&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;3日目&lt;/strong&gt; の終値は &lt;strong&gt;102.9 元&lt;/strong&gt; です。（基準）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;2日目&lt;/strong&gt; の終値は &lt;strong&gt;98 元&lt;/strong&gt; です。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;1日目&lt;/strong&gt; の終値は 100 元ですが、2日目に除息（株価が 100 から 98 に下がったため、98/100 = 0.98 で割引された）が発生したため、これを後の価格と一致させるために調整する必要があります。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;修正された1日目の価格 = &lt;code&gt;102.9 / (1 + 5%) / (100/98)&lt;/code&gt; … この計算は非常に複雑です。
&lt;strong&gt;最も簡単な理解方法（変動幅調整法）：&lt;/strong&gt;
配当法の核心は、その期間内の変動幅が「配当金を再投資」戦略の下での総収益率と一致するように、2日目から3日目の複利調整価格の変動幅を保証することです。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1日目の終値から3日目の終値まで、あなたの実際の総収益率は &lt;code&gt;(104.9 - 100) / 100 = 4.9%&lt;/code&gt; です。（ここでは配当金を再投資していないと仮定します）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;なぜ加減法複権は使えないのか&#34;&gt;なぜ「加減法複権」は使えないのか？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心思想：&lt;/strong&gt; 加減法複権は、単純な足し算によって配当金を直接除息前の株価に加えることを試みます。
&lt;strong&gt;例（前文を参考に）：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;第一天&lt;/strong&gt;終値：100元&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;第二天&lt;/strong&gt;除息2元、終値：98元&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;第三天&lt;/strong&gt;上昇5%、終値：102.9元&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加減法の誤った論理：&lt;/strong&gt;
それは、第二日の98元が2元の配当金によって減少したため、その2元を「戻す」必要があると考えるでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;計算される第二日の「複権価格」＝98 + 2 = 100元&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;計算される第三日の「複権価格」＝102.9 + 2 = 104.9元&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;現在、この「複権価格」系列を使って第三日の変動率を計算します。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;変動率 = &lt;code&gt;(104.9 - 100) / 100 = 4.9%&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;問題はどこにあるのか？&lt;/strong&gt;
この4.9%の変動率は間違っています！前述したように、株価の実変動率は&lt;code&gt;(102.9 - 98) / 98 = 5%&lt;/code&gt;です。加減法で得られた4.9%は、株の実際の成長能力を過小評価しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;なぜ過小評価されるのか？&lt;/strong&gt;
それは、加減法が「&lt;strong&gt;複利&lt;/strong&gt;」効果を考慮していないためです。比例法では、2元の配当金も5%という速度で成長すると仮定しますが、加減法はそれを粗暴に2元として扱い、その後の投資の増加に組み込まないと考えています。時間の経過とともに、配当回数が増えるにつれて、この誤差はますます大きくなり、バックテストの結果が大きく歪んでしまいます。特に高配当株においては顕著です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一言でまとめると：&lt;/strong&gt; 加減法は価格系列の「成長率」情報を破壊し、収益率の計算を誤らせる。比例法は実際の「収益率」を保持しており、バックテストの正しい選択である。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pythonで過去のデータ配分法データソースのおすすめ&#34;&gt;Pythonで過去のデータ「配分法」データソースのおすすめ
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;実践において、私たちは通常、自分で複利調整を計算する必要はありません。専門的なデータプロバイダーは、すでに計算された複利調整後の価格を直接提供してくれます。APIを呼び出す際に、正しい価格タイプを選択するだけで済みます。これは一般的に「&lt;strong&gt;Adjusted Price&lt;/strong&gt;」（調整後価格）と呼ばれます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下に、Pythonで複利調整後の過去のデータを取得するために高く評価されているデータソースをいくつかご紹介します。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;yfinance (Yahoo Finance)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;メリット:&lt;/strong&gt; 完全無料、使いが簡単で、個人開発者や初心者にとって最初の選択肢です。提供されるデータはデフォルトで配分法（前複利調整）されています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;デメリット:&lt;/strong&gt; データがクリーンでない場合や、まれに遅延が発生する可能性があります。非常に厳格なビジネス戦略の場合には、より専門的なデータソースが必要になる場合があります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pythonでの使用例:&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TuShare&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;メリット:&lt;/strong&gt; 国内で非常に人気のある金融データインターフェースで、A株、香港株、米国株など豊富なデータを提供しています。データ品質は高く、ポイント制度があり、基本的なデータは無料で利用できます。明確な複利調整因子と複利調整後の行情インターフェースを提供しています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;デメリット:&lt;/strong&gt; トークンを取得するために登録する必要があります。一部の高度なデータや高頻度の呼び出しにはポイントが必要です。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pythonでの使用例（事前にトークンを取得する必要があります）:&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;baostock&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;メリット:&lt;/strong&gt; 無料でオープンソースの中国A株証券データプラットフォームです。データの安定性と正確性が高く、複利調整オプションも提供しています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;デメリット:&lt;/strong&gt; 主にA株市場をカバーしています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pythonでの使用例:&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;商用級データソース (Quandl/FactSet, Refinitiv, Bloomberg)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;メリット:&lt;/strong&gt; データ品質が最も高く、カバー範囲が最も広く、更新頻度が最も速く、プロフェッショナルなAPIと技術サポートを提供しています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;デメリット:&lt;/strong&gt; 非常に高価で、主に金融機関や企業ユーザーを対象としています。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;初心者へのアドバイス:&lt;/strong&gt;  &lt;strong&gt;yfinance&lt;/strong&gt; または &lt;strong&gt;TuShare&lt;/strong&gt; から始めてください。これらのデータソースは、学習、研究、および個人プロジェクトのバックテストのニーズを満たし、配分法複利調整データの理解と適用に役立ちます。APIを呼び出す際には、「Adjusted」または「複利調整済み」オプションを選択することを必ず確認してください。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>投資して儲けるというのは、急がないと意味がない。焦っても無駄だ。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/investing-takes-time/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 20:30:24 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/investing-takes-time/</guid>
        <description>&lt;p&gt;数年間の株式投資の経験を振り返ると、大金を稼げなかったものの、大きな損失も出せなかった。最大の問題は、資金の流れが不合理であり、精神状態が不安定だったことだ。現在の段階では、主な収入源は仕事で、毎日労働によって固定給を得ており、お金の変化に対する耐性は債券や銀行預金といったものに留まっている。しかし、人は欲を持つものであり、仕入れを少なくすれば株価が上昇しても利益を得られないし、仕入れを多くすれば株価が下落して損失を被る。このような状況では、精神状態の安定が非常に重要であり、それは富を守るための助けとなるだろう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;過去の損失事例&#34;&gt;過去の損失事例
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;新規参入時を除いて、小盤株や次新株に触れる機会があり、その後は主に大型株や大口指数ファンドに投資しました：工商銀行、中国連通、恒生電子、中興通信など、様々な大型株指数ファンド。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ブルーチー（老钱）と呼ばれる安定した株と組み合わせることで利益を出す戦略です：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;恒大の問題が発生した際、銀行株が暴落し、経済全体の景観に対する認識に欠けていたため、早期に市場から撤退することができました。この状況は、不動産が中国経済における割合が高いため、関連するリスクを考慮できず、最終的に「強制破綻」という形で株価が下落しました。その後、工商銀行のような優良株は2年間ほど上昇しました。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;貿易戦の初期段階で、中興通信が大きな打撃を受け、株価も大幅に下落しましたが、その後徐々に回復しました。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;恒生電子は長年投資してきた銘柄であり、アリババ（蚂蚁金服）が退任した後も株価は大幅に下落しましたが、この株式には強力な庄家が存在し、毎年何度か株価を押し上げる操作を行うことができました。適切なポジションサイズを維持することで、大きな損失を被ることはありませんでした。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;債券投資&#34;&gt;債券投資
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;どうでしょうか、これも利率下落の周期を拾ったと言えるでしょう。杭州での仕事に変動があり、住宅購入の計画を放棄し、手元にあった債権はすでに銀行の定期預金で配置しており、以前投資していた債券に注目し、債券への投資比率を大幅に増やしました。ちょうどこの数年間の利率が下落しており、債券の牛市（利回り上昇の時期）に乗ることができました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帰省した杭州での半年の仕事では、多くのことを停滞して考え、家は必ずしも購入する必要はなく、海外で働く必要性もないこと、自身の耐圧能力もそれに伴い変化すること、失業した場合の住宅ローンが山のように積み重なることを改めて認識しました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;投資収益期待&#34;&gt;投資収益期待
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;「3年定期預金の対標を口头上には喊着（言っている）が、実際は貪心を持ってさらに多く欲しいと考えており、最初からポジションを増やすことに焦り、その後キャッシュフローが枯渇してしまう。」 保険の購入、住宅ローン、結婚など、資金の大頭となるものは全て、全体的な計画において十分なキャッシュフローを残していないため、その後のキャッシュフロー不足につながる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今後の計画は長期保有する&lt;strong&gt;券商ETF&lt;/strong&gt;と&lt;strong&gt;恒生科技指数&lt;/strong&gt;であり、資産全体の配分としては、保険を底仓（ベース）、中長期的債券、そして株式ファンドである。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>ファンドと固定資産運用</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/funds-and-fixed-income-wealth-management/</link>
        <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 11:27:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/funds-and-fixed-income-wealth-management/</guid>
        <description>&lt;p&gt;90年代生まれの私たち世代にとって、08年の金融危機は、ほとんど感覚を伴わなかった。なぜなら、当時まだ若く、投資や資産運用といった理財の知識も身につけていなかったからだ。2015年に起きた牛市（うしじ）は、その勢いが凄まじく、終焉を迎える際にも大きな騒ぎとなった。最終的には国家が市場を救済に出たことで落ち着きを見せた。この頃に、基金という概念が一般の人々の目に触れるようになったのである。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;蚂蚁金服と支付宝&#34;&gt;蚂蚁金服と支付宝
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;支付宝は、その天然のトラフィックインポートとして、蟻（アンチ）グループの下位に生まれた時点で決済ツールとしての位置づけを確立しました。支付宝は、微信と同様に投資ファンドを購入し、ほとんどの人々が支付宝を選択しました。また、支付宝は投資ファンド販売を単なる買い物に変えることに成功しました。2019年以降始まった小牛市（ショーニイシ）において、基金マネージャーの集団暖房、結局のところ、それがパンデミックによる通貨の大規模放出によって引き起こされたものです。入場した人はすべて利益を得て、入場しなかった人は羨望の眼差しを向け、急いで入場しました。新ファンド規模が百億元を超える速度がますます加速しており、マザーズ世代が投資を開始するシーンにおいて、数兆円規模のファンドもすぐそこまで来ているでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;インターネット基金販売プラットフォームが蟻（アンチ）をコードとする形で爆発的な人気を博す以前、平明百姓が投資ファンドに触れるのは、銀行で貯金をする際に、ブースターが熱心にさまざまな金融商品を紹介してくれる場面でした。インターネットの包装やプロモーションページの情報ガイダンス、投資ファンド販売機関が提供する高額な広告費が、支付宝が提示した投資ファンド広告を完全に非合理的なものに変えました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;通常の銀行定期預金利回り4％、以前は非常に過熱していたP2P投資で8％、クレジットカード還款利息12％です。当社の主人公である支付宝が宣伝する投資ファンドは150％、250％と市場を席巻し、市場内では誰もが喜びました。市場が下落した場合？それは支付宝が火遊びをしているに等しい&lt;/strong&gt;。提示されたリターンのデータには、最近3年間の収益グラフのみが表示され、伝統的な投資ファンドは年平均収益のみが表示されます。なぜ単独で毎年の平均収益を表示できないのでしょうか？それは計算が難しいからでしょうか？答えは否定です。なぜなら、そのデータは顧客の投資ファンド購入を誘導するのに適していないからです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;固定收益理财&#34;&gt;固定收益理财
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中国尚未步入负利率时代，银行存款、国债是最为稳妥的固定收益产品；纯债基金也是不错的选择。中国的平均工资多少，各位自行查阅各地统计局公布的数据即可。 笔者写个简单的场景：资产规模200万，年化收益4%折算，每年的收益都超过了大部分城市的平均工资。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;跋談&#34;&gt;跋談
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;これは個人的な経験に基づいたもので、書けることはたくさんある。もっと深く知りたい場合は、経済に関する書籍を色々読んでみることをおすすめする。盲信するようなことはしない方が良い。普通の家庭における資産形成の核心は保全であり、火事を起こして夢のような富を築こうとするのではない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曽我伯がいつも言う言葉がある：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;適切なタイミングで適切な行動をとれば、価値は最大になる；勉強しているときは真面目に勉強し、良い学位を得る方が、チラシ配いでアルバイト代を稼ぐよりもずっと良い；就職したら真面目に働くことで、給与の伸び幅が豊かな報酬をもたらしてくれる；家を持ったら、家を守ることを学ぶ必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;終わりに&#34;&gt;終わりに
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;興味のある方は、ぜひこちらの講演原稿をご覧ください。「時の流れについて」というテーマで、多くの書籍を読み込むことの大切さを説いています。原文のテキストファイルは当サイトにてご用意しております。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
