<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>アリババグループ (ありばばぐループ) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E3%82%A2%E3%83%AA%E3%83%90%E3%83%90%E3%82%B0%E3%83%AB%E3%83%BC%E3%83%97-%E3%81%82%E3%82%8A%E3%81%B0%E3%81%B0%E3%81%90%E3%83%AB%E3%83%BC%E3%83%97/</link>
        <description>Recent content in アリババグループ (ありばばぐループ) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Tue, 18 Nov 2025 22:17:50 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E3%82%A2%E3%83%AA%E3%83%90%E3%83%90%E3%82%B0%E3%83%AB%E3%83%BC%E3%83%97-%E3%81%82%E3%82%8A%E3%81%B0%E3%81%B0%E3%81%90%E3%83%AB%E3%83%BC%E3%83%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>アリババの大規模言語モデル戦略</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/alibaba-large-model-strategy/</link>
        <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:07:10 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/alibaba-large-model-strategy/</guid>
        <description>&lt;p&gt;アリババ（阿里）が多数の大規模言語モデルを発表したのは、単なる「数量の稼ぎ」ではなく、綿密な戦略に基づいた**「モデル即サービス (MaaS) エコシステム戦略」**です。その背景には複数の検討事項があり、要約すると「内製強化と外部エコシステムの構築」という二つの柱で構成されています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体的には、アリババは自社の基盤技術やデータリソースを活用し、大規模言語モデルを内部で活用することで、自社サービスの品質向上や新たなビジネス機会の創出を目指しています。同時に、これらのモデルを外部の開発者や企業向けに提供することで、エコシステム全体の活性化を図り、新たな価値を生み出すことを目指しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この戦略は、中国におけるAI市場の競争激化という状況下で、アリババが自社の強みを最大限に活かし、持続的な成長を実現するための重要な一歩と言えるでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;内部ビジネス推進対内エンパワーメント&#34;&gt;内部ビジネス推進（対内エンパワーメント）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;アリは、EC（淘宝天猫）、金融（蚂蚁）、物流（菜鸟）、クラウドコンピューティング（阿里云）、エンターテインメント（优酷）など、非常に巨大で多様な事業領域を持っています。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;シナリオカスタマイズ：&lt;/strong&gt; 単一の汎用的な大規模モデルだけでは、すべての垂直業界の精緻化ニーズを効率的に満たすことができません。例えば、ECカスタマーサービスモデル、広告クリエイティブ生成モデル、金融リスク管理モデル、物流経路計画モデルなど、それぞれ必要な能力は根本的に異なります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;効率とコスト：&lt;/strong&gt; 特定タスク（コーディング、図表作成など）に特化した「小規模モデル」を訓練することは、常に巨大な「全能モデル」を使用するよりも、コスト面および応答速度において有利です。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;したがって、アリは「通義」（Tongyi）基礎モデルを基盤とし、さまざまなビジネスに対応した専門モデルを派生させる「モデル行列」（Model Matrix）を構築し、内部ビジネスのAI化再造を実現する必要があります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;クラウドサービスエコシステムの構築外部エコシステム構築&#34;&gt;クラウドサービスエコシステムの構築（外部エコシステム構築）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;これはアリババの核心戦略です。「大規模言語モデル」はAI時代の「オペレーティングシステム」、そして計算能力（クラウドサービス）は「電気・水道」に相当します。阿里云の目標は、AI時代におけるリーディングカンパニーとなる「算力＋モデル」インフラストラクチャプロバイダーになることです。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;「モデルスーパーマーケット」の構築:&lt;/strong&gt; 阿里云は自社の「通義」（トンイ）シリーズモデル（通義千問、通義万相、通義霊码など）を提供するだけでなく、「魔搭」(ModelScope)コミュニティを通じて大量のサードパーティおよびオープンソースモデルを集約しています。多数のモデルを公開することで、顧客にその強力なモデル開発能力と豊富なモデルライブラリを示すとともに、企業をクラウド上に引き付けることを目指します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;「オープン＋クローズド」並行戦略:&lt;/strong&gt; アリババ（例：オープンソース「通義千問」Qwenシリーズ）のオープン戦略は、迅速に開発者コミュニティを構築し、市場シェアを獲得し、技術革新を加速させ、MetaのLlamaなどの国際的なオープンソース勢力と競争することを目的としています。開発者はオープンソースモデルで「試用」した後、最終的に商業展開を行う際に、阿里云の有料計算能力とクローズドな商用モデルを選択する可能性が高いです。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;まとめ&#34;&gt;まとめ
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;要言するに、アリババが発表した多数の大規模言語モデルの戦略は、以下の通りです。「通義」シリーズをコアとする自社開発のモデル行列を構築し、内部の多様な業務に深く浸透させること。同時に、「オープンソース」と「モデル即サービス」プラットフォームを通じて、阿里云上でオープンで活気あるAIエコシステムを構築し、最終的にはそのコアとなるクラウドコンピューティングビジネスの成長を牽引することを目指しています。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>リプレイ記録 20251118</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/review-log-20251118/</link>
        <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 21:50:44 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/review-log-20251118/</guid>
        <description>&lt;p&gt;最近は操作されていません。小米の第3四半期決算が発表され、予想を大幅に上回る結果となりました。アメリカの不確実性、香港株の近年の流動性の枯渇、恒生テクノロジーセクターの大幅な下落などです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;アリババはデリバリー戦争における主要なプレイヤーであり、関連する電子商取引税について、オンラインではほとんど議論がありませんでした。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;小米&#34;&gt;小米
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以前の稿子にこの内容が含まれていたかどうかは覚えていないが、小米を買入れた時の私は、その時を支える要因が何だったのか深く考えたことはなかった。抖音関連の動画をたくさん見過ぎてしまったのだろうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近、恒生科技が相次いで下落し、香港株式市場の電気自動車セクターも低迷している中、小米は複数のボーナス（追加機能）が重なり、ネガティブなニュースが飛び交い、株価も当然ながら大幅に下落した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近では、広報部門の責任者を交代したが、陰謀論としては、すでに交換を考えていたが、利益に関わるため、多くのインフルエンサー（KOL）がいる場合、彼らが誤った情報を発言すれば、事態は収束し難いだろうというものだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;小米株価を支えているものは何か&#34;&gt;小米株価を支えているものは何か？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;これは非常に良い質問であり、資本市場が異なる種類の企業に対して持つ&lt;strong&gt;評価ロジック&lt;/strong&gt;と&lt;strong&gt;プレミアム能力&lt;/strong&gt;の根本的な違いに触及しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理想汽車（2015.HK / LI.US）およびゼロ跑汽車（9863.HK / LEAP.US）は、新エネルギー自動車の専門メーカーとして、市場価値（特にゼロ跑）が小米汽車事業の期待される評価額と比較して低いように見えますが、小米集團（01810.HK）は小米汽車の成功によって大きな市場価値の上昇を達成しています。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-小米株価急騰の根底にあるものプラットフォームプレミアム-vs-垂直製造&#34;&gt;🚀 小米株価急騰の根底にあるもの：プラットフォームプレミアム vs. 垂直製造
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;小米の株価急騰は、資本市場が同社に**「プラットフォーム型企業」&lt;strong&gt;と&lt;/strong&gt;「エコシステムによるエンパワーメント」&lt;strong&gt;というプレミアムを付与したことに起因しており、これは理想やゼロ跑といった&lt;/strong&gt;「垂直メーカー」**が持っていないものです。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-評価アンカーの差異プラットフォーム--テクノロジー対純製造&#34;&gt;1. 評価アンカーの差異：プラットフォーム × テクノロジー対純製造
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;要素&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;小米グループ (01810.HK)&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;理想汽車 (2015.HK) / 零跑汽車 (9863.HK)&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;評価アンカー&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;「テクノロジープラットフォーム」&lt;/strong&gt;：核となるのは、その&lt;strong&gt;スマートフォン × AIoT スマートエコシステム&lt;/strong&gt;。自動車は&lt;strong&gt;エコシステムの拡大&lt;/strong&gt;と&lt;strong&gt;高付加価値化&lt;/strong&gt;の重要な一歩であり、プラットフォームによる新物種への賦能である。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;「垂直メーカー」&lt;/strong&gt;：評価アンカーは&lt;strong&gt;販売台数、粗利率&lt;/strong&gt;および&lt;strong&gt;一台あたりの利益&lt;/strong&gt;であり、評価曲線は自動車業界のサイクルや競争に直接結びついている。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-評価アンカーの違いプラットフォーム--テクノロジー-vs-純製造&#34;&gt;1. 評価アンカーの違い：プラットフォーム × テクノロジー vs. 純製造
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;要素&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;小米グループ (01810.HK)&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;理想汽車 (2015.HK) / 零跑汽車 (9863.HK)&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;希少性&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;高い希少性&lt;/strong&gt;：それは&lt;strong&gt;世界唯一&lt;/strong&gt;、スマートフォン、AIoTエコシステム、スマート電気自動車を&lt;strong&gt;深く統合&lt;/strong&gt;できる企業であり、「人車家全エコシステム」というストーリーは独自性を持つ。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;比較的普通&lt;/strong&gt;：新エネルギー車市場には多くの競合他社が存在し、彼らは追随者であり、破壊的なビジネスモデルに欠けている。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-評価アンカーの違いプラットフォーム--テクノロジー-vs-純製造-1&#34;&gt;1. 評価アンカーの違い：プラットフォーム × テクノロジー vs. 純製造
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;要素&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;小米グループ (01810.HK)&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;理想汽車 (2015.HK) / 零跑汽車 (9863.HK)&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;リスク分散&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;リスク分散&lt;/strong&gt;：自動車事業が挫折した場合でも、巨大な携帯電話と高利益のインターネットビジネスで支えられている。&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;リスク集中&lt;/strong&gt;：評価はほぼ自動車の販売台数と市場パフォーマンスに依存しており、変動性が大きい。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-生態賦能とユーザー転換効率&#34;&gt;2. 生態賦能とユーザー転換効率
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;小米汽車の成功は孤立した出来事ではなく、&lt;strong&gt;小米エコシステムが持つ強力な賦能能力&lt;/strong&gt;の表れです：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;巨大な潜在顧客基盤&lt;/strong&gt;: 小米は数億人のアクティブユーザーを抱えており、これらのユーザーは&lt;strong&gt;既存で、高い粘性があり、小米ブランドとエコシステムを認めている&lt;/strong&gt;潜在自動車購入者です。理想やゼロ跑は、ゼロからユーザーを獲得する必要があります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;低マーケティングコスト&lt;/strong&gt;: 小米はスマートフォン、アプリ、米家などのチャネルを通じて直接ターゲット顧客にリーチし、&lt;strong&gt;マーケティング効率が非常に高い&lt;/strong&gt;です。SU7の驚くべき注文転換率は、そのエコシステムの流入と口コミ効果の巨大な価値を証明しています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;スマートドライブとコクピットの差別化&lt;/strong&gt;: 小米はスマートフォン、車載機、スマートホームを&lt;strong&gt;シームレスに連携&lt;/strong&gt;させることができます。市場は、このようなエコシステムの統合がユーザーに&lt;strong&gt;業界平均水準よりも優れた&lt;/strong&gt;スマートコクピット体験をもたらすと信じています。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-資本市場の期待とpe論理&#34;&gt;3. 資本市場の期待とP/E論理
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;資本市場が小米の時価総額を計算する際、単に理想的な価値や「ゼロスタート」の価値を加えるのではなく、以下の式で評価します。&lt;/p&gt;
$$\text{小米時価総額} = \text{(スマートフォン + IoT + 互联网) 事業の成熟したP/E評価} + \text{EV事業の**高い成長性プレミアム**}$$
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;理想/ゼロスタート&lt;/strong&gt;: そのビジネスが比較的単一であるため、市場は主にその&lt;strong&gt;短期的な収益性と販売実績&lt;/strong&gt;を重視し、評価は高成長からより保守的な$P/E$または$P/S$評価へとシフトしています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;小米&lt;/strong&gt;: 小米自動車の成功により、市場は小米が今後10年間で&lt;strong&gt;万億ドル規模の新セクターに成功的に参入できると信じている&lt;/strong&gt;と考えています。そのため、市場は小米のEV事業を&lt;strong&gt;全く新しい、高成長セクターへの入り口&lt;/strong&gt;として捉え、非常に高いプレミアムを与えます。&lt;strong&gt;このプレミアムは、「セクター参入証券」と「エコシステム連携価値」を買っているのです。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;要するに、&lt;strong&gt;小米自動車は単独で評価されるプロジェクトではなく、小米の「プラットフォーム戦略」が成功したかどうかの重要なマイルストーンです。&lt;/strong&gt; このマイルストーンの達成により、小米全体の評価ロジックが再構築され、その結果、時価総額が大幅に上昇しました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;美团&#34;&gt;美团
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;美团的出现完全是个意外，幸好仓位并非很多。美团能够连接万物，这句话深深印在我的脑海里，它会像美团股价一样，日理中天。
买入的时候，没有思考，为什么美团跌这么多。等三季度财报出来看看再说，割肉也不是不行。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;阿里中国近期电商税收政策の来龍去脈と影響分析&#34;&gt;阿里：中国近期电商税收政策の来龍去脈と影響分析
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中国近年の「eコマース税」は主に&lt;strong&gt;跨境eコマース小売輸入課税政策の調整&lt;/strong&gt;および&lt;strong&gt;国内eコマースプラットフォーム企業への納税情報の報告の規範化&lt;/strong&gt;という2つの側面で、異なる種類のeコマースや事業者に対して異なる程度の影響を与えています。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-電商稅收政策の来龍去脈-denwa-zeiko-zeikyo-no-rai-ryonu-keimaku&#34;&gt;📜 電商稅收政策の来龍去脈 (Denwa Zeiko Zeikyo no Rai Ryonu Keimaku)
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;(This translates to &amp;ldquo;The Origin and Development of E-commerce Tax Policies&amp;rdquo;)&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;1-跨境电商零售輸入関税調整-海淘税&#34;&gt;1. 跨境电商零售輸入関税調整 (“海淘”税)
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;背景と変更点:&lt;/strong&gt; 主に、海外のECプラットフォームを通じて購入した商品の税制に関する政策を対象としています。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;旧政策 (行郵税):&lt;/strong&gt; 以前は “行郵税” (行邮税) を利用して手続きを行い、金額が50元以内であれば免税でした。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;新政策 (総合税):&lt;/strong&gt; 現在は “関税 + 付加価値税 + 消費税” の総合税モデルを採用しています。個人取引限度額内（例えば、現在は単回 5,000元、個人年間 26,000元）において、関税は一時的に0%と設定されていますが、輸入段階における付加価値税と消費税は法定課税額の &lt;strong&gt;70%&lt;/strong&gt; で徴収され、50元以下の免税措置は廃止されました。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;影響:&lt;/strong&gt; これにより、以前は低価格であった商品（例：ベビー用品、食品、健康補助食品など）が免税措置を取りやめたことで、付加価値税 (17% × 70%) 約11.9% を追加で支払う必要が生じ、&lt;strong&gt;“海淘”商品の全体的な価格が上昇し、業界のコンプライアンス化と淘汰を加速させています。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;2-国内ecサイトの課税情報報告とコンプライアンス規制の強化&#34;&gt;2. 国内ECサイトの課税情報報告とコンプライアンス規制の強化
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;背景と変化：&lt;/strong&gt; 『电子商务法』の施行、および近年の『インターネットプラットフォーム企業課税情報報告規定』などの規範の発令に伴い、税務当局はECサイト上の事業者（特にC2C個人販売者）に対する規制を強化しています。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;要件：&lt;/strong&gt; プラットフォームに対して、事業者の売上収益などの情報を報告することが求められています。これにより、以前は隠れた収入や私人アカウントでの收款などにより納税を回避していたビジネスモデルが持続できなくなりました。&lt;strong&gt;業界は合規性を中心とした生態系の再構築段階に入っています。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;税務規範：&lt;/strong&gt; EC事業者（淘宝卖家、微商など）が&lt;strong&gt;法令に基づいて法人登記を行い、法令に従って納税するべき&lt;/strong&gt;ことを強調し、他の実体企業とスタートラインで同列に競争することを促進します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;-アリババ淘宝天猫京东への影響&#34;&gt;🛍️ アリババ（淘宝/天猫）、京东への影響
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;全体として、標準化された税制政策はアリババと京东の&lt;strong&gt;プラットフォームビジネス&lt;/strong&gt;に複雑な影響を与えますが、&lt;strong&gt;自社またはB2Cビジネス&lt;/strong&gt;に対する長期的な影響は概してプラス的です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;| &lt;strong&gt;アリババ（淘宝/C2C）&lt;/strong&gt; | &lt;strong&gt;課題と刷新&lt;/strong&gt; | 過去の淘宝などのC2Cプラットフォームには、未登録の工商登記や納税を行っている個人事業主が多数存在していました。合規化要求により&lt;strong&gt;収益を上げられないか、または合意しない小規模事業者&lt;/strong&gt;が淘汰され、短期的にプラットフォーム上の事業者数と商品価格の優位性が低下する可能性があります。しかし、長期的な視点で見れば、プラットフォームの商品とサービスの&lt;strong&gt;全体的なコンプライアンス、品質、および消費者の信頼度を高める&lt;/strong&gt;でしょう。 |&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-アリババ淘宝天猫京东の影響&#34;&gt;🛍️ アリババ（淘宝/天猫）、京东の影響
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;プラットフォーム/ビジネスタイプ&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;影響方向&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;具体分析&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;アリババ (天猫/B2C) &amp;amp; 京東 (自営/B2C)&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;利好合規業務&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;天猫と京東の大部分の事業者、特にB2C企業および自営事業は、&lt;strong&gt;すでに正規の納税主体&lt;/strong&gt;（一般納税人）である。 新しい規制政策により、過去に脱税によって利益を得ていた小規模な事業者が出資を失い、価格優位性を失うことで、より&lt;strong&gt;公平な競争環境&lt;/strong&gt;が生まれ、合規済みの主要プラットフォームおよびB2C事業者は&lt;strong&gt;長期的に利好&lt;/strong&gt;となる。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-アリババ淘宝天猫京东の影響-1&#34;&gt;🛍️ アリババ（淘宝/天猫）、京东の影響
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;プラットフォーム/ビジネスタイプ&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;影響方向&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;具体分析&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;跨境电商事業&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;コスト上昇&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;跨境电商税改により「海淘」商品価格が上昇し、この部分の販売数と成長率に影響を与える可能性があります。しかし、業界全体は&lt;strong&gt;規範化&lt;/strong&gt;に向かっています。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;-アリババ淘宝天猫京东への影響-1&#34;&gt;🛒 アリババ（淘宝/天猫）、京东への影響
&lt;/h3&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;-一部の事業者における損失または赤字の影響&#34;&gt;📉 一部の事業者における損失または赤字の影響
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;あなたは一部の店舗が納税後に損失を出したり、利益を上げられなくなったりしたことを挙げました。この現象は&lt;strong&gt;コンプライアンス（法令順守）プロセスにおける必然的な結果&lt;/strong&gt;であり、主に以下の種類の事業者に集中しています。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;当初、税逃れによって「価格優位性」を得ていた事業者：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;これらの事業者は、納税の負担を消費者に転嫁することで、商品の価格を実店舗よりも低く抑えていました。法令遵守した納税義務が発生すると、そのコスト構造が変わり、価格優位性が失われ、&lt;strong&gt;製品やサービスのコア競争力がなければ、自然に淘汰されてしまいます&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;小規模企業基準を満たしているものの、優遇措置を受けられていない事業者：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;現在の中国における税制では、&lt;strong&gt;少額納税者&lt;/strong&gt;に対して付加価値税の免除措置（例えば四半期売上高が30万元を超えない場合に付加価値税を免除）があります。&lt;strong&gt;現在、プラットフォーム内には9割以上の中小企業が該当しており&lt;/strong&gt;、既存の優遇措置を受けていることで、&lt;strong&gt;本来は少額納税するか、納税する必要がない&lt;/strong&gt;状況でした。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;損失の原因：&lt;/strong&gt; 政策を理解していないか、あるいは優遇条件を満たしているにも関わらず、過去に適切な申告を行っておらず、優遇措置を受けられていなかった可能性があります。現在、法令遵守の要請により、税務を再整理する必要がありますが、もし販売実績が低ければ、コンプライアンスに従った申告後も税負担は非常に低かったり、免除されたりします。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;利益率が極めて低い事業者：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;一部の海外电商事業者や国内事業者は、その利益率は平均して&lt;strong&gt;10%程度&lt;/strong&gt;です。新たな税負担のコスト（跨境税または国内コンプライアンス付加価値税）に加えられた場合、価格を上げたり、サプライチェーンを最適化したりすることで吸収できない場合、収益から損失に転換してしまう可能性があります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;結論は：&lt;/strong&gt; 電商税のコンプライアンスは、すべての事業者に負担を増大させるという意味ではなく、&lt;strong&gt;税逃れ・漏れ行為&lt;/strong&gt;に対処することを目的としています。当初から法令順守していたか、あるいは小規模企業優遇措置を受けられていた事業者に対しては、税負担は変わらないか、非常に低いレベルに抑えられます。一方、不法な手段によって生存空間を得ており、利益率が逃税に依存している事業者は、&lt;strong&gt;公平競争の道として淘汰されるのは避けられない&lt;/strong&gt;ことです。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>美团の赤字から債券ミスマッチへ (Meitan no akiji kara kaibon mismatch he)</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/from-meituans-losses-to-bond-mismatch/</link>
        <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 19:19:10 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/from-meituans-losses-to-bond-mismatch/</guid>
        <description>&lt;p&gt;波詭雲譎の株式市場において、私たちはしばしば信仰と期待を羅針盤とし、霧の中を抜け出し富の彼岸を目指そうとする。しかし、航行が羅針盤の指針から逸れると、容易に方向感覚を失い、最悪の場合、座礁してしまうだろう。本稿はまさにそのような航海に関するものであり、それは**小米（シミー）**への執着から始まったものの、資本の波潮の中で幾度となく漂流したものである。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;信念と現実の交錯小米の得失&#34;&gt;信念と現実の交錯：小米の得失
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;6月、私は雷總への&lt;strong&gt;信仰&lt;/strong&gt;と、小米の&lt;strong&gt;電気自動車&lt;/strong&gt;の未来に対する美しい憧憬を抱き、毅然と高位で小米を買収した。当時、信仰の力は強力であり、それは雷總が資本家としての精明さを一時的に忘れさせ、最高位閃電配售所（Flash Delivery）がもたらすリスクを無視させることになった。幸いなことに、何度か&lt;strong&gt;波段操作&lt;/strong&gt;が行われたものの、いずれもわずかな利益で終わったことで、私は初入港股市場の一点甘味を得ることができた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、蜜汁（甘い誤算）した自信もまた伴うようになった。少額儲けた&lt;strong&gt;九方&lt;/strong&gt;株の後に、私はある程度&lt;strong&gt;昏頭&lt;/strong&gt;（ひどく愚かになる）し、合理的な分析に基づかない意思決定をするようになり、単に&lt;strong&gt;港股通ネット買い入資金流&lt;/strong&gt;という一つの指標に依存するようになった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;美団の滑走路と無謀な買い増し&#34;&gt;美団の「滑走路」と無謀な買い増し
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;資金の流れに便乗して、私は&lt;strong&gt;美団&lt;/strong&gt;に目を向けた。しかし今回は、会社の&lt;strong&gt;財務データ&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;過去の推移&lt;/strong&gt;を深く分析することなく、当時勃発していた&lt;strong&gt;デリバリー競争&lt;/strong&gt;さえ認識していなかった。株価が下落し始めたとき、私はすぐに損切りをせず、むしろ無謀に&lt;strong&gt;ポジションを追加&lt;/strong&gt;した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港株の一手株式価格が2～3万香港ドルで変動し、資金の制約により自由にポジション管理ができず、これは美団での損失をさらに悪化させた。この教訓から、香港市場において、無謀な買い増しは、常に水漏れしている浴缸に水を注ぎ込むようなものであり、結果として水の流出を加速させるだけであることを痛感した。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;愚か者万福の予期せぬ収穫&#34;&gt;「愚か者万福」の予期せぬ収穫
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;まさに私が美団の損失に悩んでいた時、ある偶然の出来事が起こった——私は&lt;strong&gt;アリババ&lt;/strong&gt;を買っていた。持ち帰ることはできなかったが、迅速に売却し、この利益で美団の一部損失を補填することができた。これがまさに「愚か者万福」と呼ばれるものであり、私を美団の泥沼から一時的に脱出させることを可能にしたのだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;資産運用投資よりも重要な基礎&#34;&gt;資産運用：投資よりも重要な基礎
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;今回の経験を通して、株式市場の変動だけでなく、改めて自身の&lt;strong&gt;資産運用&lt;/strong&gt;方法を見直すきっかけとなりました。当時、短期的な緊急資金として確保していた保険資金を、&lt;strong&gt;中国債券&lt;/strong&gt;に投資してしまいました。この資金は2か月後に支払いに充当される予定でしたが、債券の短期保有による収益率は低く、流動性の問題も抱えることになりました。もし当時の時点でこの資金を&lt;strong&gt;マネーファンド&lt;/strong&gt;に預金していれば、より安定した収益を得ることができ、資金ニーズにも柔軟に対応することが可能でした。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
