<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>春节期間 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E6%98%A5%E8%8A%82%E6%9C%9F%E9%96%93/</link>
        <description>Recent content in 春节期間 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E6%98%A5%E8%8A%82%E6%9C%9F%E9%96%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>旧正月のネザーザがブレイク</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/chinese-new-year-nizha-breakthrough/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 03:40:07 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/chinese-new-year-nizha-breakthrough/</guid>
        <description>&lt;p&gt;私たち中国人といえば、旧正月になると家族みんなで集まって、映画を見ることが欠かせない娯楽です。今年の旧正月の興行収入では、『哪吒』がものすごい勢いで話題を呼び、街の至る所で人々が話しており、その盛り上がりはまるで昔の『戦狼』のようで、どこか愛国的なテーマを感じさせ、自然と民族自豪感が湧いてきます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;春节档の「哪吒」の大ヒットと、予想外の民族的な誇り、かつて「戦狼」や愛国テーマの映画に見られたような現象について。多くの進歩は認められるものの、それほど素晴らしいわけではない。ゲームプレイヤーとして見ると、いくつかの面が脂ぎった感じがするし、アクションシーンはMMORPG風が強い。すでに、「哪吒」の興行収入のために映画チケットを購入したのに、見ない人がかなりいるという情報も目にしている。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;格闘シーンの質感が足りない&#34;&gt;格闘シーンの質感が足りない。
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;私はゲーム好きで、普段は様々なオンラインゲームの世界に浸っているため、映画にはあまり期待していませんでした。《それ（哪吒）》の熱風が吹き荒れるのは止められないという感じで、周りの人が皆口を達しているので、試しに見に行ってみることにしました。劇場に入り、映像が始まると、心臓が「ドスン」と沈むような感じでした。確かに以前より制作技術は向上しているものの、いくつかのシーンは少しベタベタした感触があり、アクションシーンはまるでオンラインゲームのようでした。長年ゲームをプレイしてきましたが、この映像スタイルはゲーム内のいくつかのシーンに似すぎており、映画らしさがないように感じました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;熱狂的な映画ファン&#34;&gt;熱狂的な映画ファン
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;映画を見た後に出たら、なんとかなりの人が「哪吒」の興行収入のためにチケットを買ったのに映画を見ないと言っている。この手のやり方はすごいな、と思った。どうやら皆、「哪吒」への熱い支持があり、何かしたいと思っているようだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;物語の展開&#34;&gt;物語の展開
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;振り返ってみれば、「ワイルド・ソウル」の頃、呉京が「わが国を犯す者、たとえ遠くても必ず誅せられる」と叫んだ時、どれだけ多くの人が熱血に沸き立ち、中国の軍人たちはとても強く、我が国はとても強いと感じたでしょう。この「哪吒」は、そこまでストレートな愛国的なスローガンではありませんが、中国の伝統文化を鮮やかに表現しています。哪吒や敖丙といった神話上の人物は、子供の頃からその物語を聞いて育ちましたし、映画では彼らの恩讐や成長過程が血肉となって描かれています。これこそが、中国文化の魅力なのでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪吒の話をするといいでしょう。小さい頃から誤解され、白眼視されていましたが、彼は決して諦めず、「我の命は私が決める、天に左右されない」と叫びました。その精神と、私たち中国人の中にあるあの粘り強さがよく似ていますね。どんな困難に直面しても、私たちは決して頭を下げず、自分の努力で運命を変えようとします。アオ丙も同じです。彼は家族の使命を背負い、一見冷酷に見えますが、実際には心優しい性格で、友のために犠牲になることも厭いません。そんな友情や責任感は、現実の世界でもよく目にしませんか？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;アニメ映画の進歩&#34;&gt;アニメ映画の進歩
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;言わずもがな、《哪吒》にいくつかの不完全な点はあるものの、中国の伝統文化と現代映画技術をうまく融合させ、中国のアニメーション映画の進歩を見せてくれた。まるで昔《戦狼》が皆に中国映画の动作映画分野におけるブレイクスルーを見せたように。このような進歩は、中国映画も国際的な舞台で頭角を現し、外国人にも中国文化の素晴らしさを伝えられるようになるだろうと感じさせる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私たち中国人にとって、どこに行っても心の中に自分の国と文化を抱いている。そして、《哪吒》や《戦狼》のような映画は、まるで鍵のように、私たちの心の奥底にある民族の誇りの扉を開く。歓声と笑いの中で、国の強大さ、文化の魅力を感じさせると同時に、それぞれの職場で努力して奮闘し、国の繁栄昌盛に自分の力を尽くすことを激励してくれる。これがこれらの映画が大ヒットし、私たちの民族の誇りを目覚めさせる理由だろう。これからも、このような映画がたくさん現れて、私たちのこの民族の誇りを満たし続けることを願っている。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>旧正月の映画チケットの値段の謎：オンラインと実店舗での価格差</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/spring-festival-movie-tickets-price-mystery-online-vs-offline/</link>
        <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:02:02 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/spring-festival-movie-tickets-price-mystery-online-vs-offline/</guid>
        <description>&lt;p&gt;旧正時代の間、家族（七八人）で映画を見に行こうと思っていて、淘票票や猫眼でチケットを買おうとしたら、値段を見てみると60元。たまたま手元に映画館のチャージカードがあったので、窓口でチケットを購入する必要があり、何か割引がないか尋ねてみたところ、同じ回なのに窓口で購入すると35元という値段になっていて、この価格差には正直驚きました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;プラットフォーム手数料の隠れマージン&#34;&gt;プラットフォーム手数料の「隠れマージン」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;オンラインチケット購入プラットフォームは便利ですが、手数料は無視できません。正確な座席選択やいつでも購入履歴を確認できるなど、ユーザーに便利な購入体験を提供するために、資金を投入して維持する必要があります。そして、これらのコストはサービス料という形でチケット価格に上乗せされ、結果としてオンラインチケットの価格が高くなります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;映画館の差別化運営戦略&#34;&gt;映画館の差別化運営戦略
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;春节商戦の映画鑑賞需要が爆発的に伸び、劇場は収益最大化のため差別価格設定を採用しています。オンラインプラットフォームのトラフィックが多く、多くの人が事前にオンラインでチケットを購入することが習慣になっているため、劇場はオンラインチケットの価格を高く設定します。一方、窓口では直接、当日券購入客に対応しており、この層を引きつけるために低い価格を提供しています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;協力分与の裏にある価格論理&#34;&gt;協力分与の裏にある価格論理
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;オンラインプラットフォームと映画館の協力による分配モデルがチケット料金に影響を与えます。オンラインプラットフォームは興行収入から分け前を得る必要があり、利益を確保するためにチケット料金を引き上げます。一方、映画館の窓口では中間マージンがなく、コストが下がるため、チケット料金は自然と手頃です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;消費者チケット購入のコツ&#34;&gt;消費者チケット購入のコツ
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;消費者は今後はチケットを購入する際に、オンラインプラットフォームばかりに注目せず、劇場に電話して料金を尋ねたり、直接窓口で相談してみると、思わぬ惊喜があるかもしれません。もしよく映画を見るなら、劇場会員カードを作って会員特典を利用すれば、かなりお金を節約できます。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>2025年春節映画における政治的要素の分析</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/political-elements-in-chinese-new-year-films-2025/</link>
        <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 23:49:42 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/political-elements-in-chinese-new-year-films-2025/</guid>
        <description>&lt;p&gt;久しぶりに春節の時期に繰り出して賑わってみたのですが、今回は2本の映画を見て、少し感じが違いました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この記事では、2025年の春节期間の映画の新変化を論じ、「探偵タンポグリッド1900」と「哪吒の魔童騒海」に焦点を当てる。前者は1900年アメリカ・サンフランシスコのチャイナタウンを舞台に、華人に対する人種差別や抑圧を描き出し、社会政治環境を反映する。後者はアニメーション映画として、玉虚宮がペンタゴンを影射するような、天元鼎上のドル記号がドルの覇権を象徴するような、仙人玉牌がアメリカのグリーンカードを示唆するような、滅魂丹が生化兵器を暗示するような、豊富な隠喩要素を用いて現実の国際政治体制を皮肉している。両作品は新たな鑑賞体験をもたらし、映画芸術と政治的表現の関係についての考察を喚起する。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;春节映画のスタイル刷新&#34;&gt;春节映画のスタイル刷新
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;従来の旧正月の映画は、気軽に楽しめる娯楽作品や家族みんなで楽しめるものが多く、観客が休日に心身をリラックスさせることを目的としており、ほとんど政治的にデリケートな話題には触れていませんでした。しかし2025年の旧正月映画は、《唐人街探案1900》と《哪吒之魔童闹海》が豊富な政治的要素を取り入れ、観客の幅広い議論を呼び起こし、旧正月の映画に新たな風を吹き込みました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;唐人街探案1900時代政治の鮮やかな描写&#34;&gt;『唐人街探案1900』：時代政治の鮮やかな描写
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;《唐人街探案1900》の物語は、1900年のアメリカ・サンフランシスコのチャイナタウンを舞台に設定されており、華人が海外で深刻な人種差別と抑圧を受けていた時代です。主人公たちが事件を捜査する際、事件の謎を解き明かすだけでなく、社会各方面からの差別や不当な扱いにも対応しなければなりません。この映画は、人種差別と権力闘争を描き出し、当時の社会政治環境をリアルに反映しており、動盪の時代に華人移民が生存と尊厳のために行った困難な抗争を目の当たりにし、その背景にある政治的な問題について深く考察する価値があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このような歴史的背景は、TikTokと周受資の件のように、現代の海外華人がビジネス分野で直面している困難を思い起こさせないだろうか。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現地時間2024年12月6日、アメリカ合衆国コロンビア特別区連邦巡回上訴裁判所はTikTokの要請を退け、国家安全保障の名目で制定された強制売却法が憲法上の審査に耐えたと認めました。TikTok CEOの周受資氏は従業員宛てのメモの中で、「差し止めを求め、米最高裁判所の審査を待つ」と述べました。この一連の出来事が発端したのは、アメリカが施行した「アメリカ国民を外国敵対勢力の支配から保護するための法律」であり、同法に基づき、TikTokの運営企業であるByteDanceは、法案成立後270日以内にTikTokの米国事業を売却する必要があり、強制的な売却期限は2025年1月19日です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これまで様々な公聴会で、周受資氏は数々の嫌がらせを受けてきました。現地時間 2024 年 1 月 31 日、米国議会上院司法委員会は「大手テクノロジー企業とオンライン小児性的搾取の危機」に関する公聴会を開催し、著名な対中強硬派議員トム・コートン氏が周受資氏に対し、国籍に関する8つの質問を連続して投げかけました。彼の国籍は何か、中国国籍や米国国籍に申請したことはあるか、さらには妻や子供の国籍まで問い詰めたのです。明らかに公聴会のテーマは「オンライン小児性的搾取」であるにも関わらず、議員は話題をTikTokが中国企業バイトダンスに所有されているという点に移し、周受資氏にテーマと無関係な質問をさせました。映画『唐人街探案1900』における海外華人の不当な差別と同様に、周受資氏はTikTokの背景から、商業分野において不公正な扱いと疑問を受けます。一連の出来事は、異なる時代において、海外華人が自己の発展と権利の擁護を追求する際に直面してきた外部からの重い阻害を反映しており、100年前の民族差別も、現代におけるビジネス上の政治的な操作も、私たちに深く反省させるべきものです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;哪吒の魔童波濤を騒がせるに見る神話に潜む政治的メタファーの分析&#34;&gt;『哪吒の魔童、波濤を騒がせる』に見る神話に潜む政治的メタファーの分析
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;『哪吒の魔童 騒海』は一見すると普通の 애니메이션 영화이지만, 여러 설정과 줄거리에 정치적 은유가 담겨 있다&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;権力構造の投影：玉虚宮は仙界における最高権力の中枢として造営され、建築様式はアメリカ国防総省に類似している。内部は白を基調とし、西側が「普遍価値」を口実に推し進める覇権主義を象徴する。無量仙翁が統括する「除妖隊」の配下にある鹿男鶴女は、アメリカの同盟国体系における日韓に対応すると考えられている。玉虚宮の「オンライン会議」の場面で、十二金仙が「封神大戦」について議論するのは、アメリカ主導のNATO会議のように、「秩序を維持する」という名目で他国を抑圧しているかのようだ。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;経済覇権の示唆：玉虚宮で丹を錬る際に使用される天元鼎には、入り口にドルマークがあり、米国が経済覇権によって他国の資源を「錬成」することを暗示している。映画では無量仙翁が「替天行道」の名のもとに龍族を鼎の中に投入して錬成させ、まるでいくつかの国が「国際ルール」を借りて利益を得るかのようだ。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;身分と階級の隠喩：哪吒が授与された仙人の身分を示す玉牌は、色や紋様のデザインがアメリカのグリーンカードに非常に似ており、仙界における「異族」への排除と階級分けを象徴し、現実世界における異なる国や集団間の身分の違いと不平等な扱いを示唆している。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;悪意ある行為への婉曲な言及：無量の仙翁が哪吒に強制的に飲ませた滅魂丹は、生体兵器と酷似しており、ある国々が「救済」の名のもとに、破壊や他国の破滅を行うということを皮肉っている。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;資源と発展の象徴&lt;/strong&gt;: 七色宝蓮は、哪吒と敖丙の肉体を再構築する上で重要な役割を果たし、大国が独占するエネルギーと技術の命脈を象徴する。その「瓊漿玉液」は、玉虚宮の「成仙試験」を経て入手する必要があり、それは現実における発展途上国の核心資源への依存と、覇権体系下での「規則的な略奪」を反映している。宝蓮の一時的な機能停止とその回復条件は、エネルギー危機下における小国の生存困窮を暗示する。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;映画芸術と政治表現の深淵なる考察&#34;&gt;映画芸術と政治表現の深淵なる考察
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;この二本の映画は、春節期間中の観影ブームの中で政治的な要素を取り入れ、観客に新たな鑑賞体験をもたらした。単なる娯楽作品ではなく、鏡のように歴史と現実の政治問題を映し出している。これは、映画芸術と政治的表現の関係について深く考察するきっかけとなった。今後の映画制作において、監督はより多くの映画を通じて社会や政治に対する見解を伝えようとするだろうか？ 映画という強力な文化伝達媒体として、芸術的な表現と同時に、社会の現実へのより深い関心と考察を担えるだろうか？ これらの問題は、映画鑑賞時に深く探求する価値があり、映画業界が芸術と現実の表現の融合において、さらに素晴らしい作品を生み出すことを期待している。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;イースターエッグ&#34;&gt;イースターエッグ
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;豆包の大規模言語モデル、今日はあまり頼りにならない。何度か引っかかることがあり、文章が半分まで来たらそこで止まってしまい、さらに進めない。やり直すしかない。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
