<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>ゲーム on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E3%82%B2%E3%83%BC%E3%83%A0/</link>
        <description>Recent content in ゲーム on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Thu, 27 Nov 2025 01:28:47 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E3%82%B2%E3%83%BC%E3%83%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>LPLへの韓国人補強と「中国全盛班」の夢：成績、発展、帰属に関する駆け引き</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/lpls-korean-invaders-and-the-all-chinese-squad-dream-a-game-about-results-development-and-belonging/</link>
        <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 04:57:33 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/lpls-korean-invaders-and-the-all-chinese-squad-dream-a-game-about-results-development-and-belonging/</guid>
        <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;大量のデータの普及を否定することはできません。最近、大会のニュースを見つけるたびにクリックして確認し、抖音のような類似動画はすでに積極的に興味のないものをクリックして、同質的なコンテンツが継続的に配信されるのを防ぎます。また、以前利用していたアカウントがありましたが、予想通り、周天 TES があっという間に負け、関連トピックも知乎の熱トレンドにランクインしていました。高評価を得ている回答では、LPL に韓国人選手が導入され、「全華班」という概念が提起されました。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2018年の IG の優勝がないと、英雄聯盟はほぼ確実に衰退しています。ldl の賭博、複数のディバフの重ね合わせにより、LPL 地区の結果が生み出されました。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;記事の作成：中国の英雄リーグ（LPL）に韓国人選手を導入する理由とは？コーチ陣から選手まで導入が行われていますが、これはローカル選手の育成を制限しているのでしょうか。そして、国内では全華班による優勝を望むのは、単なる人間の執念なのでしょうか。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S4赛季末，“韓援大潮”涌入LCK以来，韓國選手和教練便成為這個賽區不可或缺的一部分。從S8的iG（Rookie, TheShy）、S9的FPX（Doinb, GimGoon），到S11的EDG（Scout, Viper），LCK三次捧起全球總決賽（S賽）冠軍獎杯，無一例外都有韓援的核心貢獻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，同時，一個響亮的口號始終貫穿著LCK的輿論場——“全華班”。觀眾們一方面為LCK的冠軍喝彩，另一方面又對“全華班奪冠”抱有近乎執念的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為什麼LCK要引入韓援？這是否限制了本土選手的發展？而“全華班”的執念，究竟源自何處？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;韓国の導入を促す理由追随者からリーダーへの触媒&#34;&gt;韓国の導入を促す理由：追随者からリーダーへの「触媒」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;LPLが韓国からの援用（K-援）を導入した当初の動機は非常に純粋で、それは&lt;strong&gt;勝利のため&lt;/strong&gt;でした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S3、S4時代において、LCK（韓国リーグ）はその無敵の運営と比類なき個人能力によって《英雄聯盟》プロジェクトを支配していました。LPLは挑戦者として、最も迅速かつ直接的な「模倣」の方法は、トップレベルの選手やコーチを招入れて「先生」にすることでした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. 戦力ニーズと成績保証&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S4で三星白、三星藍が解体され、大量の韓国トップレベルの選手がLPLに流入しました。彼らは当時の最先端のゲーム理解と最高峰の操作スキルを持っていました。Rookie、Doinb、Pawn、Mataといった選手の加入により、LAN、WE、EDGなどのチームの上限が急速に向上しました。クラブにとって、これは成績を追求する必然的なビジネス選択でした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. 先進した「eスポーツ産業システム」の導入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LPLに導入されたのは選手だけではありません。コーチ陣やその裏側のトレーニング体系も含まれていました。韓国のeスポーツは、厳格な規律、データ化、高強度なトレーニングモデルで知られていました。Kkoma、DanDyといったコーチの加入により、LCKの管理経験と戦術的知識がLPLに導入され、LPLのクラブを「インターネットカフェ式」の管理から「プロフェッショナル」な管理へと転換させるように促しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. 「カジキマグロ効果」：内部競争の活性化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;トップレベルの韓国からの援用は、池にカジキマグロを入れるようなものでした。国内選手が自分のスターティングポジションを維持するために、より速く成長し、より高い強度な対抗戦に適応しなければなりませんでした。この視点から見ると、K-援（TheShy, Rookieなど）は単なる「外援」ではなく、国内選手（JackeyLove, Ming, Knightなど）の「上級パフォーマー」や「チームメイトコーチ」として、全体的にLPLリーグの平均レベルを向上させました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;両刃の剣韓援は制限か促進か&#34;&gt;両刃の剣：韓援は「制限」か「促進」か？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;これはLPL历史上最具争议性的话题であり、答えは**「兼而有之」**である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「制限論」の观点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;生存空間を擠占した：&lt;/strong&gt; 最も直接的な影響だ。LPLのトップチームが、中単（ミッドレーン）、上単（アッパーレーン）などのキーC位に韓国選手を優先的に配置する習慣（例えば、「中単は韓国語で話さなければならない」というジョーク）により、本土有潜力の新人が登场機会を得ることが困難になった。一つのポジションには1人しか出場できないため、韓国選手の優先順位が一部の本土天才の成長経路を「扼杀」（絞殺）する程度に影響を与えた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;コミュニケーションコストと戦術の一本化：&lt;/strong&gt; 早期の「三带二」模式（3名中国選手が2名の韓国選手をサポートする）は、コミュニケーション不畅を引き起こしやすかった。チームの戦術スタイルは、韓国選手の習慣に合わせるために単一化されやすく、「LUP」（本土）選手のような「敢打敢拼」（大胆な攻撃と積極的なプレイ）のLPL式スタイルが欠如することがあった。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「促進論」の观点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;本土選手の「下限」と「上限」を向上させた：&lt;/strong&gt; LPLの本土選手（Tian, Ming, Knightなど）は、Rookie, Doinb, Ruler, Viperといった選手と日々交流し、共に競技することで成長してきた。彼らがS赛（世界選手権）で対戦する相手は、日常的なトレーニングマッチのチームメイトよりも強力な場合もあった。このような高強度の内部対抗は、LPL本土人材（特にサポーターとキャリーポジション）の爆発式台頭の重要な原因となった。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;LPLの「造血」能力が世界第一になった：&lt;/strong&gt; 事実は、LPLは現在、世界最大かつ最も完善な育成システム（LDL）を持っている。LPLには「人」が不足しているのではなく、「塔尖」（レーン最前線）のトップ選手が不足していた。韓国選手の導入は、まさにこの「塔尖」を完成させるための最後のピースだった。さらに、LPLの「同化」能力は非常に強く、RookieとDoinbは最終的に「LPLの本土選手」となった。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;全体として、LPLは韓国選手を導入することで、「空間」を犠牲にして「時間」を得た。それは、一部の本土選手の短期的な出場機会を牺牲したことだが、その代わりに、リーグ全体の競技レベルが飛躍的に向上し、3回の世界選手権を獲得し、最終的には自身の育成システムに反哺（フィードバック）された。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;全華班-一種近乎偏執的本土榮耀情結&#34;&gt;“全華班”: 一種近乎偏執的本土榮耀情結
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;もし導入する援手が「理性」の競技選択であれば、「全華班」を追求することは「感性」の民族情結である。この欲求を単純に「執念」と分類するのは不十分で、その裏には深刻な文化と歴史的根源が存在する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. 体育の本質は“国家/地区对抗”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伝統的なスポーツ（例：オリンピック）やeスポーツのように、それが国際競技の舞台に上がると、自然と国家/地域の栄光の色を帯びる。“我（们）の人”が勝ったというアイデンティティを確認したいという欲求が、観客の試合視聴における快感の他に存在する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. “我们自己也能赢”の终极证明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LPLは「中韓結合」の方法で自身が優勝することを証明した。しかし、「全華班奪冠」は別の次元の物語である：それはLPLリーグの選手、コーチ、戦術から青訓体系に至るまで、あらゆる面での勝利を意味する。“外部からの力に頼らず、我々が自らの力で世界頂点に立つ”という究極の証明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. 歷史的遗憾与RNGの“造神”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全華班”の執念は、RNG戦隊（特にUzi時代のRNG）の物語との深いつながりを持つ。“S8”、その全華班のRNGがMSIチャンピオンを獲得し、多くのLPL観客に「全華班S賽奪冠」最大の希望を示した。しかし、S8最終的に敗北したものの、「ほんのわずかな差”という後悔が、この執念をさらに強化した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. 亚运会的催化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年のジャカルタと2023年の杭州アジア競技大会，《英雄聯盟》プロジェクトではすべて“全華班”阵容が出場する必要があった。eスポーツと「為国争光」の伝統的な体育モデルが結合されることで、「全華班」は「ファンの期待」から「国家チームの基準」へと昇華し、観客が本土阵容への认同感をさらに深めた。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;結論借力至正名&#34;&gt;結論：借力至正名
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;LPLへの韓国の援用は、その発展初期における急速な追随と「逆転劇」を実現するための必然的な戦略であり、この戦略はS8、S9、S11のチャンピオンシップ獲得杯によって&lt;strong&gt;絶対的に成功した&lt;/strong&gt;ことが証明されている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韓国の援用がLPLの発展を「制限」することなく、むしろ「カジノ効果」と「内部指導」を通じて、&lt;strong&gt;LPLの国内人材育成を飛躍的に加速させ、現在公認される第一リージョンとしてLPLを確立した&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一方、「全華班」（全中国チーム）への固執は、排他的な外国人拒否主義ではなく、&lt;strong&gt;本土自信が頂点に達した後における「究極の栄光」への渇望&lt;/strong&gt;を表している。これは、LPL観客がこのリージョンが「外援への依存」から「自給自足と頂点」へと至る完璧なサイクルを達成することを願うことを意味する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LPLの物語は、グローバル化と本土化が交錯した縮図である。RulerやScoutが生み出す究極的操作を享受する一方で、2018年のRNGと2023年のアジア競技大会代表チームの「全華班」に感動を呼ぶこともあり得る。これは矛盾ではなく、このリージョンが「学生」から「大师」（名人）へと成長する道筋において、異なる段階で異なる追求をしているだけなのだ。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>休暇で試合を観戦：T1がLPLの難攻不落の大山となり、Xiaomiはどのような「マクロ＋業界」の悪材料に直面するのか？</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/vacation-watching-games-when-t1-becomes-an-impenetrable-mountain-for-the-lpl-what-macro-industry-negative-factors-does-xiaomi-face-again/</link>
        <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:58:21 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/vacation-watching-games-when-t1-becomes-an-impenetrable-mountain-for-the-lpl-what-macro-industry-negative-factors-does-xiaomi-face-again/</guid>
        <description>&lt;p&gt;現地の操作は一切行わず、来月の財務報告を待機しております。午後は休憩のため半日休業し、特に予定もなく、ただゆっくりしたい気分です。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;歳月&#34;&gt;歳月
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;しばらくLoLの試合ライブを観ていませんでした。時が経つのは本当に早く、気づけば3～4年が経っていました。
過去のゲーム関連の記事で触れていたように、LPL（国内リーグ）のチームに対しては、複雑な感情があります。多くの選手が大舞台で頻繁に起こる低レベルなミスは、本来あるべき&lt;strong&gt;プロ意識&lt;/strong&gt;がないように感じさせ、試合の見応えも大きく損なわれます。これが徐々に疎遠になっていく原因です。
今日は午後、突然思い立ち、半日休んで家に帰って片付けをしました。夏の服はまだ片付いていませんが、試合を見てみることにしました。準決勝ではT1が健在。LPLチームの前で、越えられない壁のような存在です。過去を振り返ると、LPLはSシリーズのBo5（5ゲーム制）の重要な対決で彼らを相手にまだ勝利したことがなく、どのチームも彼らと対戦すると大きなプレッシャーを感じます。
これらの文字を書いている今、試合がまさに「クラシック」な第5局に入っています。LPLチームが2-1でリードしているという好位置から相手に追いつかされ、両チームは残酷な最終決着ゲームへと突入しようとしています。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;投稿前に更新します。操作には特に問題はありませんでしたが、BP（戦術）の思路は完全に押しつぶされました。女皇コンビが原因で金克斯が序盤のレーンで兵舎を十分に稼げず、打野猪妹は梅尔によって直接的に妨害され、猪妹はチームファイトに参加することができませんでした。本当に苦しい状況でした。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;振り返りふれぶり&#34;&gt;振り返り（ふれぶり）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美团（めいたん）&lt;/strong&gt;：安定したパフォーマンスで、大きな変動はありませんでした。期間中には一時的に上昇しました。
&lt;strong&gt;小米（きみあい）&lt;/strong&gt;：今回の下落は、複数の悪材料が重なり合った結果です。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;マクロ的な拖累（たろうてきなつれう）&lt;/strong&gt;：香港株式市場のテクノロジーセクター全体が下落（例えば、ネット易（ネッツイ）、アリババ（アリババ）、テンセント（テンセント）も不調）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;自動車期待（しんるょうきたい）&lt;/strong&gt;：新エネルギー車（しんでれいぎーしゃ）市場における“内戦”（ないせん）が激化し、市場は（例えば、比亚迪（ビアディ）などの）成長予想がピークに達していること、小米汽車（きみかいしゃ）の将来的なスペースもそれに伴って圧迫されています。
&lt;strong&gt;業界観察（いぎょうかんさ）&lt;/strong&gt;：&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;瑞銀（ずいえん）の決算前瞻（けつざんぜんてい）では、ソリッドステートドライブ（SSD）とメモリ（メモリ）の値上げ傾向が言及されました。このコスト上昇が携帯電話ビジネスの利益をどれだけ侵食するかは、決算報告で明らかになります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;しかし、一つ確実なことは：“内戦”がこれほど激しい市場において、Androidスマートフォン（アンドロイドしょうまほう）陣営は価格を自由に引き上げられる根拠がありません。
&lt;strong&gt;口コミ反噬（ことろくはんせい）&lt;/strong&gt;：&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;そして、小米自身に戻りますと、その自動車事業（しんるょうぎょうせき）は評判の問題に直面しています。プロジェクトの初期プロモーションの声量は非常に大きく、ほとんど否定的な意見はありませんでした。しかし、現在では、過度な露出後の世論による“反噬”（はんせい）を迎えているようです。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>野蛮資本時代の終焉：英雄聯盟eスポーツ時代終了</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/end-of-league-of-legends-era/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 07:19:39 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/end-of-league-of-legends-era/</guid>
        <description>&lt;p&gt;eスポーツ産業は、過去10年以上で急速な発展を遂げ、世界的に無視できない文化現象となっています。特に「League of Legends」（英雄伝説）（以下LOL）を代表するMOBAジャンルのゲームは、プレイヤーに競技の楽しさを提供するだけでなく、資本に強力な推進力を与え、一連のエスポーツプラットフォームやイベントの活発な発展を促進しました。しかし、これまでのすべてが資本の流入とエンターテイメント産業の台頭に伴い、徐々に衰退へと向かっています。パンダTVの隆盛と崩壊、斗鱼（ドウユー）と虎牙（ホアヤ）の競争は、「ワイルドキャピタル時代」の終焉を象徴し、eスポーツ業界の天時地利人和も変化の兆しが見えています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第一章電競の台頭と資本の注入&#34;&gt;第一章：電競の台頭と資本の注入
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.1 初期における電子競技：草根からプロ化&lt;/strong&gt;
初期の電竞産業は比較的草根的なスタートを迎え、特に中国市場においてはその傾向が顕著でした。多くのプレイヤーがゲームへの情熱を活かし，《星の衝突》（スタークラフト）やDotaといったゲームで競技に参加しました。しかし、電競の真の台頭は《英雄伝説》（League of Legends）の発表とプロモーションによって始まりました。2011年に《英雄伝説》が正式に中国市場に進出した後、電竞はニッチなコミュニティから徐々に大衆文化の一部へと発展していきました。特に2013年以降、LPL（中国プロリーグ）が段階的に形成され，《英雄伝説》が中国の電競産業における中心的な存在となりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.2 資本の異常な流入：熊猫TVと電竞ライブ配信プラットフォームの台頭&lt;/strong&gt;
2015年は中国の電競業界における分岐点となりました。資本の流入により、電競は単なる競技イベントからより巨大な産業チェーンへと進化しました。熊猫TVがその代表的な存在として、過剰な資本によって生まれたものとなりました。王思聰（熊猫ライブの創業者の一人）が投資した熊猫TVは、革新的なコンテンツと莫大な投資で多くの視聴者やユーザーを引きつけ、急速に台頭しました。しかし、これは資本の「無慈悲」な流入の典型例であり、市場への過度な追い求めは、忍耐力や長期的な視点を欠く結果をもたらすことがあります。熊猫TVの資金と人的資源への投資は短期的に一定の成果を上げたものの、管理の問題と資本への過剰依存により、2019年に破産しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.3 ライブ配信プラットフォームの競争：斗鱼と虎牙の「資本戦争」&lt;/strong&gt;
熊猫TVの崩壊は電競ライブ配信業界の衰退を引き起こさず、むしろ斗鱼（ドウユー）や虎牙（ホアヤ）といったプラットフォームの台頭を促しました。斗鱼と虎牙は二大ライブ配信プラットフォームとして電競業界のリーダーとしての地位を確立し、互いの競争はますます激化しました。斗鱼は初期に《英雄伝説》プロリーグのライブストリーミングやトップレベルのストリーマーへの契約を通じて、電競ライブ配信の基準となりました。一方、虎牙は電競イベントへの投資の拡大と自社のプラットフォームにおける多角的な展開によって、斗魚との差を徐々に縮小しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この過程で、資本が再び大きな役割を果たしました。2018年に斗鱼が成功裏に株式公開（IPO）を実現し、虎牙も同年に行いました。資本の急速な流れは業界の高集中化をもたらし、プラットフォーム間におけるストリーマーや著作権などの分野での激しい競争を生み出し、「資本戦争」と呼ばれる状況を形成しました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第2章汎娯化とeスポーツの融合&#34;&gt;第2章：汎娯化とeスポーツの融合
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.1 汎娯化潮流：資金の流れが多様なエンターテイメントプロジェクトへ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;資本がeスポーツ業界に注力するにつれて、eスポーツプラットフォームの内容は汎娯化を遂げている。eスポーツ配信者は、試合解説やイベント生放送だけでなく、歌唱、ダンス、ライブインタラクションなど、さまざまなエンターテイメント形式へと展開している。プラットフォーム上のコンテンツはより豊富になり、eスポーツを核としつつ、多様なエンターテイメント要素を含むエコシステムが徐々に形成されている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、汎娯化は問題も引き起こしている——eスポーツ本来の競技に焦点を当てた文化は徐々に後退し、エンターテインメント至上主義の流れが台頭してきた。この傾向により、かつてeスポーツを深く愛していた観客たちは離脱感情を抱き、資本も他のエンターテイメント分野へと目を向け始めている。過剰な資本の流入と利益追求により、eスポーツ産業の本質は徐々に曖昧になり、本来競技性を核とした価値理念が弱体化している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.2 汎娯業界の台頭：資本の撤退と転換&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ショートビデオプラットフォーム、ライブ配信プラットフォーム、娱乐圈など、他の汎娯業界の台頭とともに、資本は徐々にeスポーツからより広範なエンターテイメントコンテンツへと資金をシフトしている。この過程で、テンセント、アリババ、バイト跳動などの大手企業も、eスポーツプロジェクトのみに依存せず、映画、音楽、ショートビデオなどの分野への投資を拡大している。特にバイト跳動の台頭は、抖音（ドウイン）などのショートビデオプラットフォームの爆発的な成長により、eスポーツが他のエンターテイメントコンテンツによって覆い隠されるようになった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第3章英雄聯盟の青黄不接時代紅利の衰退&#34;&gt;第3章：英雄聯盟の「青黄不接」：時代紅利の衰退
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2011年に《英雄聯盟》（League of Legends）が中国市場に参入以来、それは中国eスポーツ業界における代名詞となり、数多くのプロ選手、チーム、大会を創出し、巨大なeスポーツ産業を生み出した。しかし、十数年を経て，《英雄聯盟》は中国eスポーツのリーダー的存在として、「青黄不接」（青色でなくなりつつある）の段階に入っている。特に近年では，《英雄聯盟》の影響力は徐々に低下し、顕著な衰退の兆候が見られる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.1 プレイヤー群の「断層」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最も顕著な変化はプレイヤー群の断層である。当初、eスポーツの急速な発展は大量の青少年プレイヤーによる支持に依存しており、その多くが《英雄聯盟》を通じてプロ選手や観客となった。あのネット中毒の少年たちは、「時代紅利」（時代の恩恵）の下で育ち、LOL（League of Legends）をもたらす競技魅力に没頭し、それが業界全体の急速な拡大を推進した。しかし、時間の経過とともに、これらのプレイヤーは成長し、社会に進出し、他の生活や職業へと転向していった。同時に、新たな世代の若年プレイヤーは《英雄聯盟》に対する熱意が昔ほどではなく、eスポーツの受衆群は明確な年齢偏差と興味の低下を示している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.2 ゲームコンテンツの「疲労」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《英雄聯盟》は何度もアップデートや改版を経て、依然として一定の競技魅力を維持しているものの、ゲーム自体のコンテンツイノベーションはやや力不足である。毎年発表されるバージョン更新、ヒーローバランス調整、新プレイスキルの導入などは、根本的にプレイヤーが求める新鮮さへの欲求を解決することができなかった。同時に、MOBA（マルチプレイヤーオンラインバトルアリーナ）ゲーム市場は飽和状態にあり、他のタイプのゲーム（例：王者荣耀（One Piece Unified Front）、和平精英（Game for Peace））が急速に台頭し、かつて《英雄聯盟》の顧客層であった大量のプレイヤーを奪っていった。このような競争状況により，《英雄聯盟》は常に「追従者」の役割から抜け出せない。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;結論eスポーツ産業の未来はどこへ向かうのか&#34;&gt;結論：eスポーツ産業の未来はどこへ向かうのか？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;eスポーツ産業は、まるで空にそびえ立つ高楼のように、インターネット業界における過剰な資金が新たなトレンドを求めてさまよう中で生まれたものだ。そして、eスポーツ産業はそのターゲットの一つとして注目を集めている。国内の人口ボーナスを背景とした短期間での爆発的な成功を収めたものの、それは確固たる基盤の上に築かれたものではない。資本の過剰流入、人材の不足、ゲームコンテンツの衰退といった問題が、eスポーツ産業の健全な発展を阻害している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学時代以前は、ゲームをプレイする時間がほとんどなく、リーグは一代一貫した成長を伴うものとして存在していた。総决赛を何本も見た経験から、傍観者としての視点から見ると、中韓の選手、特にFakerのような国内の選手が、大会期間中に常に緊張と不安を感じるのを理解している。もちろん、選手の心理的なプレッシャーは大きいことは承知している。しかし、この業界は10年以上も発展してきたにもかかわらず、選手の心理問題はチームによって十分に重視されておらず、その点に改善が見られない。国内の玩法は依然として、選手自身の才能に依存している。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>ゲームの多面性：心理発達とソーシャルエンターテインメントの交差点</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/games-multidimensionality-psychological-development-social-entertainment/</link>
        <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 15:07:45 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/games-multidimensionality-psychological-development-social-entertainment/</guid>
        <description>&lt;p&gt;現代のデジタル時代において、ゲームは単なる娯楽という枠を超え、人々の日常生活に欠かせない一部となっています。心理学的な観点から見ると、ゲームは異なる年齢層の人々心理の発達においてそれぞれ異なる役割を果たし、同時に社交・娱乐との密接な繋がりも持ち合わせています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;心理状態&#34;&gt;心理状態
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;若者たちは自己探求とアイデンティティ形成の段階にあり、&lt;strong&gt;ゲームは彼らに低コストで試行錯誤できる環境を提供します&lt;/strong&gt;。ゲームを通じて、彼らはさまざまな役割やライフスタイルを試し、好奇心や探求心を満たすことができます。一方、年齢が成長するにつれて、個人の興味や価値観は徐々に安定し、ゲームが生活目標や興味関心に合わなくなる可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;社交属性&#34;&gt;社交属性
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;同時に、ゲームも社交活動の一部となり、特に若年層にとって重要な役割を果たしています。彼らはゲームを通じて友人を作り、ソーシャルネットワークを構築し、ゲームが社交の架け橋となるのです。しかし、年齢とともに社交圈が安定するにつれて、社交ニーズはより成熟した方法で満たされるようになり、ゲームにおける社交的な役割は相対的に低下していきます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ソーシャル属性妹を連れてメイトおもて&#34;&gt;ソーシャル属性：妹を連れて（メイトおもて）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;国内においては、恋愛教育の不足により、幼少期には「しっかり勉強しろ」とだけ指導され、卒業後に突然「恋愛しろ」と言われることが珍しくない現象が見られます。学業や仕事が忙しかったり、コミュニケーションスキルが不足していたりして、現実生活で安定した感情的な関係を築けず、孤独感や注目されたいという欲求に悩む人が少なくありません。&lt;strong&gt;ゲームにおける「メイトおもて」と呼ばれる行為は、彼らがこのような欲求を満たす出口を提供します。&lt;/strong&gt; 女性プレイヤーを助け、守ることで、自分が必要とされ、尊重されていると感じ、感情的な満足を得ることができます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同時に、ゲーム内のインタラクションルールが明確で、環境がコントロール可能であるため、現実生活の複雑さや不確実性とは対照的に、確定性と安全感を提供し、現実の交流における不確実性への恐怖を軽減します。しかし、長期的にはゲーム内の仮想的な充足感に依存することで、現実生活で健全な感情的な関係を築き、維持する能力が低下する可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;現実のプレッシャー&#34;&gt;現実のプレッシャー
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ゲームは、プレイヤーが一時的に現実世界でのストレスや課題、あるいは不快な感情から逃避するための仮想の世界を提供します。特に学業のプレッシャー、家庭の問題、人間関係の課題に直面している若者にとって、ゲームは慰めとリラックスを得るための手段となる可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ゲームは通常、ミッションをクリアしたり、レベルを上げたり、敵を倒したりする際に達成感や承認を得られるように設計されています。若者はこのようなゲームに没頭することがあり、それは彼らがゲームの中で賞賛され認められているという感覚を得られるためです。この感覚は、現実生活で得ることが難しいかもしれません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;年齢を重ねるとゲームをするのが好きになれなくなった&#34;&gt;年齢を重ねるとゲームをするのが好きになれなくなった
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;若い頃は、個人的な社会的な責任やプレッシャーが比較的少なく、ゲームに時間とエネルギーを費やす余裕がありました。仕事に入り、家庭を築くなど、社会的な責任が増えるにつれて、時間とエネルギーはより貴重になり、ゲームは時間の浪費としてではなく、優先順位の低いレジャー活動とはなりにくいものです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年齢を重ねるにつれて、人々の認知能力や興味関心も変化します。若い頃には、アクションが早く、グラフィックが美しいゲームに興味を持つかもしれませんが、経験を積むにつれて、戦略性、ストーリー性が強い、あるいは奥深いゲームを好むようになるかもしれません。もし市場に出回っているゲームがこれらの変化したニーズに応えられない場合、興味は自然と薄れてしまいます。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>ゲーム心理学：eスポーツ (げーむしんりよく：えスポーツ)</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/game-psychology-competitive-gaming/</link>
        <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 10:26:22 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/game-psychology-competitive-gaming/</guid>
        <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;課金型ゲーム（かきんがたげーむ）：ここでは議論しません。ゲームコミュニティ内での呼称で、円安战士を指します。ゲーム設定の理解は不要で、潤沢な資金が必要です。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;周辺の小弟の前を挟み、城を「屠城」（とじょう）する快感を享受します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;広範な視聴者を持つeスポーツタイトル（例：英雄伝説 オリンス、DOTA2、王者荣耀、バトルロイヤル バトルパス）：これらのゲームは、完全な世界観設定と健全な競技イベントサイクルを備えています。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;ゲームデザインにおいて、心理学は重要な分野であり、特にソーシャルサイコロジーが重要です。人々の行動、ニーズ、動機を理解することで、より魅力的なゲーム体験を設計することができます。「自慢話」とソーシャルサイコロジーの関係について、以下の角度から考察できます。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;社会的承認欲求:&lt;/strong&gt; 人々は社交グループの中で承認欲求を満たそうとします。ゲームにおいて、プレイヤーが特定の分野で優れていると感じさせたり、他のプレイヤーの注目を集めたりすることで、この承認欲求を満たすことができます。これは、スキルを誇示したり、獲得した報酬を示したりすることによって表現されます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;社会的競争:&lt;/strong&gt; 一部のゲームは、社交ネットワーク上で自分の成果を示すことを奨励する要素を取り入れています。これは、ランキングシステム、アチーブメントシステム、またはマルチプレイヤー対戦などの方法で実現できます。このような設計は、プレイヤー間の競争心理を刺激し、一部のプレイヤーがより優れたパフォーマンスを発揮して社会的承認を得ようとする可能性があります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;自己表現:&lt;/strong&gt; 一部のゲームでは、キャラクターのカスタマイズや仮想アイテムなどを通じて自己表現を行うことができます。この自己表現は、単なる自慢話だけでなく、個性と社交的な交流の方法を示すものにもなります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;チームワーク:&lt;/strong&gt; 一部のゲームは、チームワークを重視し、ソーシャルインタラクションを通じてゲーム目標を達成します。このような状況下では、「自慢話」の行為は必ずしも奨励されず、チーム協調と相互サポートが強調されます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;心理的報酬システム:&lt;/strong&gt; ゲームデザインは、プレイヤーの積極的な社交行動を刺激するために、心理的報酬システムを採用することができます。たとえば、プレイヤーに報酬や特権を与え、積極的にソーシャルインタラクションに参加するように促します。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;全体として、ゲームデザインにおけるソーシャルサイコロジーは、プレイヤー間の相互作用とソーシャル体験を形作るために使用できます。「自慢話」の行為は、特定の状況下では存在しうるものの、ゲームデザイナーは通常、この行為をバランスさせるように努力し、すべてのプレイヤーにとってポジティブで楽しいゲーム体験を確保します。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;思いついたところまで書いただけで、完全なアウトラインはありません。少し散漫です。
筆者がよくプレイする英雄伝説 オリンスは、私たちが世代の記憶の一部であり、ほとんどの保護者が子供がゲームをプレイすることを好まないのは、このタイプのゲームを深く理解していないことと、ゲーム設定に関連しているためです。各試合は新しい始まりであり、多くの子供にとって、プレイ中に過度な思考を伴わないようにしています。これは、彼らが独自の探索方法に依存することを示しています。このような状況下では、ゲームの勝敗は、子供自身のゲームスキルに大きく左右されます。筆者の実際の経験に基づいて、相当数のプレイヤーがこのタイプに属しており、彼らにとっては、…&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;最大のコストは金銭ではなく時間です。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;ゲーム内にはエンターテイメントモードもあり、娯楽を求めるプレイヤーのニーズを満たしています。
英雄聯盟のような競技性の高いゲームは、筆者にとって「三国志」の世界を体験する機会でした。序盤では手持ちの資源はほとんどなく、自分の理解力でキルやヒールを行い、経済力を高め、視界を確保し、相手を待ち伏せするなど、戦略を練りながらプレイします。抜群のゲームセンスを持っていても、そうでない自分でも十分に楽しむことができます。全体を統率する「コントロール感」、不利な状況から逆転して喜びを感じる「爽快感」。
また、多くの人が語る「クラウドプレイヤー」もいます。彼らはもうゲームをプレイしていませんが、世界大会期間中には必ず試合を見守ります。
ここで触れておくべきは、「ゲーム時間」です。それは単一のゲームの時間ではなく、あなたがログインする時間のことです。週末の午後の時間、仕事終わりの夜7時から10時頃など、ほとんどの場合、チームメイトとスムーズにコミュニケーションを取り、送信した信号が理解され、返信があるのを確認できます。しかし、例えば徹夜でプレイする場合、遭遇するのは「ネット依存少年」であり、有利な状況では彼らはあなたのことを慰めることさえあります。画面越しでもその「怒り」を感じ取ることができます。
そもそもIT業界に携わっており、ゲームも多く触れ、色々な種類をプレイしてきたため、競技性の高いゲームは常に自分の頭を使ってプレイする習慣があり、反射速度や才能に頼るのではなく、チームを指揮する役割を担うことを好んでいました。最初は、学生時代にYY工会の大黒柱たちと一緒に遊んでいたのがきっかけでした。
今のゲーム環境はどうでしょうか。以前ほど落ち着きがなく、純粋なものではありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;長年級をプレイした後、高分段の対局をしてプレイすると本当に疲れます。 常に高度集中し、相手の謀略を考え、相手の設局をどのように回避するかを考える、まるで「プレイが終わったらもう続けたくない」という状態です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真に言わせてください、あなたが非常に上手いので、プロの試合に出場しない限り、人生の軌跡にはほとんど影響しません。 社交の手段としては有効ですが、生計を立てることはできませんし、社会の中で立ち上がることができません。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;シングルプレイゲームとオンラインゲームは、異なる種類のゲームであり、その玩法、体験、技術において顕著な違いがあります。 以下に、シングルプレイゲームとオンラインゲームの違いを理解するための重要な側面を示します。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;接続方法：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;シングルプレイゲーム（オフライン/シングルプレイヤー）：&lt;/strong&gt; このようなゲームは、ローカルデバイス上で単独でプレイされ、インターネット接続が不要です。 ネットワーク接続なしでゲーム体験を楽しむことができます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;オンラインゲーム（オンライン/マルチプレイヤー）：&lt;/strong&gt; これらのゲームは通常、インターネット接続が必要です。これは、プレイヤーがリアルタイムで他のプレイヤーと相互作用する必要があるためです。 オンラインゲームは、協力または競争的なものがあり、オンラインソーシャルインタラクションや競技を含みます。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;プレイヤーの相互作用：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;シングルプレイゲーム：&lt;/strong&gt; プレイヤーは、人工知能、プリセットされたタスク、または敵対的な要素と相互作用します。 ゲーム体験は通常、ゲーム内デザインとストーリーの影響を受けます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;オンラインゲーム：&lt;/strong&gt; プレイヤーは、世界中の他のリアルなプレイヤーと相互作用できます。 これには、タスクの共同完了、競争、競技大会、チャット、ギルドシステムなどのソーシャル要素が含まれます。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ゲームのデザインとコンテンツ：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;シングルプレイゲーム：&lt;/strong&gt; ゲームデザインは、完全で独立したストーリーとゲーム体験を提供するのに重点を置いています。 ゲーム内容は通常、事前に設計されており、プレイヤーはゲーム内で探索、パズル解決、または戦闘を行います。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;オンラインゲーム：&lt;/strong&gt; ゲームデザインは、リアルタイムインタラクションとプレイヤー間の競争または協力を考慮する必要があります。 ゲームの内容はよりダイナミックで、定期的なアップデート、オンラインイベント、ソーシャルインタラクションが含まれる場合があります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;技術要件：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;シングルプレイゲーム：&lt;/strong&gt; 通常、オフライン状態で実行でき、デバイスのパフォーマンスとインターネット接続に対する要求は比較的低いです。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;オンラインゲーム：&lt;/strong&gt; 強いインターネット接続が必要であり、サーバーとネットワーク性能に関する高い要求があります。 これにより、リアルタイムインタラクションがスムーズに行われるようにします。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ビジネスモデル：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;シングルプレイゲーム：&lt;/strong&gt; 通常、一度限りの購入またはダウンロードのビジネスモデルを採用しており、プレイヤーはゲームを購入するとローカルデバイスでゲームを完全にプレイできます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;オンラインゲーム：&lt;/strong&gt; 無料プレイ、広告、アイテム購入、サブスクリプションなど、さまざまなビジネスモデルを採用することがあります。 これにより、サーバー運営とゲームコンテンツの継続的な更新が維持されます。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;これらの違いを理解することで、プレイヤーは自分の好みを明確にし、ゲームデザイナーがプレイヤーの期待に応えるのに役立ちます。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
