<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>ゲーム on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E3%82%B2%E3%83%BC%E3%83%A0/</link>
        <description>Recent content in ゲーム on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 06:00:45 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E3%82%B2%E3%83%BC%E3%83%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>野蛮資本時代の終焉：英雄聯盟eスポーツ時代終了</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/end-of-era-league-of-legends-esports/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 07:19:39 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/end-of-era-league-of-legends-esports/</guid>
        <description>&lt;p&gt;eスポーツ産業は、過去10年以上で急速な発展を遂げ、世界的に無視できない文化現象となっています。特に「League of Legends」（英雄伝説）（以下LOL）を代表するMOBAジャンルのゲームは、プレイヤーに競技の楽しさを提供するだけでなく、資本に強力な推進力を与え、一連のエスポーツプラットフォームやイベントの活発な発展を促進しました。しかし、これら全てが資本の流入とエンターテイメント産業の台頭に伴い、徐々に衰退していく段階へと入っています。パンダTVの隆盛と崩壊、斗鱼と虎牙の競争は、「ワイルドキャピタル時代」の終焉を象徴し、eスポーツ業界の天時地利人和の変化も始まっています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第1章eスポーツの台頭と資本の注入&#34;&gt;第1章：eスポーツの台頭と資本の注入
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.1 初期eスポーツ：草根からプロ化へ&lt;/strong&gt;
初期のeスポーツ産業は、特に中国市場において比較的草根的なスタートを切りました。多くのプレイヤーがゲームへの情熱を活かして、『星の衝突』やDotaなどのゲームで競技に参加しました。しかし、eスポーツの実質的な台頭は、League of Legends（英雄聯盟）のリリースとプロモーションによって始まりました。2011年にLeague of Legendsが中国市場に正式に入って以降、eスポーツはニッチなコミュニティから大衆文化の一部へと徐々に発展していきました。特に2013年以降、LPL（中国プロリーグ）が段階的に形成され、『英雄聯盟』が中国eスポーツ産業の柱となりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.2 資本の異常な流入：熊猫TVとeスポーツライブ配信プラットフォームの台頭&lt;/strong&gt;
2015年は、中国eスポーツ業界における分岐点となりました。資本の流入により、eスポーツは単なる競技イベントからより巨大な産業チェーンへと進化していきました。 パンダTVを代表的な例として、資本過剰の産物となった。王思聰（熊猫ライブの創業者の一人）が投資したパンダTVは、革新的なコンテンツと巨額の投資により、大量の視聴者やユーザーを引き付け、急速に台頭した。しかし、これはまさに資本の「蛮横」流入の典型例であり、市場への資本の狂った追い求めは、忍耐力や長期的な視点が欠如していることの表れである。パンダTVの資金と人的資源の投入は、短期的に一定の成果を上げたものの、管理問題と過度な資本依存による高熱により、2019年に破産宣告を迎えた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.3 直播プラットフォーム競争：斗鱼と虎牙の「資本戦争」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第壹章eスポーツの台頭と資本の流入&#34;&gt;第壹章：eスポーツの台頭と資本の流入
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;熊猫TVの衰退は、eスポーツライブ配信業界の衰退を引き起こさなかった。むしろ、斗鱼（ドウユ）や虎牙（コウガ）といったプラットフォームの台頭を促した。斗魚と虎牙という二大ライブ配信プラットフォームは急速にeスポーツ業界のリーダーとなり、互いの競争も激化の一途を辿っている。斗魚は当初、『英雄聯盟』（ヨウシンレイギル）プロリーグの放送や、トップレベルのストリーマーへの契約を通じて、eスポーツライブ配信の基準となった。一方、虎牙はeスポーツイベントへの投資を拡大し、自社のプラットフォームにおける多角的な展開を通じて、斗魚との差を徐々に縮小していった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この過程において、資本が再び大きな役割を果たした。斗魚は2018年に株式公開（IPO）に成功し、虎牙も同年に行われたIPOによって注目を集めた。資本の急速な流れは業界全体の集中を招き、また、ストリーマーや著作権といった分野におけるプラットフォーム間の激しい競争を生み出し、「資本戦争」と呼ばれる状況が形成された。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第2章汎娯化とeスポーツの融合&#34;&gt;第2章：汎娯化とeスポーツの融合
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.1 汎娯化潮流：資金の流れが多様なエンターテイメントプロジェクトへ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;資本がeスポーツ業界に注力するにつれて、eスポーツプラットフォームの内容は汎娯化を遂げている。eスポーツ配信者たちは、試合解説や大会生放送だけでなく、歌唱、ダンス、ライブインタラクションなど、さまざまなエンターテイメント形式へと展開している。プラットフォーム上のコンテンツはより豊富になり、eスポーツを核としつつ、多様なエンタメ要素を含むエコシステムが徐々に形成されている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、汎娯化は問題も引き起こしている——eスポーツ本来のゲーム文化は徐々に後退し、エンターテイメント至上主義の流れに取って代わられている。この傾向により、かつてeスポーツを深く愛してきた観客たちは離脱する感情を抱き、資本もより多くの目を他のエンタメ分野に向け始めている。 資本の過剰流入と利潤性がeスポーツ産業の本質を徐々に曖昧にし、本来競技を核とした価値理念が弱体化している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.2 汎娯楽業界の台頭：資本の撤退と転換&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ショート動画プラットフォーム、ライブ配信プラットフォーム、娱乐圈などの汎娯楽産業の台頭に伴い、資本はeスポーツからより広範なエンターテイメントコンテンツへと資金をシフトさせている。この過程で、テンセント、アリババ、バイト跳動などの巨大企業も、eスポーツプロジェクトを単なる収益源としてではなく、映画、音楽、ショート動画などの分野への投資を拡大している。特にバイト跳動の台頭は、抖音などのショート動画プラットフォームの爆発的な成長により、eスポーツが他のエンターテイメントコンテンツに覆い隠されることになった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第３章英雄聯盟の青黄不接時代紅利の衰退&#34;&gt;第３章：英雄聯盟の「青黄不接」：時代紅利の衰退
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2011年に《英雄聯盟》（League of Legends）が中国市場に参入以来、それは中国eスポーツ業界における代名詞となり、数多くのプロゲーマー、チーム、大会を成就させ、巨大なeスポーツ産業を生み出した。しかし、十数年を経て，《英雄聯盟》は中国eスポーツのリーダー的存在として、「青黄不接」（衰退）の段階に入っている。特に近年では，《英雄聯盟》の影響力は徐々に低下し、顕著な衰退の兆候が見られる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.1 プレイヤー群の「断層」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最も顕著な変化はプレイヤー群の断層である。当初、eスポーツの急速な発展は大量の青少年プレイヤーによる支持に依存しており、その多くが《英雄聯盟》を通じてプロゲーマーや観客となった。 その世代のネット依存少年は、ほぼ「時代紅利」の下で育ってきた。彼らはLoLがもたらす競技魅力に没頭し、それが業界全体の急速な拡大を促した。しかし、時間の経過とともに、これらのプレイヤーたちは徐々に成長し、社会へと入り、他の生活や職業へと転向していった。同時に、新世代の若手プレイヤーは、かつてのようなLoLへの熱意は薄れ、eスポーツの視聴者層には明確な年齢偏差と興味の低下が見られた。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第3章英雄聯盟の青黄不接夕陽紅時代的紅利が衰退&#34;&gt;第3章：英雄聯盟の「青黄不接」（夕陽紅”）：時代的紅利が衰退
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.2 ゲームコンテンツの「疲労」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《英雄聯盟》は、何度もアップデートと改版を経て、依然として一定の競技魅力を保っているものの、ゲーム自体のコンテンツイノベーションはやや力不足に感じられる。毎年発表されるバージョン更新、ヒーローバランス調整、新ファビールの導入などが、根本的にプレイヤーが求める新鮮さへの欲求を解決できていない。同時に、MOBAジャンルの市場は飽和状態となり、他のタイプのゲーム（《王者荣耀》や《和平精英》など）が急速に台頭し、かつて《英雄聯盟》の顧客層であったプレイヤーを奪っていった。このような競争状況下で，《英雄聯盟》は常に「追随者」という立場であり続けている。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;結論eスポーツ産業の未来はどこへ向かうのか&#34;&gt;結論：eスポーツ産業の未来はどこへ向かうのか？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;eスポーツ産業はまるで空にそびえ立つ高楼のように、インターネット業界において過剰な資金が新たなトレンドを求めてさまよい回り、そのターゲットの一つとしてeスポーツ産業が注目を集めている。国内の人口ボーナスを背景としたeスポーツ産業は短期間で目覚ましい成功を収めたものの、それは確固たる基盤の上に築かれたものではない。資本の過剰流入、人材の不足、ゲームコンテンツの衰退といった問題が、eスポーツ産業の健全な発展を阻害している。 大学時代以前は、ゲームをプレイする機会があまりなく、LoL（リーグ・オブ・レジェンド）を盟主として一世代の人々の成長を共にしてきたと言えるだろう。決勝戦を何本も見てきたが、傍観者として見ているだけでは、中国と韓国の選手、特にフェイカーのようなトッププレイヤーと比較すると、国内の選手は大会期間中常に緊張感に包まれているように感じた。私も選手の心理的なプレッシャーが大きいことは理解しているが、この業界は10年以上も発展してきたにもかかわらず、選手の心理的な問題はチームによって十分に重視されてこなかった。結局のところ、国内の戦略や戦術は依然として選手自身の才能に依存していたと言えるだろう。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>ゲームから家庭へ：私たちは大人になっていくにつれて仮想世界から徐々に離れてしまう理由</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/from-games-to-family-why-we-drift-away-from-virtual-worlds/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 07:11:05 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/from-games-to-family-why-we-drift-away-from-virtual-worlds/</guid>
        <description>&lt;p&gt;ゲームを一番楽しかったのはいつだろうか。子供の頃、家にあるテレビで隠れてタンクウォーズやスーパーマリオ、魂斗羅をプレイしたり、親戚の甥っ子と家にあるパソコンで帝国時代をプレイしたり…大学に進学してからも、友人と一緒に鬼泣やリーグ・オブ・レジェンドをプレイしたことなど。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子供の頃は、生活に煩わしさがないから、ゲームをしている時は本当に全身全霊で没頭する。その没入感は、大人になってからもう二度と見つけられないものだ。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;時代とともに社会が発展するにつれて、かつて仮想世界で活躍していた我々は、もはや私たちの生活から遠ざかっているように見えるゲームプラットフォームに気づき始めた。ゲームを通じたソーシャルリンクの断絶は、プレイヤーが徐々に脱落していくことと共にあるだけでなく、技術の進歩やゲーム自体の交代だけでなく、私たちのライフスタイルの変化にも起因しているのだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ゲームソーシャルの消失仮想世界と現実世界の拉锯戦&#34;&gt;ゲームソーシャルの消失：仮想世界と現実世界の拉锯戦
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;多くの人の青春時代において、ゲームは単なる娯楽ではなく、一種の社交手段であった。人気のあるマルチプレイヤーオンラインゲームは、ゲーム内での挑戦や競争を提供するだけでなく、世界中のプレイヤーを結びつけ、個々の仮想的なソーシャルグループを構築した。その時代においては、友達と一緒に出し抜いたり、チームを組んでPK（Player vs Player）したりすることが生活の一部となっていた。深夜のボイスチャットで互いに日常を共有する時間は、私たちの記憶の中に刻まれていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、時間の経過とともに、ますます多くのプレイヤーが、このような仮想社交体験には永続的な魅力がないことに気づき始めた。ゲームのアップデートやプラットフォームの多様化に伴い、プレイヤーたちはゲーム外のソーシャルグループでより多くの交流を見つけるようになった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;遊びと責任成年後のライフスタイルの変化&#34;&gt;遊びと責任：成年後のライフスタイルの変化
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;成人を迎えると、生活における責任は徐々に増えていく。かつて多くの若者がゲームに時間を費やしていたが、キャリアの開始やパートナーとの共同生活、家族の形成などにつれて、以前は不可欠に見えた娯楽活動は、現実生活における責任によって押し出されていく。結婚、出産、さらには親の介護といった重大な責任を負うことになり、時間とエネルギーについて選択せざるを得なくなる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ゲームは過去のものとなり、その代わりに家庭生活の優先度が置かれるようになる。かつてゲームの中で「戦い」をしていた若者たちも、次第に現実での生活こそが最も重要な課題であることに気づく。特に子供を持つようになると、生活の中心は完全に家庭へと偏り、ゲームは生活の端っこに押しやられていく。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;家庭から暮らしへ生活の変化が私たちの娯楽にどのような影響を与えているのか&#34;&gt;家庭から暮らしへ：生活の変化が私たちの娯楽にどのような影響を与えているのか
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;私たちの人生経験において、家庭は最も重要な要素の一つです。そして、家庭生活に入ると、時間とエネルギーの配分はより具体的かつ限られたものになります。子供を世話したり、パートナーと過ごしたりするために、多くの若い保護者は、以前熱中していたゲームに十分な時間を費やすことができなくなっていることに気づきます。時には、彼らはゲームのアップデートや新しさにも関心を失うことがあります。徐々に、ソーシャルメディアやオフラインでの友人との交流が、より多くの人のコミュニケーションの選択肢となっています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは、私たちが完全に娯楽を放棄することを意味するのではなく、現在のライフステージに合った方法を選択したことを意味します。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;バーチャル世界の別れ私たちがこの変化をどのように捉えるのか&#34;&gt;バーチャル世界の別れ：私たちがこの変化をどのように捉えるのか？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;かつてゲームに没頭していた多くの人にとって、ゲームとの交流の終焉は容易ではないだろう。かつて私たちに喜びと達成感をもたらした仮想世界が、すでに私たちの記憶の一部となっているからだ。しかし、別れは完全に断ち切るということではなく、生活の変化に伴い、私たちは異なる選択を始め、現実生活における自分の役割とのバランスを取っていく。年齢とともに青年の頃の少年から責任ある大人へと成長していく中で、ゲームは依然として価値があるものの、もう生活の主旋律ではない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際には、この変化は人間の適応力の側面を反映している—私たちが異なる段階に応じて、注意点やライフスタイルを調整できるということだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;将来のゲームもしかしたら帰属意識の新たな波が到来するかもしれない&#34;&gt;将来のゲーム：もしかしたら「帰属意識」の新たな波が到来するかもしれない
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;もちろん、社会の発展と技術の進歩に伴い、ゲームの形式や内容は絶えず進化しています。例えば、現在のマルチオンラインゲームは、よりリラックスした形へと進化しつつあり、家族や親子関係を重視したデザインのものも登場しています。未来には、家庭生活にうまく組み込み、プレイヤーに健康でバランスのとれたソーシャル体験を提供できる、さまざまなゲーム形式が登場するかもしれません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;まるで多くの人が「子供の頃のゲーム」について語るときに、懐かしさと情熱に満ちあふれているように、私たちもまた、ある日突然、忘れかけていたゲームを拾い上げ、新たな理解と洞察をもって仮想世界へと再び足を踏み入れることになるのかもしれません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;変化を続けながらも愛は変わらない&#34;&gt;変化を続けながらも、愛は変わらない
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ゲームであろう家であろう、人生の移り変わりは常に私たちと共に成長を遂げてきました。その過程で、仮想世界が私たちに与えてくれる無限の喜びと刺激に気づきつつも、最終的には現実へと戻り、最も温かい場所——家庭へと帰っていくことを認識します。ゲームから離れることへの後悔をする必要はありません。なぜなら、人生のあらゆる段階には独自の意義があるからです。そしてこれらの変化こそが、私たちをより豊かな人間の一部たらしめているのです。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>ゲームの多面性：心理発達とソーシャルエンターテインメントの交差点</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/games-multidimensionality-psychological-development-social-entertainment-intersection/</link>
        <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 15:07:45 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/games-multidimensionality-psychological-development-social-entertainment-intersection/</guid>
        <description>&lt;p&gt;現代のデジタル時代において、ゲームは単なる娯楽という枠を超え、人々の日常生活に欠かせない一部となっています。心理学的な観点から見ると、ゲームは異なる年齢層の人々心理の発達においてそれぞれ異なる役割を果たし、同時に社交・娱乐との密接な繋がりも持ち合わせています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;心理状態&#34;&gt;心理状態
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;若者たちは自己探求とアイデンティティ形成の段階にあり、&lt;strong&gt;ゲームは彼らに低コストで試行錯誤できる環境を提供します&lt;/strong&gt;。ゲームを通じて、彼らはさまざまな役割やライフスタイルを試し、好奇心や探求心を満たすことができます。一方、年齢が成長するにつれて、個人の興味や価値観は徐々に安定し、ゲームが生活目標や興味関心に合わなくなる可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;社交属性&#34;&gt;社交属性
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;同時に、ゲームも社交活動の一部となり、特に若年層にとって重要な役割を果たしています。彼らはゲームを通じて友人を作り、ソーシャルネットワークを構築し、ゲームが社交の架け橋となるのです。しかし、年齢とともに社交圈が安定するにつれて、社交ニーズはより成熟した方法で満たされるようになり、ゲームにおける社交的な役割は相対的に低下していきます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;社交属性带妹&#34;&gt;社交属性：带妹
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;国内においては、恋愛教育の不足により、幼少期には子供たちに「しっかり勉強すればいい」とだけ教えられていたため、卒業後すぐに恋愛をさせられることが一般的な現象でした。学業や仕事が忙しかったり、コミュニケーションスキルが不足していたりして、現実生活で安定した感情的な関係を築けず、孤独感や注目されたいという欲求を感じてしまうのです。&lt;strong&gt;ゲームにおける「带妹（妹を伴う）」行為は、彼らがこのような欲求を満たす出口を提供します。&lt;/strong&gt; 女性プレイヤーを助け、守ることで、自分が必要とされ、尊重されていると感じ、感情的な満足を得ることができます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同時に、ゲーム内のインタラクションルールが明確で、環境がコントロール可能であるため、現実生活の複雑さや不確実性とは異なり、ゲームは確実性と安全感を提供し、現実の交流における不確実性への恐怖を軽減します。 ## 社交属性：带妹&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国内においては、恋愛教育の不足により、幼少期には子供たちに「しっかり勉強すればいい」とだけ教えられてきたことが多く、卒業後にはすぐに恋愛をさせられるという現象がよく見られます。学業や仕事で忙しかったり、コミュニケーションスキルが不足していたりして、現実生活で安定した感情的な関係を築けず、孤独感や注目されたいという欲求に悩まされるのです。&lt;strong&gt;ゲームにおける「带妹」（妹を守る）行為は、彼らがこのような欲求を満たすための出口を提供します&lt;/strong&gt;。女性プレイヤーを助け、守ることで、自分が必要とされ、尊重されていると感じ、感情的な満足を得ることができます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同時に、ゲーム内のインタラクションルールが明確で、環境がコントロール可能であるため、現実生活の複雑さや不確実性とは異なり、ゲームは確実性と安全感を提供し、現実の交流における不確実性への恐怖心を軽減します。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;現実のプレッシャー&#34;&gt;現実のプレッシャー
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ゲームは、プレイヤーが一時的に現実世界でのストレスや課題、あるいは不快な感情から逃避するための仮想の世界を提供します。特に学業のプレッシャー、家庭の問題、人間関係の課題に直面している若者にとって、ゲームは慰めとリラックスを得るための手段となる可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ゲームは通常、ミッションをクリアしたり、レベルを上げたり、敵を倒したりする際に達成感や承認を得られるように設計されています。若者はこのようなゲームに没頭することがあり、それは彼らがゲームの中で賞賛され認められているという感覚を得られるためです。この感覚は現実生活で得ることが難しいかもしれません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;年齢を重ねるとゲームをするのが好きになれなくなった&#34;&gt;年齢を重ねるとゲームをするのが好きになれなくなった
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;若い頃は、個人的な社会的な責任やプレッシャーが比較的少なく、ゲームに時間とエネルギーを費やす余裕がありました。仕事に入り、家庭を築くなど、社会的な責任が増えるにつれて、時間とエネルギーはより貴重になり、ゲームは時間の浪費としてではなく、優先順位の低いレジャー活動とはなりにくいものです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年齢を重ねるにつれて、人々の認知能力や興味関心も変化します。若い頃には、アクションが早く、グラフィックが美しいゲームに興味を持つかもしれませんが、経験を積むにつれて、戦略性、ストーリー性が強い、または深みのあるゲームを好むようになるかもしれません。もし市場に出回っているゲームがこれらの変化のニーズに応えられない場合、興味は自然と薄れてしまいます。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>ゲーム心理学：eスポーツ (げーむしんりよく：えスポーツ)</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/game-psychology-esports/</link>
        <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 10:26:22 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/game-psychology-esports/</guid>
        <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;課金型ゲーム（かきんがたげーむ）について議論はしない。ゲーム業界内での通称である「人民幣戦士」（れんぼうせんし）と呼ばれるもので、ゲーム設定を理解する必要なく、潤沢な資金を持っていることが前提となる。彼らが享受する喜びは、周囲の小弟たちの構図（こうづめ）、そして「城ラッシュ」（じょうらしっしゅ）の快感にある。
広範なプレイヤー層を持つ競技ゲーム、例えば：League of Legends（リーグ・オブ・レジェンド）、DOTA2（ドータ2）、王者荣耀（ワンチャオロン）、Battle Royale（バトルロイヤル）など、これらのゲームは、完結した世界観と健全な状態に突入したゲーム大会のサイクルを持つ。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;ゲームデザインにおいて、心理学は重要な分野であり、特にソーシャルサイコロジーが重要である。人々の行動、ニーズ、動機を理解することで、より魅力的なゲーム体験を設計することができる。そして「装飾」（そうこう）とソーシャルサイコロジーの関係について、以下の角度から考察できる。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;社会的认同感：&lt;/strong&gt; 人们往往寻求在社交群体中建立认同感。 在游戏中，如果设计能够让玩家感到自己在某方面很出色，并引起其他玩家的注意，这可能会提高他们的社会认同感。 这可能表现为炫耀技能、展示获得的奖励等。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社交竞争：&lt;/strong&gt; 一些游戏采用了社交竞争的元素，鼓励玩家在社交网络中展示他们的成就。 这可以通过排行榜、成就系统或多人对战等方式来实现。 这样的设计激发了玩家间的竞争心理，可能会导致一些玩家表现得更为出色以获得社会认可。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;自己表現：&lt;/strong&gt; ρισμόςは、プレイヤーがキャラクターのカスタマイズや仮想アイテムなどを通じて自分自身を表現することを可能にします。この自己表現は、誇示するだけでなく、個性やソーシャルな交流の方法としても機能します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;チームワーク：&lt;/strong&gt; 一部のゲームでは、チームワークを重視し、ソーシャルインタラクションを通じてゲーム目標を達成します。このような状況においては、装飾行為が奨励されることはなく、チーム協調と相互サポートが強調されます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;心理的報酬システム：&lt;/strong&gt; ゲームデザインは、心理的報酬システムを採用することで、プレイヤーの積極的なソーシャル行動を刺激することができます。例えば、プレイヤーに報酬や特権を与えることで、積極的にソーシャルインタラクションに参加するように促すことができます。
全体として、ゲームデザインにおけるソーシャルサイコロジーは、プレイヤー間の相互作用とソーシャルエクスペリエンスを形成するために使用できます。 装いは特定の状況においては存在する可能性があるが、ゲームデザイナーは通常、そのような行為をバランスさせるよう努め、すべてのプレイヤーにとってポジティブで楽しいゲーム体験を確保する。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;思いついたことを思いつくままに書いているため、全体的なアウトラインがない状態で少し散らかっている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者がよく遊んでいたリーグ・オブ・レジェンドは、私達の世代にとって青春の記憶であり、ほとんどの保護者が子供たちがゲームをプレイすることを好まない。それは、彼らがこのジャンルのゲームを深く理解し、体験したことがなかったためである。もちろん、ゲームの設定も関係している。毎回プレイするたびに新しいスタートを切るのだから。多くの子供たちにとっては、プレイ中に過度な思考を抱かずに、自分自身で探索を楽しむモードであり、このような状況下では、ゲームの勝敗は子供自身のゲームの才能に大きく左右される。筆者の実際の経験に基づくと、相当数プレイヤーがこのタイプに該当し、彼らにとっては…&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;最大のコストは金銭ではなく時間である。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;ゲーム内にはエンターテイメントモードがあり、娯楽を求めるプレイヤーのニーズを満たしています。
英雄聯盟のような競技性の高いゲームは、筆者にとって「三国志」の世界を体験する機会でした。序盤は手持ちが空っぽで、自分の理解と判断力で、キルやファームを行い、資源を費やし、敵陣地の視界を確保し、戦術を立てて待ち伏せするなど、より思考力を駆使してゲームを楽しめます。生まれつきの優れたゲームの才能がなくても、十分に楽しく遊べます。全体を統括する「コントロール感」や、不利な状況から逆転勝利を掴む達成感、そして多くの人が語る「クラウドプレイヤー」も存在します。彼らはすでにゲームをプレイしていませんが、世界大会期間中は試合を観戦し続けます。
ここで触れておきたいのが、「ゲーム時間」です。 これは単局のゲームの時間ではなく、あなたがログインする時間のことです。週末の下半分の午後、毎日仕事曜日の夜7時から10時の間であれば、ほとんどの場合、チームメイトと正常にコミュニケーションが取れます。送信した信号を彼らが理解し、返信を受け取ります。しかし、例えば徹夜でプレイした場合、多くは「ネット依存の少年」や「有利な状況」に陥り、何も起こらないときは逆風になり、彼らはあなたの家族を罵倒し、画面越しにその「悪意」を感じます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私はIT業界で長く働いており、ゲームも様々な種類を経験してきたため、競技ゲームは常に頭を使ってプレイすることを習慣にしてきました。それは反射速度や才能を競うものではなく、プロと比較したり、若者と比較したりすると、反応が遅いものです。私はチームを組んでプレイし、チーム全体の指揮権を握ることに慣れています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在のゲームの環境はどう言えるかというと、全体的に落ち着きがなく、以前のような純粋なものがなくなってしまったと言えるだろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卒業リーグをプレイした後、高段位の対局をプレイすると本当に疲れます。常に高度集中し、相手の謀略を考え、相手の定石を回避するという、終わった後も続けたくない状態です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正直に言って、あなたが非常に上手いので、プロの大会に出場しなければ、人生の軌跡にはほとんど影響しません。社交の手段としては有効ですが、生計を立てることはできませんし、社会で立ち上がることにもなりません。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;シングルプレイゲームとオンラインゲームは、異なる種類のゲームであり、その玩法、体験、技術において顕著な違いがあります。以下は、シングルプレイゲームとオンラインゲームの違いを理解するための重要な側面です：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;接続方法：&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;シングルプレイゲーム（オフライン/シングルプレイヤー）：このゲームは、ローカルデバイスで単独でプレイされ、インターネット接続が不要です。プレイヤーはネットワーク接続なしでゲーム体験を楽しむことができます。 - &lt;strong&gt;オンラインゲーム（マルチプレイヤー）:&lt;/strong&gt; これらのゲームは通常、インターネット接続を必要とし、プレイヤーが他のプレイヤーとリアルタイムでインタラクトするためです。オンラインゲームは協力型または対戦型のものが多く、オンラインのソーシャル性や競技性が含まれます。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;プレイヤーインタラクション:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;シングルプレイゲーム:&lt;/strong&gt; プレイヤーは主にゲーム内にある人工知能、あらかじめ設定されたタスクや敵対的な要素と相互作用します。ゲーム体験は通常、よりパーソナライズされ、ゲーム内デザインやストーリーの影響を受けます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;マルチプレイゲーム:&lt;/strong&gt; プレイヤーは世界中の他のリアルなプレイヤーとインタラクトできます。これには、ミッションの共同達成、対戦、競技大会、チャットやギルドシステムなどのソーシャル要素が含まれます。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ゲームデザインとコンテンツ:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;シングルプレイゲーム:&lt;/strong&gt; ゲームのデザインは、完全で独立したストーリーとゲーム体験を提供するのに重点を置いています。ゲーム内容は通常、あらかじめ設計されており、プレイヤーはゲーム内で探索、パズルを解いたり、戦闘したりします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;マルチプレイゲーム:&lt;/strong&gt; ゲームデザインは、リアルタイムインタラクションやプレイヤー間の競争または協力を考慮する必要があります。 ゲームの内容は、定期的なアップデート、オンラインイベント、ソーシャルインタラクションなどにより、よりダイナミックになる可能性があります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;技術要件:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;シングルプレイゲーム:&lt;/strong&gt; 通常はオフラインで動作し、デバイス性能およびインターネット接続の要件が比較的低くなります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;マルチプレイヤーゲーム:&lt;/strong&gt; 安定した高速なインターネット接続が必要であり、サーバーとネットワーク性能に対する高い要求があります。これにより、スムーズなリアルタイムインタラクションを保証します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ビジネスモデル:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;単機ゲーム:&lt;/strong&gt; 通常采用一次性購入またはダウンロードの商業模式で、プレイヤーはゲームを購入することで、ローカルデバイス上でゲームを完全にプレイできます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;オンラインゲーム:&lt;/strong&gt; 免费プレイ、広告、アイテム購入、サブスクリプションなど、さまざまな商業模式を採用し、サーバー運営とゲームコンテンツの継続的な更新を維持します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;これらの違いを理解することは、プレイヤーが自分の好みを明確にし、ゲームデザイナーがプレイヤーの期待に応えるのに役立ちます。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
