<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>사회 on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/tags/%EC%82%AC%ED%9A%8C/</link>
        <description>Recent content in 사회 on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ko/tags/%EC%82%AC%ED%9A%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>2025년 춘절 영화 속 정치 요소 분석</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/political-elements-in-chinese-new-year-films-2025/</link>
        <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 23:49:42 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/political-elements-in-chinese-new-year-films-2025/</guid>
        <description>&lt;p&gt;오랜만에 춘절 영화 보러 갔는데, 이번에는 두 편 보고 느낌이 좀 달랐다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 글은 2025년 설날 극장 영화의 새로운 변화를 탐구하며, 특히 《탐정 강림촌 1900》과 《哪吒之魔童闹海》에 초점을 맞추고 있습니다. 전자는 1900년 미국 샌프란시스코 차이나타운을 배경으로 하여 화교들이 인종차별과 압박을 받는 모습을 보여주며 사회 정치적 환경을 반영하고, 후자는 애니메이션 영화로서 풍부한 은유적 요소를 통해 현실 국제 정치 지형을 비판합니다. 예를 들어, 여의궁은 펜타곤을 연상시켜 미국 정치 체제를 풍자하고, 천원정 위에 있는 달러 기호는 달러 패권을 상징하며, 신선옥패는 미국 그린카드를 암시하여 신분 계층을 나타내고, 묵혼단은 생화학 무기를 연상시켜 악의적인 행위를 비판합니다. 두 영화는 새로운 관람 경험을 선사하고 영화 예술과 정치적 표현 간의 관계에 대한 성찰을 불러일으킵니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;설날-영화-스타일의-혁신&#34;&gt;설날 영화 스타일의 혁신
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;지난해 설맞이 영화는 주로 가볍고 즐거운 오락, 가족들과 함께 즐기는 스타일로 관객들이 명절에 몸과 마음을 편안하게 하도록 하는 데 중점을 두었고, 민감한 정치적 소재에는 거의 접근하지 않았다. 그러나 2025년 설맞이 영화는 기존 방식을 깨고 《탐정 강해설: 1900》과 《나저전: 모천의 소동》이 풍부한 정치적 요소를 담아내면서 관객들의 폭넓은 토론을 불러일으키고, 설맞이 영화에 새로운 분위기를 가져왔다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;시대-정치의-생생한-반영&#34;&gt;시대 정치의 생생한 반영
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;《당인街 探案1900》은 1900년 미국 샌프란시스코 차이나타운을 배경으로, 당시 화교들이 해외에서 심각한 인종차별과 억압을 받던 시대를 그립니다. 주인공들은 사건을 해결하는 동시에 사회 각계층의 차별과 불공정한 대우에 맞서 싸워야 합니다. 이 영화는 인종차별과 권력 다툼을 사실적으로 보여주며 당시의 사회 정치적 환경을 반영하고 있습니다. 이는 우리에게 격동의 시대에 화교들이 생존과 존엄을 위해 벌였던 힘겨운 투쟁을 보게 하고, 그 배경에는 깊이 생각해 볼 만한 정치적인 문제들이 있음을 보여줍니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이러한 역사적 배경은 현재 해외 화교들이 상업 분야에서 겪고 있는 어려움, 예를 들어 TikTok과 주수자 사건을 떠올리지 않을 수 없다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;현지시간으로 2024년 12월 6일, 미국 워싱턴 D.C. 연방항소법원이 TikTok의 요청을 기각하고 국가 안보를 명분으로 제정된 강제 매각 법안이 헌법적 심사를 통과했다고 판결했습니다. TikTok CEO 주수즈는 직원들에게 보낸 메모에서 “금지 명령을 구하고 미국 대법원의 심리를 기다릴 것”이라고 밝혔습니다. 이 사건의 발단은 미국의 ‘미국인의 외국 적대 세력으로부터 보호를 위한 법’으로, 바이트댄스는 법안 통과 후 270일 내에 미국 TikTok 사업을 매각해야 하며, 강제 매각 최종 기한은 2025년 1월 19일입니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이전에 여러 청문회에서 주쉬쯔 또한 많은 모욕을 받았습니다. 현지시간 2024년 1월 31일, 미국 의회 상원 법사위원회는 “대형 기술 기업과 온라인 아동 성착취 위기” 청문회를 개최했고, 유명한 반중 의원 톰 코튼은 주쉬쯔에게 연이어 8개의 국적 관련 질문을 던졌습니다. 그가 어느 나라 사람인지, 중국 국적이나 미국 국적을 신청한 적이 있는지 등을 물으며 심지어 그의 아내와 자녀의 국적까지 놓치지 않았습니다. 분명히 청문회 주제는 “온라인 아동 성착취”였지만, 의원은 화제를 TikTok이 중국 기업 바이트댄스 소유라는 점으로 돌려 주쉬쯔에게 주제와 무관한 질문을 하도록 했습니다. 영화 ‘덩타이 스트리트의 살인자 1900’에서 중국인이 해외에서 정당하지 못한 차별을 받는 것처럼, 주쉬쯔 또한 TikTok의 배경 때문에 상업 분야에서 부당한 대우와 의심을 받고 있습니다. 이러한 일련의 사건은 시대마다 해외 화교들이 자신의 발전과 권리 보호를 추구할 때 외부로부터 겪는 어려움에 직면한다는 점을 반영하며, 100년 전의 인종 차별이든 현재의 상업적 정치 공작이든 간에 우리에게 깊이 성찰해야 할 문제입니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;哪吒之魔童闹海에-숨겨진-정치적-은유-분석&#34;&gt;《哪吒之魔童闹海》에 숨겨진 정치적 은유 분석
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;《哪吒之魔童闹海》는 겉보기에는 평범한 애니메이션 영화처럼 보이지만, 여러 설정과 줄거리에 정치적 은유가 담겨 있다&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;권력 체계의 반영&lt;/strong&gt;: 여호궁은 도교 세계 최고 권력 중심지로 묘사되었으며, 건축 양식은 미국의 국방부 건물과 유사하고 내부적으로는 흰색을 주조로 사용하여 서방이 “보편적 가치”를 내세워 헤게모니즘을 추구하는 것을 상징합니다. 무량선옹이 이끄는 “요괴 퇴치팀”의 부하인 록남학녀는 미국 동맹 체계에서 일본과 한국에 대응한다고 여겨집니다. 여호궁의 “온라인 회의” 장면, 즉 십이금신이 모여 “봉신대전”을 논의하는 모습은 미국의 주도 하에 운영되는 NATO 회의와 같으며, “질서 유지”를 명분으로 다른 나라를 억압합니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;경제 횡포의 암시: 여무궁에서 단을 연단하는 데 사용된 천원도에는 달러 기호가 새겨져 있으며, 이는 미국이 경제 횡포로 타국의 자원을 ‘연금’한다는 것을 비유적으로 보여준다. 영화 속 무량선옹은 “대신 행도”라는 이름으로 용족을 가마솥에 던져 연단하며, 마치 특정 국가들이 ‘국제 규칙’을 빌려 이익을 추구하는 것과 같다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;신분과 계급의 은유: 나찰이 얻은 신선 신분을 상징하는 부적은 색상과 문양 디자인이 미국의 그린카드와 매우 흡사하여, 천상의 “타인”에 대한 배척과 계급 차별을 상징하며 현실에서 국가나 집단 간의 신분 차이와 불평등한 대우를 암시한다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;악행에 대한 암시: 무량선옹이 나차에게 강제로 먹인 멸혼단은 생화무기와 흡사하며, 이는 특정 국가들이 ‘구원’이라는 이름으로 파괴와 다른 나라의 멸망을 초래하는 행태를 비판하는 것이다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;자원과 발전의 상징&lt;/strong&gt;: 일곱 빛깔 보련은 중시조성(重塑)하는 나찰아와 오병(敖丙)의 육신에 있어 핵심적인 역할을 하며, 대국이 독점하는 에너지와 기술의 생명선을 상징한다. “정수옥액(瓊漿玉液)”은 여우궁(玉虛宮)의 “성仙 시험”을 통해 획득해야 하는데, 이는 현실에서 발전도국이 핵심 자원에 대한 의존과 패권 체제 하에서 겪는 “규칙적 약탈”을 반영한다. 보련의 일시적인 무효화와 회복 조건은 에너지 위기 하에서 소국의 생존 고난을 암시한다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;영화-예술과-정치적-표현에-대한-심층적인-고찰&#34;&gt;영화 예술과 정치적 표현에 대한 심층적인 고찰
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;이 두 편의 영화는 춘절 기간 전 국민 관람 열풍 속에서 정치적 요소를 녹여내 관객들에게 새로운 관람 경험을 선사하며, 단순한 오락 작품이 아닌 역사와 현실 속 정치 문제를 비추는 거울과 같은 존재가 되었습니다. 이는 우리가 영화 예술과 정치적 표현의 관계에 대한 깊이 있는 성찰을 하게 만들었습니다. 앞으로 영화 창작에서 감독들이 영화를 통해 사회 및 정치에 대한 견해를 더 많이 전달하게 될까요? 영화라는 강력한 문화 전파 매체가 예술적 표현과 함께 사회 현실에 대한 더 많은 관심과 고찰을 담당할 수 있을까요? 이러한 질문들은 우리가 영화를 감상하면서 깊이 있게 탐구해야 할 문제이며, 또한 영화 산업계가 예술과 현실의 융합 측면에서 더욱 다채로운 즐거움을 선사하기를 기대합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;이스터-에그&#34;&gt;이스터 에그
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;두부 대형 모델, 오늘 잘 안 되는 것 같아. 계속 멈춰서 글이 반쯤 나왔는데 멈춰버렸어. 다시 새 세션을 열어야 해.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
