<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>기금 on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/tags/%EA%B8%B0%EA%B8%88/</link>
        <description>Recent content in 기금 on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ko/tags/%EA%B8%B0%EA%B8%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>수수료 인하됐습니다, 수수료 인하됐습니다, 국내 초대형 ETF 일괄 수수료 인하입니다</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/reduced-fees-large-domestic-etf/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 03:08:48 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/reduced-fees-large-domestic-etf/</guid>
        <description>&lt;p&gt;화태보래 훙신300 ETF 등 공고 하향 종합 수수료율을 동종 최저 수준으로 조정&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11월 19일, 화태보리자금 공고에 따르면 투자자와의 투자 자산 관리 수요를 충족하기 위해 &lt;strong&gt;INLINE_CODE_0&lt;/strong&gt;, 화태보리沪深300 ETF 및 관련 기금의 운용 보수율과 수탁 보수율을 인하하고 관련 기금 계약 내용을 수정합니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;调整后，华泰柏瑞沪深300ETF及其联接基金的年管理费率降至0.15%，年托管费率降至0.05%，全部调至指数基金的最低一档费率。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;거의 동시에, 업계 선두 주자인 화샤(华夏) 沪深300 ETF, 화샤 상증50 ETF, 남방 중증500 ETF, 자실(嘉实) 沪深300 ETF, 일방다(易方达) 창업판 ETF 등도 운용보수 및 수탁보수를 인하한다고 발표하며, 수수료율을 모두 0.15%와 0.05%로 낮췄습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;기존 ETF 수수료 인하와 달리 이번에는 시장 내 규모의 우위를 가진 상품이 자발적으로 수수료를 인하한 것으로, 향후 업계에 미치는 영향이 클 것으로 예상된다. 거래소 데이터에 따르면 11월 18일 현재 화태베어 沪深300 ETF 규모는 3700억 위안을 넘어섰으며, 이는 현재 시장에서 가장 큰 규모의 ETF이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;가장 큰 규모의 슈퍼 ETF들이 선제적으로 수수료를 인하하면서 투자자에게 이익을 돌려주려는 의지를 보여주고, 투자자들이 더 높은 가격 대비 성능으로 인기 있고 유동성이 좋은 펀드에 투자할 수 있게 되었다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;업계 전문가들은 규모의 경제를 가진 ETF의 수수료 인하는 한편으로 공모펀드가 대중에게 금융 서비스를 제공하는 기능과 투자자들의 보유 비용을 낮추고 수익률과 투자 만족도를 높이는 데 도움이 된다고 분석합니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;낮은 수수료는 또한 제품 자체의 경쟁력을 더욱 높이는 데 유리하며, 유동성 흡인 효과와 비용 운영 우위가 더해져 장기 투자 자금 유입을 촉진하고 “장기 투자 생태계” 구축에 기여할 것으로 기대된다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;최근 거래의 유연성, 높은 투명성, 강한 유동성 및 낮은 투자 장벽 등의 독특한 장점으로 인해 광범위 ETF는 자금 유입과 “장기 투자”를 위한 주요 경로가 되었습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이번 가격 인하는 A주 시장의 자금이 보다 원활하게 유입되도록 하는 일종의 “촉진제”가 될 가능성이 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;사후기&#34;&gt;사후기
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;정기 투자 중인 천홍 펀드 발표는 아직 없지만, 따라갈 가능성이 높다. 업데이트가 없다면 다른 펀드로 변경해야 할 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;원 관리비율: 0.5%, 수탁수수료: 0.1%. 신규 관리비율: 0.15%, 수탁수수료: 0.05%. 여전히 큰 폭의 인하입니다.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>기금 및 고수익 자산 관리</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/fund-and-fixed-income-wealth-management/</link>
        <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 11:27:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/fund-and-fixed-income-wealth-management/</guid>
        <description>&lt;p&gt;90년대에 태어난 우리 세대에게 2008년 금융 위기는 별다른 느낌이 없었고, 어렸고 재테크할 나이가 아니었으니까. 2015년의 강세장은 웅장하게 시작했지만, 역시나 국가가 시장을 구하기 위해 개입했다. 동시에 이로 인해 펀드라는 개념이 일반인의 시야에 들어왔다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;알리바바와-알리페이&#34;&gt;알리바바와 알리페이
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;알리페이는 알리바바 산하의 자연스러운 트래픽 유입구로서, 처음부터 결제 도구로 포지셔닝되었으며, 펀드 구매 시 대부분의 사람들이 알리페이를 선택했습니다. 알리페이는 펀드 판매를 일반 쇼핑처럼 만들었고, 2019년부터 시작된 소규모 강세장과 펀드 매니저들의 협력은 근본적으로 코로나19로 인한 통화량 급증에 기인합니다. 투자한 사람들은 모두 돈을 벌었고, 투자하지 않은 사람들도 부러움을 느끼며 뛰어들었습니다. 신규 펀드의 규모가 100억 원을 돌파하는 속도가 점점 빨라지고 있으며, 주부들이 펀드를 구매하기 시작하면서 천억 규모의 펀드도 머지않아 가능해질 것입니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;알리바바의 펀드 판매 플랫폼이 인기를 얻기 전에는 일반적인 사람들이 펀드를 접할 기회가 은행에 돈을 맡길 때였고, 지점장은 다양한 재테크 상품을 적극적으로 소개했습니다. 하지만 인터넷의 포장과 홍보 페이지 안내, 그리고 펀드 판매 기관이 지불하는 터무니없는 광고비 때문에 알리페이가 제공하는 펀드 광고는 합리성을 벗어났습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;제시된 상승폭 데이터에서 최근 3년 수익률만 표기하고, 기존 펀드는 연평균 수익률만 기재한 이유가 무엇입니까? 매년 평균 수익률을 별도로 기재하지 않는 이유는 계산이 어렵기 때문인가요? 아니면 데이터가 좋지 않아 고객의 구매를 유도하기 어려울 것이기 때문인가요?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;고정-수입-자산-관리&#34;&gt;고정 수입 자산 관리
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;중국은 아직 마이너스 금리 시대에 접어들지 않았고, 은행 예금과 국채가 가장 안전한 고수익 상품입니다. 순 채권 펀드도 괜찮습니다. 중국의 평균 임금을 확인하려면 각 지역 통계청에서 발표하는 데이터를 참고하시면 됩니다. 필자는 자산 규모 200만 위안, 연화 수익률 4% 환산 시 대부분 도시의 평균 임금보다 매년 더 높은 수익을 얻는 간단한 시나리오를 제시합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;사후기&#34;&gt;사후기
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;개인적인 경험에서 더 많은 이야기를 할 수 있지만, 더 자세히 알고 싶다면 경제 관련 서적을 직접 찾아보는 것을 추천합니다. 맹목적으로 따르지 마세요. 평범한 가정이라면 재무의 핵심은 가치 보존이며, 위험한 투자를 통해 부자가 되는 꿈을 꾸는 것이 아닙니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;큰아버지가 늘 하시는 말씀:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;적절한 시간에 적절한 일을 해야 가치가 가장 크다. 책을 읽을 때는 열심히 읽고 좋은 학위를 받는 것이 전단지를 나눠 돈을 버는 것보다 낫다. 졸업 직후에는 성실히 일해야 임금 인상이 풍부한 보상을 가져다준다. 결혼할 때에는 집안을 돌보는 법을 배워야 한다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;관심 있는 분들은 이 연설문 한번 보시고, 시간이라는 것에 대한 답을 찾으려면 많은 책을 읽어야 하는데, 본문에 텍스트 원본이 있습니다&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
