<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>국경일 on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/tags/%EA%B5%AD%EA%B2%BD%EC%9D%BC/</link>
        <description>Recent content in 국경일 on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ko/tags/%EA%B5%AD%EA%B2%BD%EC%9D%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>국경일 전후 주식시장의 “냉혹과 열정의 두 가지 얼굴”: 급등과 급락의 극적인 전환</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/national-holiday-stock-market-rollercoaster/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 03:42:26 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/national-holiday-stock-market-rollercoaster/</guid>
        <description>&lt;p&gt;2024년 국경일 직전, 중국 증시는 눈부신 상승세를 보였으나 휴일 이후 극적인 하락세로 돌아섰다. 이러한 증시의 “냉난상치(冰火兩重天)”는 투자자들에게 롤러코스터와 같은 경험을 안겨줄 뿐만 아니라 정책, 경제 및 시장 원리에 대한 깊은 성찰을 불러일으켰다.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;지난해 국경절 전 주식 시장 급등을 주제로 블로그를 작성하되, 국경절 이후의 급락도 잊지 않도록 하십시오. 기사 형식으로 작성합니다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;국경일-전-주식-시장-급등-정책-주도의-축제&#34;&gt;국경일 전 주식 시장 급등: 정책 주도의 축제
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2024년 국경절 전 5개의 거래일 동안 중국 증시는 침체에서 순식간에 ‘들끓는 모드’로 전환되었다. 9월 30일, A주 시장은 전반적으로 큰 폭으로 상승하며 주요 지표들은 모두 사상 최고치를 경신했다. 상하이 지수는 8.06%, 선전 종합 지수는 10.67%, 코스닥 지수는 15.36% 급등했으며, 베이징 증시 50 지수는 역대 최고 일일 상승률인 22.84%를 기록했다. 시장 심리가 극도로 고조된 가운데, 상하이, 선전, 베이징 세 거래소의 당일 거래액은 26115억 위안에 달하며 전날보다 11559억 위안 증가했다. 대다수 5300개 이상의 종목이 상승세를 보이며 ‘모두 빨간색’의 모습을 연출했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이번 시장 상승세의 핵심 동력은 정부의 예상외로 강력한 정책 발표와 그에 따른 시장 기대 변화에서 비롯되었습니다. 9월 24일, 중국인민은행이 지준율 인하, 금리 인하, 기존 주택담보대출 금리 인하 및 주택담보대출 최소 목돈 비율 통일을 발표했습니다. 9월 26일 중앙정치국 회의에서는 재정 및 통화 정책을 통한 경기 부양 노력을 강조하며 자본 시장 활성화를 위해 장기 자금 유치를 적극적으로 독려했습니다. 9월 30일에는 부동산 지원 정책 4가지가 집중적으로 발표되었습니다. 이러한 정책들은 정부가 시장과 성장을 안정시키겠다는 의지를 시장에 전달했습니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;국경절-이후-주식-시장-급락-흥행-직후의-침착과-조정&#34;&gt;국경절 이후 주식 시장 급락: 흥행 직후의 침착과 조정
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;그러나 국경절 연휴가 끝난 후 시장 심리가 급격히 악화되었다. 10월 8일, A주식은 거의 한도 폭의 강세로 시작했으나, 급등 이후 시장은 격렬한 변동을 겪으며 하락 마감했다. 그 이후 시장 중심이 계속 하락하여 10월 16일까지 상하이 지수는 15% 이상의 등폭을 기록하고 누적 하락 470여 점에 달했다. 10월 8일부터 10일까지 A주식 핵심 지표는 전반적으로 하락세를 보였으며, 특히 창업판 지수는 6.21% 하락했다.
이번 폭락의 원인은 한편으로는前期 급등으로 인한 위험 해소이고, 다른 한편으로는 시장의 정책 기대 조정과 관련이 있습니다. 일부 투자자들은 정책의 단기 효과는 나타나고 있지만 장기적인 효과는 더 지켜봐야 한다고 생각합니다. 또한 해외 시장의 변동성도 A주에 영향을 미쳤습니다. 10월 9일, 항셍지수는 9.41% 폭락했고, A50 선물은 10.4% 폭락하며 시장 하락을 더욱 심화시켰습니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;시장-성찰과-전망&#34;&gt;시장 성찰과 전망
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;국경일 전후 주식 시장의 격렬한 변동은 시장에 정책, 경제 및 시장 원리에 대한 깊이 있는 성찰을 불러일으켰습니다. 한편 정책의 단기적인 경기 부양 효과는 뚜렷하지만 장기적인 영향은 지켜봐야 할 것입니다. 다른 한편으로는 시장의 급격한 상승과 하락은 투자자들이 합리성을 유지하고 감정적인 투자를 피하도록 상기시키기도 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;향후 A주 시장이 진정한 “장기 상승세”를 보일 수 있을지는 정책이 실체 경제에 효과적으로 전달되어 궁극적으로 경제 펀더멘털의 실질적인 개선을 이끌어낼 수 있는지에 달려 있습니다. 투자자는 정책의 구체적인 실행 상황과 경제 지표 변화에 유의하며 합리적으로 투자 전략을 조정해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;국경일 전후 주식 시장의 급등락은 정책과 시장 간의 경쟁이며, 투자자 심리에 대한 시험대였다. 이 “차가운 불길” 같은 변동성 속에서 우리는 시장의 힘과 정책의 영향력을 목격했다. 앞으로 시장이 어떻게 펼쳐질지 지켜보겠다.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
