<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>投資 (Tōshi) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E6%8A%95%E8%B3%87-t%C5%8Dshi/</link>
        <description>Recent content in 投資 (Tōshi) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Fri, 20 Jun 2025 00:23:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E6%8A%95%E8%B3%87-t%C5%8Dshi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>日々のたわごと</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/daily-musings/</link>
        <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 19:07:33 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/daily-musings/</guid>
        <description>&lt;p&gt;AIは日常の開発ワークフローに浸透しており、最近投資の方向転換があり、エクイティとETFへのシフトとなりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;オープンソースプロジェクト&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;プロジェクト記録&#34;&gt;プロジェクト記録
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;先週、暇つぶしにGitHubバッジを取得するためにIssueモジュールを使い始めました。以前コードを書く際に、AIの変更内容を記録する場所を探していました。個別にドキュメントを作成するのは散らかってしまいがちでした。しかし、Issueモジュールを使用することで、バグ、機能、改善などのラベルで区別し、記録が明確かつ効率的にできるようになりました。将来使わない可能性もありますが、記録を残しておくことは蓄積にもなります。
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://github.com/ttf248/comic-reader/issues?q=is%3Aissue&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Issueリストの確認&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;リリースノート&#34;&gt;リリースノート
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;リリース記録を記載します。最近の関連コミットを見つけ、すべてAI生成のコミット記録であるため、ウェブインターフェースから近隣のすべてのコミット記録をコピーし、それをAIに整理させることで、素晴らしいリリース記録を作成できます。
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://github.com/ttf248/comic-reader/releases/tag/v1.9.0&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://github.com/ttf248/comic-reader/releases/tag/v1.9.0&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;アクティビティ&#34;&gt;アクティビティ
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;GitHubの個人ページをきちんと整理したことで、見栄えが良くなり、結果的にコーディングへの積極性が高まりました。なぜなら、データ可視化によって、ある種のものは、非常に奇妙で、簡単なポジティブなフィードバックが、持続するためのモチベーションを生み出すことができるからです。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;trae&#34;&gt;Trae
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;有料で1ヶ月の体験版を購入しましたが、どう表現するか分かりません。VSCode内でもClaude4モデルを使用しており、バイト（ByteDance）のIDE体験の方が優れており、実戦的な効果も優れています。場合によっては、同じ問題に対してTraeがより良い回答を提示することもあります。今後、年額料金を購入しても良いでしょうか？現状の「適当に弄っている頻度」では、Traeの利用回数が足りなくなる可能性があります。杞憂（きゆう）して構いません。後で使い切ったら考えれば良いですし、バイトには他の有料プランがあり、より多くの呼び出し回数を購入できるかもしれません。
&lt;del&gt;簡単な小さな問題に対しては、マイクロソフトのものを使用しており、GitHub Copilotや各モデルも利用可能です。&lt;/del&gt;
計画は頓挫しました。GitHub Copilotも呼び出し回数に制限が加えられました。&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://docs.github.com/zh/copilot/about-github-copilot/plans-for-github-copilot#models&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;618での制限に関する情報&lt;/a&gt;
現在の使用量を確認するには&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://docs.github.com/zh/copilot/managing-copilot/understanding-and-managing-copilot-usage/monitoring-your-copilot-usage-and-entitlements#downloading-a-monthly-usage-report&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;こちら&lt;/a&gt;を参照してください。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;投資&#34;&gt;投資
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;結局、恒生通融通が開通して以来、香港株式市場で取引したことがなく、小米の新車発表を狙って少し買い増し、値上がりすれば売却し、値下がりすれば再び買い戻す、といった操作を何度か繰り返しましたが、新車の発売には至らず、株式でわずかな利益を得ることができました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この頃、恒生通の資金の流れを眺めるのが無意味ではなく、美团は資金の純流入であり、それに便乗して投資し、成功裏に株主となりました。しかし、全体的な資金の流れを見過ごし、国内からの買い入れ資金はその一部に過ぎず、香港市場には多くの外国資本も存在することに気づきました。今回、実際に試してみることで、ブルーチップ株を長期保有し、徐々に収益を増やす方法が有効であることを確認できました。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;ポジションのコントロールと損切りは、&lt;strong&gt;人の本性とは対照的なもの&lt;/strong&gt;です。焦らず、焦らず、急がないことが大切です。小米の新車が期待外れだった場合、どうやって売却するかという問題です。投資に対する認識はまだ十分ではなく、もっと本を読んだり、学んでいく必要があります。米連邦準備制度理事会（FRB）が利下げを示唆しないため、香港株式市場は一波の暴落し、建玉を入れるタイミングを遅らせることは適切ではありません。しかし、利下げというニュースが出た場合、香港株式市場は大暴騰することになります。これが投資であり、人間の本性を試すものです。
「&lt;strong&gt;常々口にする言葉：買うのは国の運だが、自分はそれを信じているとは言えない&lt;/strong&gt;」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上記の国運の信仰を抛却して、**もう一つ重要なのは注意（注意力）**です。長期的な投資をするのであれば、頻繁にチャートを見ることは意味がありません。毎朝10分、取引終了後に10分ほどを目視で確認する程度で十分です。最終的に期待できる収益率はどれくらいでしょうか？明確な損切りポイントも設定されていません。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;市場が暴落した際に、腾讯は依然として魅力的な投資対象となり、資金が集まりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;| 00700 | 腾讯控股 | 498.600 | 80.08億 |&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;投資-1&#34;&gt;投資
&lt;/h2&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;コード&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;名称&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;最新価格&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;取引量&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;03690&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;美団-W&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;128.100&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;68.81億&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;投資-2&#34;&gt;投資
&lt;/h2&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;コード&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;名称&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;最新価格&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;取引量&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;09992&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;泡盛マット&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;247.200&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;57億&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;投資-3&#34;&gt;投資
&lt;/h2&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;コード&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;名称&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;最新価格&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;取引量&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;09988&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;アルバビバグループ-W&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;109.800&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;53.22億&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;投資-4&#34;&gt;投資
&lt;/h2&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;コード&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;名称&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;最新価格&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;取引量&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;01810&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;小米グループ-W&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;53.050&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;41.05億&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>投資して儲けるというのは、急がないと意味がない。焦っても無駄だ。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/investing-takes-time/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 20:30:24 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/investing-takes-time/</guid>
        <description>&lt;p&gt;数年間の株式投資の経験を振り返ると、大金を稼げなかったものの、大きな損失も出せなかった。最大の問題は、資金の流れが不合理であり、精神状態が不安定だったことだ。現在の段階では、主な収入源は仕事で、毎日労働によって固定給を得ており、お金の変化に対する耐性は債券や銀行預金といったものに留まっている。しかし、人は欲を持つものであり、仕入れを少なくすれば株価が上昇しても利益を得られないし、仕入れを多くすれば株価が下落して損失を被る。このような状況では、精神状態の安定が非常に重要であり、それは富を守るための助けとなるだろう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;過去の損失事例&#34;&gt;過去の損失事例
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;新規参入時を除いて、小盤株や次新株に触れる機会があり、その後は主に大型株や大口指数ファンドに投資しました：工商銀行、中国連通、恒生電子、中興通信など、様々な大型株指数ファンド。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ブルーチー（老钱）と呼ばれる安定した株と組み合わせることで利益を出す戦略です：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;恒大の問題が発生した際、銀行株が暴落し、経済全体の景観に対する認識に欠けていたため、早期に市場から撤退することができました。この状況は、不動産が中国経済における割合が高いため、関連するリスクを考慮できず、最終的に「強制破綻」という形で株価が下落しました。その後、工商銀行のような優良株は2年間ほど上昇しました。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;貿易戦の初期段階で、中興通信が大きな打撃を受け、株価も大幅に下落しましたが、その後徐々に回復しました。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;恒生電子は長年投資してきた銘柄であり、アリババ（蚂蚁金服）が退任した後も株価は大幅に下落しましたが、この株式には強力な庄家が存在し、毎年何度か株価を押し上げる操作を行うことができました。適切なポジションサイズを維持することで、大きな損失を被ることはありませんでした。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;債券投資&#34;&gt;債券投資
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;どうでしょうか、これも利率下落の周期を拾ったと言えるでしょう。杭州での仕事に変動があり、住宅購入の計画を放棄し、手元にあった債権はすでに銀行の定期預金で配置しており、以前投資していた債券に注目し、債券への投資比率を大幅に増やしました。ちょうどこの数年間の利率が下落しており、債券の牛市（利回り上昇の時期）に乗ることができました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帰省した杭州での半年の仕事では、多くのことを停滞して考え、家は必ずしも購入する必要はなく、海外で働く必要性もないこと、自身の耐圧能力もそれに伴い変化すること、失業した場合の住宅ローンが山のように積み重なることを改めて認識しました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;投資収益期待&#34;&gt;投資収益期待
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;「3年定期預金の対標を口头上には喊着（言っている）が、実際は貪心を持ってさらに多く欲しいと考えており、最初からポジションを増やすことに焦り、その後キャッシュフローが枯渇してしまう。」 保険の購入、住宅ローン、結婚など、資金の大頭となるものは全て、全体的な計画において十分なキャッシュフローを残していないため、その後のキャッシュフロー不足につながる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今後の計画は長期保有する&lt;strong&gt;券商ETF&lt;/strong&gt;と&lt;strong&gt;恒生科技指数&lt;/strong&gt;であり、資産全体の配分としては、保険を底仓（ベース）、中長期的債券、そして株式ファンドである。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>ファンドと固定資産運用</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/funds-and-fixed-income-wealth-management/</link>
        <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 11:27:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/funds-and-fixed-income-wealth-management/</guid>
        <description>&lt;p&gt;90年代生まれの私たち世代にとって、08年の金融危機は、ほとんど感覚を伴わなかった。なぜなら、当時まだ若く、投資や資産運用といった理財の知識も身につけていなかったからだ。2015年に起きた牛市（うしじ）は、その勢いが凄まじく、終焉を迎える際にも大きな騒ぎとなった。最終的には国家が市場を救済に出たことで落ち着きを見せた。この頃に、基金という概念が一般の人々の目に触れるようになったのである。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;蚂蚁金服と支付宝&#34;&gt;蚂蚁金服と支付宝
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;支付宝は、その天然のトラフィックインポートとして、蟻（アンチ）グループの下位に生まれた時点で決済ツールとしての位置づけを確立しました。支付宝は、微信と同様に投資ファンドを購入し、ほとんどの人々が支付宝を選択しました。また、支付宝は投資ファンド販売を単なる買い物に変えることに成功しました。2019年以降始まった小牛市（ショーニイシ）において、基金マネージャーの集団暖房、結局のところ、それがパンデミックによる通貨の大規模放出によって引き起こされたものです。入場した人はすべて利益を得て、入場しなかった人は羨望の眼差しを向け、急いで入場しました。新ファンド規模が百億元を超える速度がますます加速しており、マザーズ世代が投資を開始するシーンにおいて、数兆円規模のファンドもすぐそこまで来ているでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;インターネット基金販売プラットフォームが蟻（アンチ）をコードとする形で爆発的な人気を博す以前、平明百姓が投資ファンドに触れるのは、銀行で貯金をする際に、ブースターが熱心にさまざまな金融商品を紹介してくれる場面でした。インターネットの包装やプロモーションページの情報ガイダンス、投資ファンド販売機関が提供する高額な広告費が、支付宝が提示した投資ファンド広告を完全に非合理的なものに変えました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;通常の銀行定期預金利回り4％、以前は非常に過熱していたP2P投資で8％、クレジットカード還款利息12％です。当社の主人公である支付宝が宣伝する投資ファンドは150％、250％と市場を席巻し、市場内では誰もが喜びました。市場が下落した場合？それは支付宝が火遊びをしているに等しい&lt;/strong&gt;。提示されたリターンのデータには、最近3年間の収益グラフのみが表示され、伝統的な投資ファンドは年平均収益のみが表示されます。なぜ単独で毎年の平均収益を表示できないのでしょうか？それは計算が難しいからでしょうか？答えは否定です。なぜなら、そのデータは顧客の投資ファンド購入を誘導するのに適していないからです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;固定收益理财&#34;&gt;固定收益理财
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中国尚未步入负利率时代，银行存款、国债是最为稳妥的固定收益产品；纯债基金也是不错的选择。中国的平均工资多少，各位自行查阅各地统计局公布的数据即可。 笔者写个简单的场景：资产规模200万，年化收益4%折算，每年的收益都超过了大部分城市的平均工资。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;跋談&#34;&gt;跋談
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;これは個人的な経験に基づいたもので、書けることはたくさんある。もっと深く知りたい場合は、経済に関する書籍を色々読んでみることをおすすめする。盲信するようなことはしない方が良い。普通の家庭における資産形成の核心は保全であり、火事を起こして夢のような富を築こうとするのではない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曽我伯がいつも言う言葉がある：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;適切なタイミングで適切な行動をとれば、価値は最大になる；勉強しているときは真面目に勉強し、良い学位を得る方が、チラシ配いでアルバイト代を稼ぐよりもずっと良い；就職したら真面目に働くことで、給与の伸び幅が豊かな報酬をもたらしてくれる；家を持ったら、家を守ることを学ぶ必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;終わりに&#34;&gt;終わりに
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;興味のある方は、ぜひこちらの講演原稿をご覧ください。「時の流れについて」というテーマで、多くの書籍を読み込むことの大切さを説いています。原文のテキストファイルは当サイトにてご用意しております。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
