<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>ソーシャル (Sōsharu) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E3%82%BD%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%A3%E3%83%AB-s%C5%8Dsharu/</link>
        <description>Recent content in ソーシャル (Sōsharu) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 20:54:02 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E3%82%BD%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%A3%E3%83%AB-s%C5%8Dsharu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>野蛮資本時代の終焉：英雄聯盟eスポーツ時代終了</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/end-of-league-of-legends-era/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 07:19:39 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/end-of-league-of-legends-era/</guid>
        <description>&lt;p&gt;eスポーツ産業は、過去10年以上で急速な発展を遂げ、世界的に無視できない文化現象となっています。特に「League of Legends」（英雄伝説）（以下LOL）を代表するMOBAジャンルのゲームは、プレイヤーに競技の楽しさを提供するだけでなく、資本に強力な推進力を与え、一連のエスポーツプラットフォームやイベントの活発な発展を促進しました。しかし、これまでのすべてが資本の流入とエンターテイメント産業の台頭に伴い、徐々に衰退へと向かっています。パンダTVの隆盛と崩壊、斗鱼（ドウユー）と虎牙（ホアヤ）の競争は、「ワイルドキャピタル時代」の終焉を象徴し、eスポーツ業界の天時地利人和も変化の兆しが見えています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第一章電競の台頭と資本の注入&#34;&gt;第一章：電競の台頭と資本の注入
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.1 初期における電子競技：草根からプロ化&lt;/strong&gt;
初期の電竞産業は比較的草根的なスタートを迎え、特に中国市場においてはその傾向が顕著でした。多くのプレイヤーがゲームへの情熱を活かし，《星の衝突》（スタークラフト）やDotaといったゲームで競技に参加しました。しかし、電競の真の台頭は《英雄伝説》（League of Legends）の発表とプロモーションによって始まりました。2011年に《英雄伝説》が正式に中国市場に進出した後、電竞はニッチなコミュニティから徐々に大衆文化の一部へと発展していきました。特に2013年以降、LPL（中国プロリーグ）が段階的に形成され，《英雄伝説》が中国の電競産業における中心的な存在となりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.2 資本の異常な流入：熊猫TVと電竞ライブ配信プラットフォームの台頭&lt;/strong&gt;
2015年は中国の電競業界における分岐点となりました。資本の流入により、電競は単なる競技イベントからより巨大な産業チェーンへと進化しました。熊猫TVがその代表的な存在として、過剰な資本によって生まれたものとなりました。王思聰（熊猫ライブの創業者の一人）が投資した熊猫TVは、革新的なコンテンツと莫大な投資で多くの視聴者やユーザーを引きつけ、急速に台頭しました。しかし、これは資本の「無慈悲」な流入の典型例であり、市場への過度な追い求めは、忍耐力や長期的な視点を欠く結果をもたらすことがあります。熊猫TVの資金と人的資源への投資は短期的に一定の成果を上げたものの、管理の問題と資本への過剰依存により、2019年に破産しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.3 ライブ配信プラットフォームの競争：斗鱼と虎牙の「資本戦争」&lt;/strong&gt;
熊猫TVの崩壊は電競ライブ配信業界の衰退を引き起こさず、むしろ斗鱼（ドウユー）や虎牙（ホアヤ）といったプラットフォームの台頭を促しました。斗鱼と虎牙は二大ライブ配信プラットフォームとして電競業界のリーダーとしての地位を確立し、互いの競争はますます激化しました。斗鱼は初期に《英雄伝説》プロリーグのライブストリーミングやトップレベルのストリーマーへの契約を通じて、電競ライブ配信の基準となりました。一方、虎牙は電競イベントへの投資の拡大と自社のプラットフォームにおける多角的な展開によって、斗魚との差を徐々に縮小しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この過程で、資本が再び大きな役割を果たしました。2018年に斗鱼が成功裏に株式公開（IPO）を実現し、虎牙も同年に行いました。資本の急速な流れは業界の高集中化をもたらし、プラットフォーム間におけるストリーマーや著作権などの分野での激しい競争を生み出し、「資本戦争」と呼ばれる状況を形成しました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第2章汎娯化とeスポーツの融合&#34;&gt;第2章：汎娯化とeスポーツの融合
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.1 汎娯化潮流：資金の流れが多様なエンターテイメントプロジェクトへ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;資本がeスポーツ業界に注力するにつれて、eスポーツプラットフォームの内容は汎娯化を遂げている。eスポーツ配信者は、試合解説やイベント生放送だけでなく、歌唱、ダンス、ライブインタラクションなど、さまざまなエンターテイメント形式へと展開している。プラットフォーム上のコンテンツはより豊富になり、eスポーツを核としつつ、多様なエンターテイメント要素を含むエコシステムが徐々に形成されている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、汎娯化は問題も引き起こしている——eスポーツ本来の競技に焦点を当てた文化は徐々に後退し、エンターテインメント至上主義の流れが台頭してきた。この傾向により、かつてeスポーツを深く愛していた観客たちは離脱感情を抱き、資本も他のエンターテイメント分野へと目を向け始めている。過剰な資本の流入と利益追求により、eスポーツ産業の本質は徐々に曖昧になり、本来競技性を核とした価値理念が弱体化している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.2 汎娯業界の台頭：資本の撤退と転換&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ショートビデオプラットフォーム、ライブ配信プラットフォーム、娱乐圈など、他の汎娯業界の台頭とともに、資本は徐々にeスポーツからより広範なエンターテイメントコンテンツへと資金をシフトしている。この過程で、テンセント、アリババ、バイト跳動などの大手企業も、eスポーツプロジェクトのみに依存せず、映画、音楽、ショートビデオなどの分野への投資を拡大している。特にバイト跳動の台頭は、抖音（ドウイン）などのショートビデオプラットフォームの爆発的な成長により、eスポーツが他のエンターテイメントコンテンツによって覆い隠されるようになった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第3章英雄聯盟の青黄不接時代紅利の衰退&#34;&gt;第3章：英雄聯盟の「青黄不接」：時代紅利の衰退
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2011年に《英雄聯盟》（League of Legends）が中国市場に参入以来、それは中国eスポーツ業界における代名詞となり、数多くのプロ選手、チーム、大会を創出し、巨大なeスポーツ産業を生み出した。しかし、十数年を経て，《英雄聯盟》は中国eスポーツのリーダー的存在として、「青黄不接」（青色でなくなりつつある）の段階に入っている。特に近年では，《英雄聯盟》の影響力は徐々に低下し、顕著な衰退の兆候が見られる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.1 プレイヤー群の「断層」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最も顕著な変化はプレイヤー群の断層である。当初、eスポーツの急速な発展は大量の青少年プレイヤーによる支持に依存しており、その多くが《英雄聯盟》を通じてプロ選手や観客となった。あのネット中毒の少年たちは、「時代紅利」（時代の恩恵）の下で育ち、LOL（League of Legends）をもたらす競技魅力に没頭し、それが業界全体の急速な拡大を推進した。しかし、時間の経過とともに、これらのプレイヤーは成長し、社会に進出し、他の生活や職業へと転向していった。同時に、新たな世代の若年プレイヤーは《英雄聯盟》に対する熱意が昔ほどではなく、eスポーツの受衆群は明確な年齢偏差と興味の低下を示している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.2 ゲームコンテンツの「疲労」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《英雄聯盟》は何度もアップデートや改版を経て、依然として一定の競技魅力を維持しているものの、ゲーム自体のコンテンツイノベーションはやや力不足である。毎年発表されるバージョン更新、ヒーローバランス調整、新プレイスキルの導入などは、根本的にプレイヤーが求める新鮮さへの欲求を解決することができなかった。同時に、MOBA（マルチプレイヤーオンラインバトルアリーナ）ゲーム市場は飽和状態にあり、他のタイプのゲーム（例：王者荣耀（One Piece Unified Front）、和平精英（Game for Peace））が急速に台頭し、かつて《英雄聯盟》の顧客層であった大量のプレイヤーを奪っていった。このような競争状況により，《英雄聯盟》は常に「追従者」の役割から抜け出せない。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;結論eスポーツ産業の未来はどこへ向かうのか&#34;&gt;結論：eスポーツ産業の未来はどこへ向かうのか？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;eスポーツ産業は、まるで空にそびえ立つ高楼のように、インターネット業界における過剰な資金が新たなトレンドを求めてさまよう中で生まれたものだ。そして、eスポーツ産業はそのターゲットの一つとして注目を集めている。国内の人口ボーナスを背景とした短期間での爆発的な成功を収めたものの、それは確固たる基盤の上に築かれたものではない。資本の過剰流入、人材の不足、ゲームコンテンツの衰退といった問題が、eスポーツ産業の健全な発展を阻害している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学時代以前は、ゲームをプレイする時間がほとんどなく、リーグは一代一貫した成長を伴うものとして存在していた。総决赛を何本も見た経験から、傍観者としての視点から見ると、中韓の選手、特にFakerのような国内の選手が、大会期間中に常に緊張と不安を感じるのを理解している。もちろん、選手の心理的なプレッシャーは大きいことは承知している。しかし、この業界は10年以上も発展してきたにもかかわらず、選手の心理問題はチームによって十分に重視されておらず、その点に改善が見られない。国内の玩法は依然として、選手自身の才能に依存している。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>ゲームの多面性：心理発達とソーシャルエンターテインメントの交差点</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/games-multidimensionality-psychological-development-social-entertainment/</link>
        <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 15:07:45 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/games-multidimensionality-psychological-development-social-entertainment/</guid>
        <description>&lt;p&gt;現代のデジタル時代において、ゲームは単なる娯楽という枠を超え、人々の日常生活に欠かせない一部となっています。心理学的な観点から見ると、ゲームは異なる年齢層の人々心理の発達においてそれぞれ異なる役割を果たし、同時に社交・娱乐との密接な繋がりも持ち合わせています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;心理状態&#34;&gt;心理状態
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;若者たちは自己探求とアイデンティティ形成の段階にあり、&lt;strong&gt;ゲームは彼らに低コストで試行錯誤できる環境を提供します&lt;/strong&gt;。ゲームを通じて、彼らはさまざまな役割やライフスタイルを試し、好奇心や探求心を満たすことができます。一方、年齢が成長するにつれて、個人の興味や価値観は徐々に安定し、ゲームが生活目標や興味関心に合わなくなる可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;社交属性&#34;&gt;社交属性
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;同時に、ゲームも社交活動の一部となり、特に若年層にとって重要な役割を果たしています。彼らはゲームを通じて友人を作り、ソーシャルネットワークを構築し、ゲームが社交の架け橋となるのです。しかし、年齢とともに社交圈が安定するにつれて、社交ニーズはより成熟した方法で満たされるようになり、ゲームにおける社交的な役割は相対的に低下していきます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ソーシャル属性妹を連れてメイトおもて&#34;&gt;ソーシャル属性：妹を連れて（メイトおもて）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;国内においては、恋愛教育の不足により、幼少期には「しっかり勉強しろ」とだけ指導され、卒業後に突然「恋愛しろ」と言われることが珍しくない現象が見られます。学業や仕事が忙しかったり、コミュニケーションスキルが不足していたりして、現実生活で安定した感情的な関係を築けず、孤独感や注目されたいという欲求に悩む人が少なくありません。&lt;strong&gt;ゲームにおける「メイトおもて」と呼ばれる行為は、彼らがこのような欲求を満たす出口を提供します。&lt;/strong&gt; 女性プレイヤーを助け、守ることで、自分が必要とされ、尊重されていると感じ、感情的な満足を得ることができます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同時に、ゲーム内のインタラクションルールが明確で、環境がコントロール可能であるため、現実生活の複雑さや不確実性とは対照的に、確定性と安全感を提供し、現実の交流における不確実性への恐怖を軽減します。しかし、長期的にはゲーム内の仮想的な充足感に依存することで、現実生活で健全な感情的な関係を築き、維持する能力が低下する可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;現実のプレッシャー&#34;&gt;現実のプレッシャー
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ゲームは、プレイヤーが一時的に現実世界でのストレスや課題、あるいは不快な感情から逃避するための仮想の世界を提供します。特に学業のプレッシャー、家庭の問題、人間関係の課題に直面している若者にとって、ゲームは慰めとリラックスを得るための手段となる可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ゲームは通常、ミッションをクリアしたり、レベルを上げたり、敵を倒したりする際に達成感や承認を得られるように設計されています。若者はこのようなゲームに没頭することがあり、それは彼らがゲームの中で賞賛され認められているという感覚を得られるためです。この感覚は、現実生活で得ることが難しいかもしれません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;年齢を重ねるとゲームをするのが好きになれなくなった&#34;&gt;年齢を重ねるとゲームをするのが好きになれなくなった
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;若い頃は、個人的な社会的な責任やプレッシャーが比較的少なく、ゲームに時間とエネルギーを費やす余裕がありました。仕事に入り、家庭を築くなど、社会的な責任が増えるにつれて、時間とエネルギーはより貴重になり、ゲームは時間の浪費としてではなく、優先順位の低いレジャー活動とはなりにくいものです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年齢を重ねるにつれて、人々の認知能力や興味関心も変化します。若い頃には、アクションが早く、グラフィックが美しいゲームに興味を持つかもしれませんが、経験を積むにつれて、戦略性、ストーリー性が強い、あるいは奥深いゲームを好むようになるかもしれません。もし市場に出回っているゲームがこれらの変化したニーズに応えられない場合、興味は自然と薄れてしまいます。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>お金を稼ぎたいときに</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/when-you-want-to-make-money/</link>
        <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 03:23:53 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/when-you-want-to-make-money/</guid>
        <description>&lt;p&gt;一般人都是社交动物，没错，你是个人，也是一个直立行走的动物，附带很强的社交属性；有自卑心、虚荣心，社会一直在变化，也在一直侵蚀你的&lt;strong&gt;平淡感&lt;/strong&gt;。我们不讨论那些伟人，那些甘愿为了社会、为了国家燃烧自己。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;今の私&#34;&gt;今の私
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;平均賃金、あるいは故郷の賃金を見ると、今の私の収入は明らかに平均レベルを大きく上回っています。それにもかかわらず不満があると言えるのでしょうか？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一百万稼げたら次は一千万円、二千万円…と考えるのは常人のことです。人は自分の内なる声に耳を傾けるべきです。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;今の私-1&#34;&gt;今の私
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;その赤い目元のものは、より楽に稼ぐ方法：ショート動画のことです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;業界への入行は皆が知っていることではありません。あなたが目にするのはショート動画ですが、それには撮影や文章作成といった裏側の努力があります。しかし、人それぞれには天才的な夢があり、私はその業界に向いているし、生まれながらにしてそれが私の適性だと信じています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;接触開始&#34;&gt;接触開始
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;たくさんの動画を見てきました。自分の頭で少しずつ多くのシーンを分析すると、明らかにプロの編集手法が使われており、強い映画的な色彩を持っています。つまり、彼らは皆、科目を学んだ出身です。もちろん、草根派が爆発的に人気が出るような論理もありますが、それは一般の人には当てはまりませんよね？
抖音上では、動画をどのように作るか教える動画もたくさんあります。その時、人間が清醒に目覚めるのです。もし本当に稼げるのなら、なぜ彼らは自分自身で作り、他の人に教えないのでしょうか。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;反社会的なレコメンドアルゴリズム&#34;&gt;反社会的なレコメンドアルゴリズム
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以前、抖音のアルゴリズムが映画のクリップやアニメのクリップを勧めてくる際に、見ているうちに面白いと感じることがありました。しかし、私が抖音がどのように稼ぐのかについて調べたとき、彼らは様々な教育ビデオをノンストップで勧めてきて、私のレコメンドストリーム全体を埋め尽くしました。自分自身もIT業界で働いているため、この状況に「アルゴリズムのオタクたちの大脳は本当に問題があるのではないか」「こんな風に勧めるのは、私達を愚かに見なしているのか、それともあなた自身が愚かに見なしているのか」という疑問を感じました。重要なのは、あなたが抖音で稼ぐ方法に関するビデオを、様々な角度から、あらゆるジャンルからノンストップで勧めてくることです。この稿は、凌晨3時に書いたものであり、本来書くつもりはありませんでしたが、このようなビジネスモデルがどれくらい持続できるのか、そしてあなた方はどれくらいの時間を奪い続けることができるのか疑問に感じました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;活明白&#34;&gt;活明白
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;人に何かを教えるときは、一套一套のやり方を提示し、自分自身で行動するときは、どうしても制御できない。これがまさに笑話だ。純粋な技術ブログ執筆者ではないので、いくつかのことは国内に発信していなかったが、ここでは随意的つぶやきをする。もし有一天、封鎖されたとしたら、それは別の場所を探せばいいだろう。抖音を全く使っていないとは言えないだろう。少なくとも、現在ではリアルタイムニュースの伝達、国家の政策プロパガンダなど、積極的に協力している。毕竟、我国においては、党に反することのできないからだ、そうだね？
そうした時、昔の学生時代を思い出す。本当に人生の意味を見つけられなくなったとき、静かに一冊の本を読むだけで十分だ。今の時代には、心を落ち着けて静かに本を読むことができる人は、果たしてどれくらいいるのだろうか。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;付録&#34;&gt;付録
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ここでは、科学技術の進歩にも感謝したいと思います。もしあなたがこの行を見ているなら、この記事全体が非常に口語的であることを発見することでしょう。そして私自身は、これを読みふけきながら書き続けていったのです。普段使っている入力法は、検索狗（すこごう）入力法で、8年以上も使ってきました。しかし、音声入力に関しては、専門的であるのは讯飞（しんぴー）です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年の記事の番号が002に変更された理由ですが、これは夢でした。今年の記事数を100本に超えるという目標を掲げたのです。もちろん、「記事」とは言い切れません。記録といったところでしょうか。吾日三省吾身（われひさんぜんごしん）ですね。あなたはきっと何かを思いつくことでしょう、そうですよね？&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
