<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>随笔 on 向叔记事簿</title>
        <link>https://ttf248.life/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
        <description>Recent content in 随笔 on 向叔记事簿</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 20:59:49 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>中国新冠肺炎解封</title>
        <link>https://ttf248.life/p/china-coronavirus-end-lockdown/</link>
        <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 19:22:04 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/china-coronavirus-end-lockdown/</guid>
        <description>&lt;p&gt;政策公布的很突然，执行的很迅速，行程码下线、公共场所不再检查绿码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;浏览纽约时报中文网，整个版面都在讨论中国解封。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不评价政策，记录周围的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京原本就没有清零，政策打开限制，迅速扩散，成片的感染，认识的朋友中，没有重症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深圳挨着广州，也开始迅速发展；人在上海带着，由于公司靠近郊区，写这篇稿子时，还没出现大面积感染。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老家防护措施不多，紧随其后，大面积扩散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分应该和的感受差不多，突然就放开了，一周一个政策，直到全面放开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不能否认三年清零的效果，随遇而安。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>夜的命名术</title>
        <link>https://ttf248.life/p/nights-naming-art/</link>
        <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 22:10:14 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/nights-naming-art/</guid>
        <description>&lt;p&gt;在中华汉字的庞大体系中，“命”字独一无二，连一个同音字都没有。或许，这冥冥之中暗示着，每个人的生命仅有一次，无可复制，无法重来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;闲暇时翻翻起点中文网的排行榜，《夜的命名术》的月票数量一骑绝尘，稳居榜首，与第二名拉开了极大的差距，简直望尘莫及。以往多年，我看的多是像唐家三少、耳根这些知名作家的作品，这次决定尝试一下新作者的作品，体验不一样的阅读感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至八月初，《夜的命名术》的月票数高达两百万，而第二名仅有八万，悬殊的差距令人咋舌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我自知才疏学浅，没什么能力去评价这本书的文笔。但通读十几章下来，书中情节紧凑，环环相扣，引人入胜，能收获如此高的月票，确实是实至名归。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有意思的是，和“命”字一样，“死”字在汉字里也找不到同音字，这是否也蕴含着生命的终结同样独一无二、不可替代的深意呢？&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>佩洛西访问台湾</title>
        <link>https://ttf248.life/p/pelosi-visits-taiwan/</link>
        <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 22:57:54 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/pelosi-visits-taiwan/</guid>
        <description>&lt;p&gt;不懂政治、不做评论，记录下这场互联网上的“狂欢”&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;随笔&#34;&gt;随笔
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;前段时间的&lt;strong&gt;唐山打人事件&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;人教小学教材文化入侵事件&lt;/strong&gt;，不知道还有多少人记得。新闻上的这种热点，已经麻木了，并没有太多感触，下班了照常看剧，这事就看个热闹。经济形势已经这样了，爆发战争，日子并不会变的更好。不懂政治、不做评论，记录下这场互联网上的“狂欢”。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;wiki-概述httpszhwikipediaorgwiki2022e5b9b4e58d97e8a5bfc2b7e8a3b4e6b49be8a5bfe8a8aae5958fe58fb0e781a3&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/2022%E5%B9%B4%E5%8D%97%E8%A5%BF%C2%B7%E8%A3%B4%E6%B4%9B%E8%A5%BF%E8%A8%AA%E5%95%8F%E5%8F%B0%E7%81%A3&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Wiki 概述&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2022年南希·佩洛西访问台湾，又称佩洛西访台，是指美国第52任众议院议长南希·佩洛西于2022年访问亚洲国家之旅其间，访问台湾的行程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于美国众议院议长被视为美国第三号人物，并计划访问台湾，日期短期内接近8月1日的中国人民解放军建军纪念日，长期内接近中国共产党第二十次全国代表大会、2022年美国选举及2022年中华民国地方公职人员选举。中华人民共和国方面，其政府提出强烈抗议，派遣海军驱逐舰部队到达台海东北海域，动员山东舰与辽宁舰两个航空母舰战斗群，东部战区与南部战区分别在东海与南海开展大规模实兵实弹演习。美国方面，派遣罗纳德·里根号航空母舰战斗群抵达台海周边护卫佩洛西可能的访台行程，并调遣多批次侦察机与空中加油机至驻日美军嘉手纳空军基地待命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家主席习近平与美国总统乔·拜登在访问前曾进行视频会晤，内容涉及台湾问题。台湾与国际媒体透露佩洛西议长及众院访问团将于2日抵达台北松山机场，过夜后将在3日会见中华民国总统蔡英文等政府高层。有观点认为此次佩洛西访问台湾有可能造成自1996年台湾海峡导弹危机，26年来新一次的台湾海峡危机。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;08-11&#34;&gt;08-11
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;到今天基本算是尘埃落地，这段时间的头条，基本都是各种沿海军演，知乎也是煞费苦心，每天换着法子更新热榜，说的呢都是这个事情，小编辛苦了。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>上海鸳鸯锅封城</title>
        <link>https://ttf248.life/p/shanghai-yuanyang-pot-sealed/</link>
        <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 23:03:27 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/shanghai-yuanyang-pot-sealed/</guid>
        <description>&lt;p&gt;领导班子在前两天还死要面子的说上海不会封城，上海很重要。结果呢，迫于现状或者说为了保住自己的乌纱帽来了一个隔江相望。先把黄浦江对面封一段时间，然后再封江这边。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;封城&#34;&gt;封城
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;小时候经历过非典，已经没有太多印象，后来看到相关资料，由于潜伏周期比较短，还没出现全国性的扩散就已经结束了。记得那会还在上小学，每天下学都很早，教室里每天都飘着一股消毒液的味道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19年底到现在，新冠肺炎疫情也都快三年了。在外打工的人，也都习惯了，该戴口罩的时候戴着口罩。上海这一波疫情反复呢，源头最初是香港，然后通过跨境关口扩散到了深圳，上海这边呢也是由于香港一波输入型病例导致的。官方最后给出通告，由于隔离酒店防护措施不到位导致了疫情扩散，变种后的病毒，毒性是减弱了，但是传播速度变快了，通过酒店的通风系统产生的扩散。最初那会儿其实不严重，还能管控住。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人总是很自信。上海的领导们也是这样。他们会选择我们能做网格化的风控，精准防控。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;现在的结果大家也看到了，新增已经累计突破了2万，被逼无奈选择了封城，关键对外呢没有用“封城”这个字眼，因为在早前的新闻发布会上，对外宣称，上海不需要封城，算是给自己保留最后的颜面。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;买菜&#34;&gt;买菜
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;外卖这个行业呢，是互联网做出来的新兴产业。核心点呢，就是需要有人给你配送对吧，但是由于疫情的大片区域被封锁了，就导致商家能做，关键没有人给你送，整个链路就少了最后一环。在外面的人可能不太理解，上海作为一个国际化的大都市，怎么会大家去一窝蜂的买菜。其实想一想也能明白，大部分的人呢也都是外地过来打工住的呢，是出租房，日常呢是公司食堂，或者在外面的店里吃，很少会在家里自己做。当外面这条路走不通的时候，有条件的就都会开始买菜。由于这种封城的公告并没有提前通知，大家也都没有日常储备那么多粮食或者说蔬菜。也就有了视频里面的一窝蜂的去买菜，在那种情况下聚集直接导致了，疫情的再次扩散。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;行业&#34;&gt;行业
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;从事的都是it行业，疫情对我的影响，体会了一下居家办公，19年那会，在家待了快一个月，前后改签车票十几次，完全没法确定什么时候能返回深圳。餐饮旅游或者很多服务行业，无法想象那些人这几年是怎么过的。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>当你想搞钱的时候</title>
        <link>https://ttf248.life/p/when-you-want-to-make-money/</link>
        <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 03:23:53 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/when-you-want-to-make-money/</guid>
        <description>&lt;p&gt;普通人都是社交动物，没错，你是个人，也是个直立行走的动物，附带很强的社交属性；有自卑心、虚荣心，社会一直在变化，也在一直侵蚀你的&lt;strong&gt;平常心&lt;/strong&gt;。我们不讨论那些伟人，那些甘愿为了社会、为了国家燃烧自己。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;现在的我&#34;&gt;现在的我
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;按照平均工资来看，或者按照老家的工资来看，我现在的收入已经超出了平均水平一大截，还能有什么不满足的？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;当你赚到了一万，就会想着赚一百万；当你赚到了一百万，就会想着赚一千万，这是常人的天性，人要面对自己的内心&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;那眼红的是什么，是更加轻松的赚钱方式：短视频&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家都懂行业入行不简单。你看到的这是短视频，你没有看到的是后面的拍摄文案编写。但每一个人呢都有一个自己是天才的梦，我适合那个行业，我天生就适合。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;开始接触&#34;&gt;开始接触
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;刷了那么多的视频。用自己的脑子稍微分析一下很多镜头，明显带着专业的剪辑手法，带着很强烈的电影色彩。等于就是说人家有些。都是科班出身。当然有草根爆红的逻辑，但那儿并不适用于一般人，对吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抖音上呢，还会有很多教你如何去做视频的视频。这个时候人间清醒了，如果真的能赚钱，他为什么不自己做，而来教你做。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;反人类的推荐算法&#34;&gt;反人类的推荐算法
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;之前抖音算法在给我推荐电影剪辑、动漫剪辑的时候，刷着刷着，你也会觉得比较有意思。而当我去看了一些关于抖音如何赚钱的时候，他给我推荐的都是各类教学视频，并且会不间断的给你推荐，充斥着我整个推荐流。我自己呢也是在it这个行业。这个时候就会觉得做算法的那群大哥们脑子是不是有那么点问题，你这样推荐，是觉得你傻呢还是我傻呢？关键呢，你还能变着法子给我推荐如何用抖音赚钱的视频，从不同的角度从各种类型你都能来一下。这稿子呢，是我凌晨3点在这写的，本来也不想写。我就觉得这种商业模式能持续多长时间？你能侵吞大家的时间多久？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;活明白&#34;&gt;活明白
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;教人做事的时候一套一套的，自己做事的时候控制不了自己，这就是个笑话。不是个纯粹的技术博客编写者，所以有些东西我也没有往国内去发，这里呢我随意的吐槽，如果有一天被封了，那只能说换个地方吧。我不能说抖音什么都没做吧，至少现在实时新闻的传播，国家一些政策的宣传，他也都在积极配合，毕竟在我国呢，你不能违背我党，对吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时候想想以前读书的时候。当你真的找不到人生的意义，安安静静看一本书就够了。在现在这个时代，还能有多少人静下心来安安静静的看书。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;后记&#34;&gt;后记
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这里呢也要感谢一手科学技术的进步。如果你能看到这一行，你就会发现整篇稿子非常的口语化。而我呢，真的就是念着念着把它给写完了。本来常用的输入法是搜狗输入法，用了也七八年了。但是语音输入这一块呢，不得不说专业的还是讯飞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年文章的序号改成了002。为什么会多了两个零呢？有个梦想，今年的文章数量能够破百，对这就是个梦想。也不能说是文章吧，只能说是一些记录。吾日三省吾身，你总归能想到一些东西，对吧？&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>我们穷极一生追寻的是什么</title>
        <link>https://ttf248.life/p/what-we-seek-throughout-life/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 21:09:58 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/what-we-seek-throughout-life/</guid>
        <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;王羲之说：夫人之相与，俯仰一世，或取诸怀抱，悟言一室之内；或因寄所托，放浪形骸之外。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;人这一生，如昙花一现。如草木春绿枯荣，如曦月东升西落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偏偏这一生欲望却有很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时候溪头卧剥莲蓬，忙趁东风放纸鸢，急走追黄蝶，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也傍桑影学种瓜，归来饭饱黄昏后，不脱蓑衣卧月明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长大后希望金榜题名，希望有佳人相伴，希望钱财不断，希望节节高升，希望高朋满座，希望夜夜笙歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老了又想要健康长寿，童仆欢迎，稚子候门，有一盘棋，一知己，一壶酒，一庭院，安享天伦。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;你看世人慌慌张张，不过图碎银几两。偏偏这碎银几两，能解世间万种惆怅。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;有一大半的人还在为生活挣扎，哪里有时间去追寻意义？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实人这一生，不过是一场体验，就和草木，日月一样，体验这欲望的轮回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活不明白就会觉得，寄蜉蝣于天地，渺沧海之一粟。哀吾生之须臾，羡长江之无穷。活明白了就会欣于所遇，暂得于己，快然自足，不知老之将至。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可以追求这金钱名利，你也可以追求诗酒花茶，你可以追求江上之清风，也可以追求山间之明月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是不用过分在意追求的结果，结果终将逝去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穷极一生，来到人间，尽可能体验世间的喜怒哀乐，生老病死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很喜欢大鱼海棠的这句话。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我们这一生很短，我们终将会失去它，所以不妨大胆一点，爱一个人，攀一座山，追一次梦，不妨大胆一点，有很多事情没有答案。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;很喜欢《兰亭集序》和《赤壁赋》。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;每揽昔人兴感之由，若合一契，未甞不临文嗟悼，不能喻之于怀。固知一生死为虚诞，齐彭殇为妄作。后之视今，亦犹今之视昔。悲夫！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>迷茫了</title>
        <link>https://ttf248.life/p/lost-and-confused/</link>
        <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 18:01:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/lost-and-confused/</guid>
        <description>&lt;p&gt;常常在人生的某个阶段，人会陷入一种迷茫，不知道自己究竟想要什么，在工作的琐碎日常里，渐渐迷失了对工作意义的追寻。回想起刚毕业时，内心满是炽热的憧憬，那时的我会毫不犹豫地说，我渴望写代码，写出能让人眼前一亮的、超厉害的代码。可工作至今，更多接触到的是业务层面的事务，这其中更多得益于行业发展带来的红利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在生活观念上，我还没有把结婚生子、成家立业这些事纳入自己的思考范围，脑子里几乎什么都没想，只想着享受当下。每到周末，我就喜欢安安静静地打游戏，常常能一整天都宅在家里，沉浸在自己的小世界里。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人这一辈子，总归需要有点自己热爱并全心投入的事情。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;买房&#34;&gt;买房
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;前两年，我还满心想着要努力存钱买一套属于自己的房子，每天都在为这个目标精打细算。然而，看着房价一路飙升，我从最初的焦虑、不甘，到最后变得麻木，渐渐觉得即便买了房，也不过是给自己套上了一个沉重的包袱，最后便放弃了这个想法。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;存钱&#34;&gt;存钱
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;起初，存钱是为了实现一些小目标，比如配一台性能强劲的台式机，购置一台心仪已久的相机，或是来一场说走就走的旅行。但现在，我以一种更佛系的态度对待存钱这件事，在日常开销上不再有太多顾虑，看到想吃的东西就去吃，对新奇的事物也能大胆去尝试。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;回家&#34;&gt;回家
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;到最后，我发现自己内心深处最渴望的，不过是回家看看。不需要做什么特别的事，仅仅是回到那个熟悉的地方，感受家的温暖与宁静 。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
