<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>大学 (Daigaku) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E5%A4%A7%E5%AD%A6-daigaku/</link>
        <description>Recent content in 大学 (Daigaku) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Wed, 11 Jun 2025 22:38:09 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E5%A4%A7%E5%AD%A6-daigaku/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>大学の寮で4人の人が住んでいました。10年後、それぞれ異なる方向に進んでいきました。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/university-dormitory-four-people-ten-years-later-they-went-in-four-different-directions/</link>
        <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 21:37:30 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/university-dormitory-four-people-ten-years-later-they-went-in-four-different-directions/</guid>
        <description>&lt;p&gt;影石本日上市了，有个大学室友在里面干了很多年，主导某款产品的硬件研发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要说专业呢，影石主营业务是运动相机，和大学的本专业关联最多：&lt;strong&gt;自动化&lt;/strong&gt;。自动化是个大专业，大二时候分小专业，要说大学室友，其实有两拨人，第一拨是大一室友，第二拨是大二室友，重新分小专业的时候，寝室也重新分了。我们这个小专业，涉及嵌入式、工程自动控制、电路设计，总的来说就是很杂。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;仕事概要&#34;&gt;仕事概要
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;大学卒業後、4人がそれぞれ異なる方向へ進みましたが、全員が自動化を専攻していましたが、それぞれの選択は異なっていました。幸いなことに、寮の4人のうち3人が短期間ですが2年間深圳で再会し、私は深圳支社に配属されました。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;私自身&lt;/strong&gt; 以前の記事にも書いたように、卒業後すぐに金融IT業界に入り、ずっと香港・米国株式方向を担当してきました。サイト上では、関連業務の内容更新が比較的少ないです。言い換えれば、業務内容は理解しており、ある程度把握していますが、十分に深く掘り下げていません。これまで取引に関連した内容を扱ってきましたが、その後、システム基幹通信の保守や監視システムの運用など、様々な雑務も担当してきました。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;室友A&lt;/strong&gt; は最初は寧波でエアコン関連のハードウェア営業を担当し、その後深圳に移転しました。以前の仕事内容は不明ですが、深圳で一度転職し、中興通信で試用期間中にまだ終了していないうちに退職し、さまざまな不適合がありました。その後、影石で長年勤務し、ある種のスポーツカメラのハードウェア開発を主導しました。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;室友B&lt;/strong&gt; は中間での経歴は不明ですが、現在は武漢で自動車関連のハードウェア開発を行っており、長年勤務しています。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;室友C&lt;/strong&gt; は現在深圳の万科で不動産監視業務に従事しています。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;人生の選択&#34;&gt;人生の選択
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;他の二人は後悔しているのか、よくわからない。連絡が少ないのは、深圳を出る際にそうだったからで、三人の変わり者たちが集まって武汉の友人にビデオ通話をしたことがあった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学生時代に寝室の仲間たちはいつも言っていた。「私は自動化に進むべきじゃなかった。コンピュータ系に進むべきだった。コードを書くのが好きだったから、ここではなぜコンピューターを選ばなかったのかを述べるのはやめておこう。以前の記事でこれらすべてについて書いている。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今になって考えると、お金は避けて通れない話題だ。深圳を出た当初は、住宅価格が高すぎるという理由で杭州に定住することを考えていたが、運命のいたずらかで杭州には定住せず、上海で働くことにした。これも幸運だったと言えるだろう。高値で買い占められた杭州の不動産を回避できたからだ。深圳を出る際に、国内の港元と米株の取引が最も活発だった時期だった。転職によって給料が上がったが、業界に関する十分な知識を持っていなかった：「国内の引流はグレーゾーンであり、政策リスクがある」。簡単に言うと、港元を通じた取引を避け、米株市場で取引を行ったのだ。「21年」に頭打ちされたことで、国内の引流が封鎖され、国内の証券会社は次々と転換し、米株市場のビジネスが大幅に縮小した。結局のところ、金融業界では合規性が不可欠なのだ。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;稿を書く理由に戻ると、影石が上場後に急騰し&lt;strong&gt;270%&lt;strong&gt;になった。会社から投資スキームが提供され、具体的な金額についてはここでは触れない。ただ言えるのは、室友Aが&lt;/strong&gt;深圳で家を買うための頭金&lt;/strong&gt;をほぼ用意できたということだ。私たちがこの投資スキームについて深く話し合ったことはなかったが、私も興味があった。彼のチャネルを通じて一部を投資することを考えていたが、関わる金額が大きすぎて耐えられなかった。結局のところ、室友はリスクが低い投資スキームを選択した。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;家を持てるだけの十分な資金がないから、大きな損失に耐えられない。耐えるなら、五十個ものお金を投入して試してみる価値があるのだろうか。このようなチャンスは、一生に一度しか得られないだろう。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;人生の選択-1&#34;&gt;人生の選択
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;稼げていない十年について言えば、それは嘘だと言えるだろう。時折見せる、より多く稼ぐ人々に羨望するのは事実だ。少なくとも、自分たちがやりたいことをやってきた10年間は、喜びにあふれていた。職場での精神的な虐待（PUA）のようなものには遭遇しなかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不動産投資を避けて通ることはできないだろう。頭金が3分の1も必要なのだから。どれだけ努力しても、業界の周期によって成功できるかどうかが決まるし、上向く流れに乗ることさえ重要ではない。それはチャンスを得て影石に参入する機会になるかもしれない。なぜなら、その時点では彼らの製品は海外をターゲットにしており、国内での知名度もまだ高くないからだ。港湾株式（港美株）のコミュニティで安易な生活を送ることは、学校で培った本質的なスキルをほぼ全て還元したことになるだろう。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;話を色々くちゃくちゃ言っても、若者は業界を理解することが難しく、更には10年間のキャリアプランを立てることができない。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;海外展開プロダクト出海&#34;&gt;海外展開（プロダクト出海）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;輸出貿易で利益を上げる場合、同じ製品が国内で1千元販売されるのに対し、海外では3千元、さらにはそれ以上も可能である。特に現在、国内における価格競争が激化している状況においては、その影響を考慮する必要がある。影石（シャドー・ストーン）や大疆（DJI）は、全景カメラという分野において既に動きを開始している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;影石や大疆は、深圳の産業チェーンの優位性を活用するだけでなく、プロダクト出海も重要な要因となっている。国内市場における競争が激しく、価格競争が深刻であるのに対し、海外市場においては価格が高く、利益率を確保しやすい。初期段階での生存可能性を高める上で有利に働く。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
