<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>株式投資 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E6%A0%AA%E5%BC%8F%E6%8A%95%E8%B3%87/</link>
        <description>Recent content in 株式投資 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E6%A0%AA%E5%BC%8F%E6%8A%95%E8%B3%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>幅広いインデックス投資：証券ETF、ハンセンテック指数</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/etf-wide-index-dzt-broker-etfs-hangsheng-tech-index/</link>
        <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 21:58:59 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/etf-wide-index-dzt-broker-etfs-hangsheng-tech-index/</guid>
        <description>&lt;p&gt;以前からずっとやりたいと思っていたこと、良い青色株を買ってあとはほったらかしにする、というものですが、下落したときは状況を見て買い増しもしないで、上昇したら売ってしまう、結果としてできていませんでした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;良い青色株を探すのも面倒だから、広いベースのインデックスを選んでETFを買っておくのがいいだろう。今の計画は、証券ETFとハンガリーテック指数だ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上記のような取引手法には、専門用語で「左方反転買い直し」というものがあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今後の計画としては、ベンチマーク指数を使って徹底的に実践してみることにします。定期預金の利回りを上回れば良いのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;証券etf&#34;&gt;証券ETF
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;証券ETFとは、中国の証券会社を主な投資対象とする上場投資信託（ETF）のことです。主に中国株式市場に上場している証券会社の株式に投資し、中国証券会社指数など特定の指数を追跡することが一般的です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前に一度買ったことがありますが、その時は高値に乗ってしまい、結局損して手放しました。中国の市場は、毎回強気相場になると証券会社は必ず上昇します。どれくらい上がるかは、投資家の心理次第です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ハンセンテクノロジー指数&#34;&gt;ハンセン・テクノロジー指数
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;恒生科技指数は、香港証券取引所が提供する株式指数であり、香港市場におけるテクノロジー業界全体のパフォーマンスを反映することを目的としています。この指数には、インターネット、電子商取引、クラウドコンピューティング、人工知能など、複数の分野を網羅する香港に上場している主要なテクノロジー企業が含まれています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年5月20日まで、ハンセン・テクノロジー指数（コード：800700）の構成銘柄上位10銘柄とそのウェイト比率は以下の通りです（複数の信頼できる情報源からのデータ）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;シャオミグループ・W（01810.HK）：約8.82％
テンセントホールディングス（00700.HK）：約8.14％
アリババ－W (09988.HK)：約7.72%
京东集团-SW（09618.HK）：約7.60%
美團-W（03690.HK）：約7.35％
快手-W（01024.HK）：約6.10％
理想汽車-W（02015.HK）：約6.09％
中芯国際（00981.HK）：約5.70％
ネットイース -S (09999.HK)：約4.59%
Ctripグループ-S (09961.HK)：約4.48%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合計シェア：約66.6％（一部情報では上位10社の合計シェアは68％～69％との表示があり、差異は統計時点の違いによるもの）。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;重要な注意点&#34;&gt;重要な注意点
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;個別株のウェイト上限メカニズム：香港科技指数は、単一株式のウェイトに8％の上限を設定しています。例えば、中芯国際は2025年3月の調整前に8%を超えるウェイトでしたが、その後、パッシブな売却によりコンプライアンス範囲内に収束しました。
構成銘柄の調整：2025年5月16日、香港証券取引所はBYD（01211.HK）を恒生指数に組み入れ、中国阅文集团（00772.HK）を除外すると発表しました。この変更は6月6日に適用されます。したがって、現時点（5月20日）では、構成銘柄は調整前のリストに基づいています。BYDはまだ含まれていません。
主要な構成銘柄は、インターネットテクノロジー企業（テンセント、アリババ、美団など）が中心であり、新エネルギー車（小米、理想）や半導体（中芯国際）の比重も大きく、指数がテクノロジーと新経済を網羅していることが反映されている。
データ有効性：異なるソースのデータの差異は、主に統計時点が異なることが原因です。例えば、2025年3月のデータでは上位10社の合計シェアは約69.4%ですが、5月14日のデータでは68.82%であり、市場変動が重みに与える動的な影響を反映しています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;左側下落の買い増し&#34;&gt;左側下落の買い増し
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;「左方安着法」とは、投資戦略の一種で、株価が継続的に下落する中で、投資家が株価が底圏に近づくことを予想し、保有コストを削減するために積極的に段階的に買い入れ、将来の価格上昇による利益を期待する方法です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この手法は「左側取引」に分類され、市場が明確な底を付ける前に逆勢操作を行うものです。具体的な操作では、投資家は通常、「ピラミッド式」の積立戦略を採用し、株価下落とともに徐々に購入数量を増やして平均保有コストを薄めます。例えば、最初に一定数の株式を購入した後、株価がさらに下落した場合は、より低い価格で買い付け量を増やし、この方法を繰り返します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;長所：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ポジションコストを下げる：下落局面で段階的に買い入れを行うことで、平均保有コストを低減し、将来的な利益を生み出すための条件を作る。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ポジションを早期に構築する：市場がまだ転換していない段階でポジションを確立し、もし判断が正しければ、相場が回復した際に大きな利益を得ることができる。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;短所：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;リスクが高い：株価が継続的に下落すると、より大きな損失を被る可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;資金拘束：継続的な買い付けには十分な資金サポートが必要であり、資金が長期的に固定されるリスクもあります。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;相対的に言えば、「右肩乗り取引」は、市場トレンドが明確になり、株価の反発兆候が見て取れた後に買いを入れる操作であり、リスクは比較的低いものの、反発初期の収益を逃す可能性があります。したがって、投資家は自身の許容できるリスク、資金状況、そして市場判断に基づいて、適切な取引戦略を選択すべきです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;評価理論&#34;&gt;評価理論
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;評価理論は、金融学における中心的コンセプトであり、資産または企業の本来の価値を評価し、投資決定の根拠となることを目的としています。評価を通じて、投資家は資産の現在の市場価格が妥当かどうかを判断し、それに応じて投資戦略を策定することができます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主な評価方法：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;割引キャッシュフロー法（DCF）：この方法は、資産が将来に生み出すと予想されるキャッシュフローを基盤とし、適切な割引率で現在価値に換算します。DCF法は、資産の内在価値を重視し、収益性が安定しており予測可能な企業の実評価に適しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相対評価法：この手法は、目標会社と同一業界の他の会社の評価指標（PER、PBR、PSRなど）を比較することで、会社の相対的な価値を評価します。相対評価法は手軽に実施でき、迅速な評価や同業他社との比較に広く利用されています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;純資産基礎法：この方法は、会社の純資産価値、つまり総資産から負債を差し引いた残りの金額を評価することで、会社の価値を決定します。純資産基礎法は、不動産会社や資本集約型企業などの資産主導型の企業に適しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;評価理論の応用：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;投資判断：評価を通じて、投資家は過小評価または過大評価された資産を特定し、購入または売却の戦略を立てることができます。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;企業買収：M&amp;amp;A取引において、評価額は取引価格を決定する上で重要であり、取引の成否に影響を与えます。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;財務報告：会社は、その資産と負債を時価評価し、財務報告の正確性と透明性を確保する必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;評価結果は、市場環境、企業運営状況、マクロ経済指標など、様々な要因の影響を受けることに注意が必要です。したがって、評価を行う際には、これらの要因を総合的に考慮し、定性的・定量的な分析を組み合わせることで、より正確な評価結果を得ることができます。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>お金を稼ぐことは、焦ってもだめだし、焦っていても役に立たない。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/investing-takes-time/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 20:30:24 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/investing-takes-time/</guid>
        <description>&lt;p&gt;長年の株式投資の経験を振り返ると、大金を稼いだわけではないものの、あまり損もしていない。最大の課題は資金の流れの計画が不合理で、精神状態が不安定なことだ。現在の段階では、主な収入源は仕事であり、毎日働いて固定給を得ているため、金銭の変動に対する耐性は債券や銀行預金のレベルに留まっている。しかし、人は皆欲深いので、買わなければ上昇してもお金は稼げないし、買えば下落すると損失を被る。この時こそ、精神的な安定が特に重要であり、それは私たちの富の船を安定させるのに役立つだろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;株式投資におけるメンタルヘルスの問題について&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;過去の損失事例&#34;&gt;過去の損失事例
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;市場デビュー当初に小型株や話題の銘柄に手を出したことがあったものの、その後は主に中国工商銀行、中国聯通、恒生電子、中興通信、各種大型株インデックスファンドといった青いチップの大手株に触れてきた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年利で銀行の三年定期預金に匹敵すると口先では言っているものの、実際にはもっと多くを欲しがり、買い増しを急いだ結果、資金繰りが悪化してしまった。保険の購入や住宅購入、結婚式などは資金の流れの大頭であり、全体的な計画において十分な資金を残しておらず、その結果、後々の資金不足につながった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ブルーチップを買うということは、まさに「古参の富豪」と肩を並べることだ：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;恒大が出問題を起こしたとき、銀行株が暴落し、その状況をうまく掴んで利益を得た場合、経済全体に対する認識に欠陥があることになるだろう。不動産は国家経済の中で占める割合が大きすぎるし、関連するものが多すぎて、&lt;strong&gt;ハードランディング&lt;/strong&gt;はできない。その後も株式市場は下向きになり、&lt;strong&gt;中国工商銀行&lt;/strong&gt;のような高配当株は2年ほど上昇を続けた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;貿易戦争が始まった段階で、&lt;strong&gt;中興&lt;/strong&gt;は大きな打撃を受け、株価も大きく下落しましたが、その後も徐々に回復しました。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;恒生電子は旧東家のものですが、アリババグループから出て行った後は株価も大きく下落しました。しかし、この銘柄は仕手によって操作されており、毎年何度か上昇することがあります。適切なポジション管理をすれば、大した損失はありません。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;強欲理性をもむす怪物&#34;&gt;強欲：理性をもむす「怪物」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;株式投資における最も一般的な問題は、強欲です。株価が上昇し、投資家の帳簿上の利益が着実に増加すると、強欲は静かに生まれます。すでに株価が高値にあるにもかかわらず、さらに上昇を夢見て、より多くの利益を得ようと、手放すことを惜しる人がいます。彼らは強欲に惑わされ、市場の法則やリスクを忘れてしまいます。例えば、ある人気テーマ株の炒め合いの中で、短期的に数倍も株価が上昇したのを見て、深入りし、買い増しを続けることで、最後の勝者になろうと期待する投資家が現れます。しかし、市場はいつまでも熱狂的ではありません。バブルが崩れ、株価が断崖絶壁のように下落すると、強欲に突き動かされたこれらの投資家は、甚大な損失を被ることがあります。強欲は彼らの合理的な分析と意思決定能力を奪い、「ギャンブラー」にしてしまい、賢明な投資家ではありません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;恐怖行動を妨げる鎖&#34;&gt;恐怖：「行動を妨げる「鎖」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;貪欲の反対は恐れです。恐れもまた、株式市場において強力な破壊力を持っています。市場が急落し、株価が大幅に下落すると、投資家は容易にパニックに陥ります。その恐怖感から、彼らは市場への信頼を失い、手元の株式のファンダメンタルズが良好であっても、さらなる損失を恐れて慌てて売却してしまうことがあります。例えば、世界的な金融危機が発生した際、多くの優良株の株価も市場全体と共に大幅に下落しました。恐怖に支配された一部の投資家は、これらの企業の長期的な価値を見抜くことができず、非常に低い価格で株式を売り払い、その結果、その後の市場反発や企業業績の成長による豊かなリターンを逃してしまいました。恐れは投資家が短期的に損失を被らせるだけでなく、長期的な心理的影を落とし、再び市場に参入することを躊躇させ、投資機会を逃してしまう可能性もあります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;盲目な追随方向を失う霧&#34;&gt;盲目な追随：方向を失う「霧」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;株式投資や資産運用において、無謀な追随は投資家が陥りやすい心理的な難題のまた一つです。情報爆発の時代において、様々な投資アドバイス、市場の噂話、そして話題沸騰の情報が押し寄せてきます。多くの投資家は独立した思考と判断能力に欠け、盲目的に他人を追随します。周りの人がある株式を買って儲けているのを見ると、深く考えずに追随したり、「内部情報」と呼ばれるものがあると聞けば、全財産を投じてしまいます。このような無謀な追随は、株式そのものの研究や分析を無視し、投資家を霧の中で迷子になった船のように、方向性を失わせてしまいます。例えば、ある種のコンセプト株は市場の炒め物に初期段階で、追随者には短期的な利益をもたらすかもしれませんが、炒め物の熱が冷まると株価は暴落し、状況を理解せず盲目的に追随した投資家は「後付け購入者」となってしまいます。彼らは、それぞれの投資家のリスク許容度、投資目標、そして投資期間はそれぞれ異なり、他人にとって有効な投資戦略が必ずしも自分に合わないということに気づいていないのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;過信潜む暗礁&#34;&gt;過信：潜む「暗礁」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;過度な自信も、株式投資の心構えにおいて無視できない問題です。一部の投資家は、何度か投資で成功した後、自己を膨張させ、市場の法則をすでに理解しており、正確に株価の動向を予測できると考えるようになります。彼らは市場の複雑さと不確実性を無視し、過剰な取引を行い、盲目的に投資規模を拡大したり、さらには高レバレッジで投機したりします。しかし、市場は変わりやすく、過度に自信のある投資家は、予期せぬ市場の変動によって大きな打撃を受けることがよくあります。例えば、経験が浅いにもかかわらず初戦で勝利した投資家が、自分自身をプロの投資能力があると信じ込み、頻繁に株式を売買し、投資額を増やし続けます。市場にシステムリスクが発生したり、個別株で突発的なネガティブなニュースが出た場合、彼らは過度な自信から損失を止めることができず、資本が大幅に目減りします。過度な自信は、海面下にある暗礁のように、一見穏やかですが、気づかないうちに投資家の富の船を難破させてしまうことがあります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;心の持ち方を調整し着実に資産を管理するには&#34;&gt;心の持ち方を調整し、着実に資産を管理するには
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;正しい投資理念を確立する：投資家は株式投資や資産運用が、一朝一時の大儲けではなく、資産の長期的な安定増強を実現するためにあることを明確にすべきです。投資に関する知識を学び、市場の法則を理解し、バリュー投資や長期投資の理念を確立することで、短期的な利益や市場の感情に左右されるのを避けることができます。例えば、企業のファンダメンタルズを深く研究し、その収益性、業界における地位、経営陣などに注目することで、長期的な投資価値のある株式を選択し、盲目的に短期的な話題を追い求めることを避けるべきです。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;合理な投資計画を策定する：ご自身の財務状況、リスク許容度、および投資目標に基づいて、科学的で合理的な投資計画を立てます。投資金額、投資期間、期待収益、損切りポイントなどの重要な要素を明確にし、厳密に計画を実行します。これにより、投資中に感情の変動によって衝動的な決定を下すことを避けることができます。例えば、各株式への投資割合を総資産の一定の割合を超えないように設定し、株価が上昇して期待収益に達した場合には利食いを行い、下落が損切りポイントに触れた場合には断固として損切りを行います。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感情をコントロールし、冷静さを保つ：市場の変動に直面する際、自分の感情をコントロールし、冷静さと合理性を保つことが重要です。注意をそらすこと、運動、他人との交流などを通じて投資ストレスを緩和し、感情が投資決定に悪影響を与えることを避けることができます。市場が大きく変動した場合は、まず原因を冷静に分析し、自身の投資戦略と株式の基礎に基づいて合理的な判断を下すことが重要です。盲目的に追随したり、パニック売りをしたりするべきではありません。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;継続的な学習と反省：株式市場は常に発展変化しており、投資家は新しい投資知識やスキルを継続的に学び、マクロ経済動向、業界ニュース、企業情報などに注意を払い、自身の投資水準を不断に向上させる必要があります。同時に、定期的に自身の投資行動を反省し、経験と教訓をまとめ、心構えや意思決定における問題点を発見し、迅速に調整・改善することが重要です。例えば、投資が終わるたびに、投資プロセス全体を振り返り、成功と失敗の原因を分析し、今後の投資で同様の誤りを避けるためにどのように考えればよいかを考察します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;株式投資や資産運用は、長く困難な道のりであり、心構えが非常に重要です。冷静さ、謙虚さ、そして独立した思考を保つことで初めて、株式市場の波に乗りこなし、資産価値の維持・向上を実現できます。投資家は、良好な心構えを養うことを投資プロセスにおける必須科目として捉え、その上で、心の準備を整えて資産運用の航海を進め、株式投資や資産運用の道において着実に前進していくべきです。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>三者寄付業者監督強化、「抖音株炒り」黒幕の勝利者、粛清か？</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 02:59:18 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</guid>
        <description>&lt;p&gt;大ハンマーが落ちてくる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;動画共有プラットフォームの追い風を受け、金融アドバイザリーサービスは高速車線に入りつつあるかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年9月の下旬、A株市場が活況を呈した後、抖音の推奨株が各方面から注目を集めた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「大藍」などの财经系インフルエンサーが相次いで抖音（ドゥーイン）で人気を博し、間接的に資本市場に一定の変動をもたらした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、次々と人気を集める経済ニュースキャスターの背後には、無視できない力がある。それは第三者機関投資顧問会社である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;複数の第三者投資顧問サービス会社が、ショート動画プラットフォームで複数のアカウントを運営し、資金の流れを利用してユーザーに投資教育ビデオを見てもらい、その結果、関連する投資顧問商品の購入意欲を高めていると報じられている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さらに、ある第三者の投資顧問会社が今年の10月だけで10億元（約20億円）の収入を上げたという噂もあります。これは、今年の上半期の収入を上回るものです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、「良い日々」はますます多くの変動に直面しつつあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月以降、複数の部署が相次いで文書を発表し、証券サービス機関に対し、ソーシャルメディアアカウントのコンプライアンス管理強化を求めている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月15日夜、同花順（300033.SZ）は公告を発表し、子会社がライブ配信業務において個別銘柄の推奨をほのめかす行為があったため、証券監督管理局から処罰を受けたことを明らかにした。
規制強化のメッセージを市場に発信しているのかもしれません。
九方智投（9636.HK）などの第三者投資顧問サービス機関の展示活動も、より多くの圧力を受けかねない。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;厳重な監視下に置かれている&#34;&gt;厳重な監視下に置かれている
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;TikTokなどのショート動画プラットフォームの隆盛は、感情の発声を増幅させ、間接的に取引行動に影響を与えています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大量算数によると、取引額が最高を更新した9月27日から10月8日の期間中、抖音（Douyin）の株式に関するキーワード検索指数は423.84万から1277.86万へと急上昇し、2倍以上になりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このような状況下、第三者顧問機関の「推波助瀾」とも言える行動が、規制当局の注目を集めている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;証券取引業者によるライブ配信での個別株の推奨は、頻繁に規制違反行為となっています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月8日、広東証券監督管理局は、ある会社のライブ配信において「個別株推奨をほのめかす」などの状況が見られたことに対し、新規顧客受け入れの一時停止という規制措置を行いました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月14日夜、中国証券取引所および先物取引業協会は《ライブ配信の管理不足により、機関が業務停止処分》という文書を発表し、一部の証券相談資格を持つ機関がライブ配信による営業活動において、管理不足などの問題があり、かつライブ配信中に個別株を推奨する行為があったことを指摘した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ライブでの株式推奨行為を禁止する。ライブ配信は公共メディアの伝播に該当し、ライブ配信者は証券投資顧問として登録しているかどうかに関わらず、ライブ配信中に個別株を推奨してはならない。グアングドンスーケンシュウキヨウカ協会の指摘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは特異な事例ではない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前の11月7日、上海証券監督管理局が発表した罰金処分の中に、ソーシャルメディアプラットフォームで違法な株価推奨に関与していた事例も含まれていました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;監督調査の結果、海順証券投資顧問有限公司上海支社の顧問員である王永が、WeChatビデオチャンネルで誤解を招く可能性のある動画コンテンツを公開しており、これは業界規範に違反する行為であることが判明しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海証券監督管理局はこれに対し、王永に対して警告書の発出という監督管理的措置をとった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;報道によると、資格を持たない一部の投資顧問会社が、証券会社に「かかえ」ることで抖音（ドゥオイン）で株式を推奨していたところ、現在では配信停止となっています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;業界に抖音でのライブ配信者がいるが、実際には証券会社の下で請負っており、そうすることで投資顧問資格を得て、オンラインのライブ配信で顧客を誘導し、オフラインで投資顧問の商品を販売している。」広東南部の投資顧問の専門家が信風（ID:TradeWind01）に対しこう語った。「しかし、後にライブ配信で株式を紹介したことが発覚し、配信停止となった。正規の証券会社では、投資教育のライブ配信ではセクター状況について言及するものの、個別株には触れない。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在の規制当局は、ソーシャルメディア上での違法な株の推奨に対して高い関心を持っています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば、深証監局の通知によると、最近、業界内で一部の機関や個人がソーシャルメディアを利用して違法な推奨株などの違反行為を行っていることがあり、管轄区域内の証券投資相談機関のソーシャルメディア運営・管理をさらに規範化するため、各機関は自社のソーシャルメディア運営管理を強化する必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは、多数の第三者顧問サービス機関の事業展開にさらなる挑戦をもたらすかもしれません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;トラフィックビジネスは違法です&#34;&gt;トラフィックビジネスは違法です。
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ショート動画に引き込まれて市場に入った投資家がお金を稼いだかどうかは定かではないが、「水を売る者」としての第三者顧問会社は、二次市場での価値を押し上げており、水面を上げるように利益を得ている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「オンライン教育の第一株」として、「九方智投（Jiǔfāng Zhītóu）」の時価総額は、今年9月初めの28億7800万元から11月13日の終値の124億6400万元に急上昇し、49取引日ですでに333.08%の上昇率を記録している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半年度報告によると、今年上半期に玖方智投は抖音（ドゥオイン）、小紅書（シャオホンシュー）などのソーシャルメディアプラットフォームでブランド露出を行い、今年6月末までに488のアカウントと0.46億のフォロワーを獲得した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば、玖方智投のチーフ・インベストメントアドバイザーである「洪幫主」は、抖音（ドウイン）でのフォロワー数が226万に達している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「当社はMCN運営に深く注力し、ユーザーを中心に据え、トラフィック、ブランド、そして製品の包括的な発展を協調的に推進しています。玖方智投によると、「ライブ配信やショートビデオなどの新メディアツールを深く融合させ、AI技術を活用することでファンネットワークを構築し、積極的にECモデルを探求することで、トラフィックの効率的な転換を実現します。」」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九方智投の顧問コースパッケージは、数十元から十数万元まで、様々な価格帯をカバーしています。その中で最も高額なコースパッケージは「スーパー投資家」で、半年の価格は13.96万元/半年です。独占的な見解や顧問の特別サービスなどが含まれています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、九方智投の投資顧問プロダクトの返金率は10％以上です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年上半期、玖方智投フラッグシップシリーズおよび玖方智投擒龍シリーズの返金率はそれぞれ14.7%、18.5%に達した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;規制の嵐の中で、玖方智投の事業展開がどうなるかは、引き続き注視していく必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近、あるメディアが、玖方智投などの第三者顧問会社傘下の口座に影響が出ていると報じています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月7日、あるメディアが「ホンバンチュウ」のライブ配信停止を報道した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、11月15日の午後、シンフォン（ID：TradeWind01）が当該アカウントを検索したところ、「ホンバンチュウ」のライブ配信画面で依然として11月18日のライブ予約が可能であることが確認された。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;関係当局が玖方智投の調査に入ったとの市場の声も出ている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、九方智投の関係者から信風（ID:TradeWind01）に、関連する検査は通常の検査であり、すでに終了したと伝えられている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは、最近規制の嵐に巻き込まれたという噂がある唯一の会社ではありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;報道によると、東証に上場する同花順が違法な推奨株に関する捜査を受け、業務停止となる可能性があるとのことです。
これに対し、東証が11月15日に回答し、「不正な推奨株の状況はなく、調査機関による立件もされていない。」
しかしその日の夜、東証が同花順の傘下にある浙江同花順雲軟件有限公司は、ライブ配信事業のプロモーション過程におけるコンプライアンス管理が不十分であり、個株推奨を暗示する状況が存在していたため、浙江証券監督管理局から新規顧客の獲得を3ヶ月間停止するという処分を受けたと発表した。
その背景には、規制当局がTikTokライブなどのソーシャルメディアプラットフォーム上での推奨株に関する内容にますます注力していることが示唆されているのかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際、ショート動画の市場も証券会社を引き付けていますが、コンプライアンス要件により、現状では証券会社はまだ慎重な姿勢を保っています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ある証券会社の関係者がトレードウィンド（ID：TradeWind01）に語ったところによると、同社はショート動画の運営や集客方法を模索しており、人員を派遣してショート動画プラットフォーム企業の学習も行っているが、コンプライアンス要件により、現時点では探索段階にあるとのことです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際、規制のさまざまなコンプライアンス要件の背景には、ショート動画プラットフォームの内容が明らかに感情的な色合いを持っているという事実があり、投資はより市場参加者が冷静に扱う必要があるため、両者は本質的に対立している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もし感情の奔流が資本市場に影響を与えれば、市場の激しい変動を招きやすく、資本市場の長期的な健全な発展に反することになる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;証券持牌機関がどのように短動画時代に積極的に対応していくべきか、規制に抵触することなく「レッドライン」を踏むことを避けるかは、関係者にとって難しい課題となっている。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
