<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>株式投資 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/tags/%E6%A0%AA%E5%BC%8F%E6%8A%95%E8%B3%87/</link>
        <description>Recent content in 株式投資 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.ttf248.life/ja/tags/%E6%A0%AA%E5%BC%8F%E6%8A%95%E8%B3%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>幅広いインデックス投資：証券ETF、ハン・セン・テック指数</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/etf-wide-index-dzt-broker-etfs-hangsheng-tech-index/</link>
        <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 21:58:59 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/etf-wide-index-dzt-broker-etfs-hangsheng-tech-index/</guid>
        <description>&lt;p&gt;前からやりたいと思っていたこと、相応しい優良株を買ってあとはほったらかしにするはずだったのに、下落したときは様子を見て買い増しもしないで、上昇したら売ってしまう。結局、それができなかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;良い青色株を探すのも面倒なら、広い範囲のインデックスを選んでETFを買えばいい。現在の計画は、証券ETFとハンガリーテック指数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上記のような取引手法には、専門用語で「左方高仕（さほうこうし） 」があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;后续呢计划选择一个宽基指数来彻底的实践一下，能跑赢定期存款的收益率就行&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;証券etf&#34;&gt;証券ETF
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;証券ETFとは、主に中国の証券会社を投資対象とする上場投資信託（ETF）のことです。中国株式市場に上場している証券会社の株式を中心に投資し、中国証券会社指数など特定の指数を追跡することが一般的です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前買ったことがありますが、その時は高値に乗ってしまい、結局損して手放しました。中国の市場は、毎回強気相場になると証券会社は必ず上昇します。どれだけ上がるかは、投資家心理次第です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;恒生科技指数&#34;&gt;恒生科技指数
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;恒生科技指数は、香港証券取引所が提供する株式指数であり、香港市場におけるテクノロジー業界全体の動向を反映することを目的としています。インターネット、電子商取引、クラウドコンピューティング、人工知能など、複数の分野を網羅する香港に上場している主要なテクノロジー企業で構成されています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年5月20日現在、香港ハンセン・テクノロジー指数（コード：800700）の構成銘柄上位10銘柄とその構成比率は以下の通りです（複数の信頼できる情報源からのデータ）。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;小米集团-W&lt;/strong&gt;（01810.HK）：約8.82%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;腾讯控股&lt;/strong&gt;（00700.HK）：約8.14%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;阿里巴巴-W&lt;/strong&gt;（09988.HK）：約7.72%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;京东集团-SW&lt;/strong&gt;（09618.HK）：約7.60%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美团-W&lt;/strong&gt;（03690.HK）：約7.35%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;快手-W&lt;/strong&gt;（01024.HK）：約6.10%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;理想汽车-W&lt;/strong&gt;（02015.HK）：約6.09%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中芯国际&lt;/strong&gt;（00981.HK）：約5.70%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;网易-S&lt;/strong&gt;（09999.HK）：約4.59%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;携程集团-S&lt;/strong&gt;（09961.HK）：約4.48%&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;約66.6%（一部の情報では上位10社の合計が68%-69%とのこと。統計時期による差異が生じている）。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;主な注意点&#34;&gt;主な注意点
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;恒生科技指数は、個別銘柄のウエイトに8%の上限を設定しています。例えば、中芯国際は2025年3月の調整前に8%を超えるウエイトでしたが、その後パッシブ戦略によりコンプライアンス範囲内に減らされました。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2025年5月16日、恒生指数会社はBYD股份（01211.HK）を指数に組み入れ、阅文集团（00772.HK）を除外し、調整は6月6日に発効すると発表。したがって、現時点（5月20日）では、構成銘柄は調整前のリストに基づき、BYDは未計上である。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;上位10銘柄では、インターネットテクノロジー企業（テンセント、アリババ、美団など）が中心であり、新エネルギー車（小米、理想）や半導体（中国集積回路製造国際）の比重も大きく、指数がテクノロジーと新経済を網羅していることが反映されている。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;データソースの違いは、主に統計時点の差異によるものである。例えば、2025年3月のデータでは上位10社の合計が約69.4%を占める一方、5月14日のデータでは68.82%であり、市場変動が重みに与える影響を示す。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;左側下落のカバー買い&#34;&gt;左側下落のカバー買い
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;「左方安着法」とは、株式価格が継続的に下落する中で、投資家が株価が底圏に近づくことを予想し、保有コストを削減するために積極的に段階的に買い入れ、将来の価格上昇による利益を期待する投資戦略のことです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この手法は「左側取引」に分類され、市場が明確な底を付ける前に逆行する取引です。具体的な操作では、投資家は通常、「ピラミッド式」の積立戦略を採用し、株価下落とともに買い増しの数量を段階的に増やして平均購入単価を薄めます。例えば、最初に一定数の株式を購入した後、株価がさらに下落した場合は、より低い価格で買い付け量を増やし、この方法を繰り返します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;下落中に段階的に買い入れを行い、平均購入単価を抑え、将来の利益を生み出すための準備をする。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;市場が転換する前（まだ転換していない段階）にポジションを構築すれば、判断が正しければ、相場が好転した際に大きな利益を得ることができる。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;株価が下落し続けると、より大きな損失につながる可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;十分な資金サポートによる継続的な買い付けが必要であり、資金が長期的に拘束される可能性もあります。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;相対的に、「右側取引」は、市場トレンドが明確になり、株価の回復兆候が見てから買いを入れる手法で、リスクは比較的低いものの、反発初期の利益を逃す可能性がある。したがって、投資家は自身の許容できるリスク、資金状況、そして市場判断に基づき、適切な取引戦略を選択すべきである。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;評価理論&#34;&gt;評価理論
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;評価理論は、金融学における主要な概念であり、資産や企業の本来の価値を評価し、投資決定の根拠を提供することを目的としています。評価を通じて、投資家は資産の現在の市場価格が妥当かどうかを判断し、それに応じて投資戦略を策定することができます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;その手法は、将来見込まれる資産からのキャッシュフローを基礎とし、適切な割引率で現在価値に換算するものです。DCF法は、企業の内在価値を重視し、収益性が安定しており予測可能な企業の実評価に適しています。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;この手法は、目標会社と競合他社のバリュエーション指標（PER、PBR、PSRなど）を比較することで、企業の相対的な価値を評価する。相対評価法は手軽に実施でき、迅速な評価や業界比較に広く用いられる。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;その方法は、企業の純資産価値（総資産から負債を差し引いた残高）を評価することで、企業の価値を決定する。資産基礎法は、不動産会社や資本集約型企業などの資産主導型の企業に適している。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;評価を通じて、投資家は割安または過大評価の資産を特定し、売買戦略を立てることができます。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;M&amp;amp;A取引において、企業評価は取引価格を決定する上で重要であり、その成否に影響を与える。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;公正価値評価を実施し、財務諸表の正確性と透明性を確保する必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;評価結果は、市場環境、企業運営状況、マクロ経済指標など、様々な要因の影響を受けます。そのため、評価を行う際は、これらの要素を総合的に考慮し、定性的・定量的な分析を組み合わせることで、より正確な評価結果を得ることが重要です。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>お金を稼ぐなんて、焦してもだめ。焦っても無駄だ。</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/investing-takes-time/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 20:30:24 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/investing-takes-time/</guid>
        <description>&lt;p&gt;長年の株式投資の経験を振り返ると、大金を稼いだわけではないものの、大きな損失を出したわけでもない。最大の課題は資金の流れの計画が不合理で、精神状態が不安定だったことだ。現在の段階では、主な収入源は仕事であり、毎日働いて固定給を得ているため、金銭の変動に対する耐性は債券や銀行預金のレベルに留まっている。しかし、人は皆欲深いので、買わなすぎると値上がりしてもお金にならないし、買いすぎると下落した際に損失を出すことになる。この時こそ、精神的な安定が特に重要であり、それは私たちの財産を守る船を安定させるのに役立つだろう。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;株式投資におけるメンタルヘルスの問題&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;過去の損失事例&#34;&gt;過去の損失事例
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;新規参入時に小型株や話題の銘柄に手を出したことがありますが、その後は主に中国工商銀行、中国聯通、恒生電子、中興通信といった大型株や、各種の大規模インデックスファンドを扱っています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際は、欲張ってもっと多くを望んでいた結果です。当初のポジション積み増しに急ぎ、後にキャッシュフローが枯渇してしまいました。保険の購入、住宅購入、結婚式などは資金の流れの大頭であり、全体的な計画において十分なキャッシュフローを確保していなかったため、後々の資金不足につながりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青いチップを買うことは、__INLINE_CODE_0__追いつくこと：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;恒大が出問題を起こした時、銀行株が暴落し、その状況で上手く利益を確定できた人は、経済全体に対する認識に欠陥があったと言えるだろう。不動産は国家経済において比重が大きすぎるため、関連するものは無視できない。その後も株式市場の下落や、配当株のようなものが2年ほど持続的に上昇した。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;貿易戦争の初期段階で、&lt;strong&gt;中兴&lt;/strong&gt;は大きな打撃を受け、株価も大きく下落しましたが、その後徐々に回復しました。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;以前の会社のもので、アリババグループから分離した後、株価は大きく下落しましたが、この銘柄は仕手株であり、毎年何度か上昇することがあります。適切なポジション管理をすれば、大して損をすることはありません。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;強欲理性をもむす怪物&#34;&gt;強欲：理性をもむす「怪物」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;株式市場が上昇し、投資家の利益が着実に増加すると、貪欲さが静かに生まれる。多くの人々は株価がすでに高い水準にあるにもかかわらず、さらなる上昇を夢見て、より多くの利益を得ようと損切りを躊躇する。彼らは貪欲に惑わされ、市場の法則やリスクを忘れてしまう。例えば、ある人気テーマ株の過熱相場において、短期的に数倍の上昇を見たとある投資家が、さらに深く入り込み、買い増しを続けることで最後の勝者になろうとする。しかし、市場はいつまでも狂ったままでいるわけではない。バブルが崩れ、株価が急落すると、貪欲に突き動かされたこれらの投資家は甚大な損失を被ることが多い。貪欲さは彼らの合理的な分析と意思決定能力を奪い、「ギャンブラー」にしてしまい、賢明な投資家とはならなかった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;恐怖足かせとなる鎖&#34;&gt;恐怖：足かせとなる「鎖」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;貪欲の反対は恐れだ。恐れもまた、株式市場において強力な破壊力を持つ。市場が急落し、株価が大幅に下落すると、投資家は容易にパニックに陥る。その恐れから、彼らは市場への信頼を失い、手元の銘柄のファンダメンタルズが良好であっても、さらなる損失を恐れて慌てて売却してしまう。例えば、世界的な金融危機が発生した際、多くの優良株の株価も市場全体と共に大幅に下落した。一部の投資家は恐れに取り囲まれ、これらの企業の長期的な価値を見抜けず、非常に低い価格で株式を売り払い、その結果、その後の市場反発や企業業績の成長による豊かなリターンを逃してしまった。恐れは投資家が短期的に損失を被らせるだけでなく、長期的な心理的影を落とし、再び市場に参入することを躊躇させ、投資機会を逃してしまう可能性もある。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;盲追-दग喪する霧&#34;&gt;盲追： दिग्喪する「霧」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;株式投資におけるもう一つの心理的な難題は、盲目的な群動性です。情報過多の時代において、様々な投資アドバイスや市場の噂、話題が押し寄せます。多くの投資家は独立した思考力と判断力を欠き、盲目的に他人を追随します。周囲が見た人がある株式を買って利益を得ているのを見ると、深く考えずに追随したり、「インサイダー情報」と呼ばれるものに飛びついたりします。このような盲目的な群動性は、株式そのものの研究や分析を無視するため、投資家は霧の中で迷った船のように、方向性を失います。例えば、ある種のコンセプト株は市場の炒め物に初期段階で利益をもたらすかもしれませんが、炒め物が落ち着くと株価が暴落し、状況を理解せず盲目的に追随した投資家が「後付け購入者」となってしまいます。彼らは、各投資家のリスク許容度、投資目標、投資期間はそれぞれ異なり、他人にとって有効な投資戦略が必ずしも自分に合わないということに気づいていません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;過信潜伏する暗礁&#34;&gt;過信：潜伏する「暗礁」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;過度な自信も、株式投資における心構えとして無視できない問題です。いくつかの投資で成功した後、自己を膨れ上がらせ、市場の法則を理解していると思い込み、正確に株価の動向を予測できると考える投資家がいます。彼らは市場の複雑さと不確実性を無視し、過剰な取引を行い、盲目的に投資規模を拡大したり、さらには高レバレッジで投機したりします。しかし、市場は変わりやすく、過度な自信を持つ投資家は、予期せぬ市場変動によって大きな損失を被ることがあります。例えば、経験が浅いにもかかわらず初期の戦いで勝利した投資家が、プロの投資能力があると信じ込み、頻繁に株式を売買し、投資額を増やします。市場でシステムリスクが発生したり、個別株で突発的なネガティブなニュースが出た場合、彼らは過度な自信から損失を止めることができず、資本が大幅に目減りしてしまいます。過度な自信は、まるで海面下の暗礁のように、一見穏やかですが、気づかないうちに投資家の富の船を沈めてしまうことがあります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;心の持ち方を整え着実に資産を管理するには&#34;&gt;心の持ち方を整え、着実に資産を管理するには。
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;正しい投資理念を確立する：投資家は、株式投資・資産運用が、一朝一夕の富を得ることではなく、資産の長期的な安定増強を目的とすることを明確にすべきです。投資に関する知識を学び、市場の法則を理解し、バリュー投資や長期投資の理念を確立することで、短期的な利益や市場の感情に左右されることを避けることができます。例えば、企業のファンダメンタルズを深く調査し、収益性、業界地位、経営陣などの要素に注目することで、長期的な投資価値のある株式を選択し、盲目的に短期的な話題を追い求めることは避けるべきです。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;合理な投資計画の策定：ご自身の財務状況、リスク許容度、投資目標に基づき、科学的で合理的な投資計画を立てましょう。投資金額、投資期間、期待収益、損切りポイントなどの重要な要素を明確にし、計画に厳密に従って実行します。これにより、投資中の感情の変動による衝動的な意思決定を避けることができます。例えば、各株式への投資割合を総資産の一定割合を超えないように設定し、株価が上昇して期待収益に達した際には利確し、下落が損切りポイントに触れた場合には断固として損切りを行います。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感情をコントロールし、冷静さを保つ：市場の変動に直面する際、自分の感情をコントロールし、冷静さと合理性を保つことが重要です。注意をそらすこと、運動、他人との交流などを通じて投資ストレスを軽減し、感情が投資判断に悪影響を与えることを避けてください。市場が大きく変動した場合は、まず原因を冷静に分析し、自身の投資戦略と株式の基礎に基づいて合理的な判断を下すことが重要です。盲目的に追随したり、パニック売りをすることは避けてください。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;継続的な学習と反省：株式市場は常に発展・変化するため、投資家は新しい投資知識やスキルを継続的に学び、マクロ経済動向、業界ニュース、企業情報などに注意を払い、自身の投資水準を向上させる必要があります。同時に、定期的に自身の投資行動を反省し、経験から教訓を引き出し、心構えや意思決定における問題点を発見し、迅速に調整・改善することが重要です。例えば、投資後には必ずその投資プロセス全体を振り返り、成功と失敗の原因を分析し、将来の投資で同様の過ちを避けるためにどのようにすべきかを考察します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;株式投資は、長く困難な道のりであり、心構えが非常に重要です。冷静さ、謙虚さ、そして独立した思考を保つことで、市場の波に揺るぎなく立ち向い、資産価値の維持・向上を実現できます。投資家は、良好な心構えを養うことを投資プロセスにおける必須科目として捉え、心の準備を整えた上で、株式投資の道を安定的に進むべきです。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>三者寄付業者への監督強化、Dōyīn（TikTok）での株取引を裏で操る勢力への粛清か？</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 02:59:18 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</guid>
        <description>&lt;p&gt;大ハンマーが落ちてくる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;動画共有プラットフォームの追い風を受け、富裕層向けコンサルティングサービスは加速期に入りつつある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;９月末、A株市場が活況を呈した後、抖音（ドゥイイン）の推奨銘柄が注目を集めた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「大藍」などの财经系インフルエンサーが相次いで抖音（ドゥーイン）で人気を博し、間接的に資本市場に一定の変動を与えた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、次々と人気を集める経済ニュースキャスターの背後には、第三者機関委託サービス会社という無視できない存在がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;複数の第三者投資顧問サービス会社が、ショート動画で複数のアカウントを運営し、資金の流れを利用してユーザーに投資教育ビデオを見てもらい、投資顧問商品の購入意欲を高めていると聞きます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さらに、ある第三者の投資顧問会社が今年の10月だけで10億元の収入を上げたという噂もあり、これは今年の上半年の収入を上回る。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、「良い日々」はますます不確実な状況に直面している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月以降、複数の部門が相次いで文書を発表し、証券サービス機関に対し、ソーシャルメディアアカウントのコンプライアンス管理強化を求めている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月15日夜、同花順（300033.SZ）は発表、子会社がライブ配信における個別株推奨などの行為により証券監督管理局から処分を受けたことを表明した。
規制強化のメッセージを市場に発信しているのかもしれない。
九方智投（9636.HK）などの第三者投資顧問サービス機関の販促活動も、さらなる圧力を受けかねない。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;厳重な監視下にある&#34;&gt;厳重な監視下にある
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;TikTokなどのショート動画プラットフォームの隆盛は、感情の発声を増幅させ、間接的に取引行動に影響を与えている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巨量算数によると、取引額が最高を更新した9月27日から10月8日の期間中、抖音（Douyin）の株式に関するキーワード検索指数は423.84万から1277.86万へと急上昇し、2倍以上になりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このような状況下、第三者顧問機関の「推波助瀾」的な行動が、規制当局の注目を集めている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;証券アナリストがライブ配信で様々な方法を用いて個別株を推奨することは、頻繁に規制違反となる行為です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月8日、広東証券監督管理局は、ある企業によるライブ配信で「個別銘柄の推奨をほのめかす」などの状況が見られたため、新規顧客受け入れの一時停止という規制措置を行いました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月14日夜、広東証券先物業界協会が「ライブ配信の管理不足により、機関の業務停止」という文書を発表し、一部の証券相談資格を持つ機関がライブ配信による営業活動において、管理不足などの問題があり、配信中に個別株を推奨する行為があったことを指摘した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ライブでの株式推奨行為を禁止する。ライブ配信は公共メディアの伝播であり、登録された証券投資顧問であっても、ライブ配信者はライブ中にて個別株を推奨してはならない。 - 广东证券期货业协会&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは特異な事例ではない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前の11月7日、上海証券監督管理局が発表した処分票にも、ソーシャルメディアプラットフォームでの違法な株価推奨に関する事例が含まれていました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;規制当局の調査により、海順証券投資顧問有限会社上海支社の顧問員である王永が、WeChatビデオチャンネルで誤解を招く動画コンテンツを公開していることが判明し、これは業界規範に違反する行為です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海証監局はこれに対し、王永に対して警告書の発出という監督管理的措置をとった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;資格のない一部の顧問機関が、証券会社に依存する形で抖音で株式を推奨していたところ、すでに配信停止されています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;業界に抖音でのライブ配信者がいるが、実際には証券会社に傘下であり、そうすることで投資顧問資格を得ている。そしてオンラインライブで集客し、オフラインで投資顧問の組み合わせ商品（投顧型組成）を販売している。」華南地方の一投資顧問（投顧）从业者（信風：ID:TradeWind01）が語る。「しかし、ライブ配信中に株を推奨したことが発覚し、配信停止となった。正規の証券会社では、投資教育（投教）のライブ配信は板块（セクター）状況について言及するものの、個別銘柄には触れない。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在の規制当局は、ソーシャルメディア上での違法な株の推奨に高い関心を示しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例：深証監局は最近、業界内で一部の機関や個人がメディアを利用して違法な推奨銘柄などを行っているという通知を発し、管轄区域内の証券投資相談機関のメディア運営・管理をさらに規範化するため、各機関は自社のメディア運営管理を強化する必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは、多数の第三者顧問サービス機関の事業展開にさらなる課題をもたらすかもしれません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;否&#34;&gt;否
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ショート動画に誘われた個人投資家がお金を稼いだかどうかはさておき、第三者機関投資顧問会社は二手市場での価値を上げている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「オンライン教育の第一株」として知られる九方智投は、今年9月初旬の28億7800万元から11月13日の終値で124億6400万元に急騰し、49取引日間の上昇率はすでに333.08%に達している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半年の報告書によると、今年上半期に玖方智投は抖音（ドゥオイン）、小紅書（シャオホンシュー）などのソーシャルメディアプラットフォームでブランド露出を行い、今年6月末までに488のアカウントと0.46億のフォロワーを獲得した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば、玖方智投のチーフ・インベストメントアドバイザーである「洪幫主」は、抖音（Douyin）でのフォロワー数が226万人に達している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MCN運営に深く注力し、ユーザー中心のアプローチで、トラフィック、ブランド、製品の包括的な発展を協調的に推進しています。玖方智投は指摘します。「ライブ配信やショートビデオなどの新メディアツールを深く融合させ、AI技術を活用することでファンネットワークを構築し、積極的にECモデルを探求することで、トラフィックの効率的な転換を実現します。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九方智投の顧問コースパッケージは、数十元から十数万元まで、様々な価格帯をカバーしています。その中でも最も高額な「スーパー投資家」コースは13.96万元/半年で提供され、独占的な見解や顧問プライベートサービスなどが含まれます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、九方智投の投資顧問プロダクトの返金率は10％以上です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年上半期、玖方智投フラッグシップシリーズと玖方智投擒龍シリーズの返金率はそれぞれ14.7%、18.5%に達した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;規制の嵐の中、玖方智投の事業展開がどうなるかは、引き続き注視していく必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近、複数のメディアが、玖方智投などの第三者顧問会社傘下の口座に影響が出ていると報じています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月7日、あるメディアが「ホンバンチュウ」のライブ配信停止を報道した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、11月15日の午後、シンフォン（ID:TradeWind01）が当該アカウントを検索したところ、「ホンバンチュウ」のライブ配信画面で依然として11月18日のライブ予約が可能であることが確認された。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局からの検査が、玖方智投に対して行われているという市場の噂も同時に入った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;関係者によると、この検査は定例のもので、すでに終了しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この件で最近規制当局の目を寄せられている企業は、これだけではありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同花順が違法な推奨株に関し捜査され、事業停止となる可能性があるという情報があります。
同花順は11月15日に「不法な推奨株の状況はなく、立件調査もされていない」と回答した。
当日夜、東証は、トゥオ・フアシュン（同花順）傘下の浙江トゥオ・フアシュン雲軟件有限公司に対し、ライブ配信事業のプロモーションにおけるコンプライアンス管理が不十分であり、個別株推奨を暗示する状況があったとして、新規顧客受け入れ停止3ヶ月等の処分を行ったと発表した。
この背景には、規制当局がTikTokライブなどのソーシャルメディアプラットフォーム上での推奨株に関する内容にますます注力している可能性も示唆される。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際、ショート動画市場は証券会社も注目していますが、コンプライアンス要件により、現状では慎重な姿勢を崩していません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ある証券関係者からトレードウィンド（ID：TradeWind01）に情報がありましたが、同社はショート動画の運営や集客方法を模索しており、人員を派遣してショート動画プラットフォーム企業の学習も行っています。しかし、コンプライアンス要件により、現時点では探索段階です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際、規制の各種コンプライアンス要件は、ショート動画プラットフォームの内容が明らかな感情的な色合いを持つことに起因しますが、投資においては市場参加者が冷静さを保つことが求められ、両者は本質的に対立します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;情緒の奔放な力が資本市場に影響を与えれば、市場の激しい変動を招きやすく、資本市場の長期的な健全な発展に反する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;証券持牌機関が、いかにして「レッドライン」を踏むことなくショートビデオ時代に順応していくか、これは各方面にとって難しい課題である。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
