<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>인공지능 영감 교류 공간 on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/categories/%EC%9D%B8%EA%B3%B5%EC%A7%80%EB%8A%A5-%EC%98%81%EA%B0%90-%EA%B5%90%EB%A5%98-%EA%B3%B5%EA%B0%84/</link>
        <description>Recent content in 인공지능 영감 교류 공간 on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ko/categories/%EC%9D%B8%EA%B3%B5%EC%A7%80%EB%8A%A5-%EC%98%81%EA%B0%90-%EA%B5%90%EB%A5%98-%EA%B3%B5%EA%B0%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>광기 지수 적립 투자: 증권 ETF, 헝셍 테크놀로지 지수</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/etf-wide-index-dzt-broker-etfs-hangsheng-tech-index/</link>
        <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 21:58:59 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/etf-wide-index-dzt-broker-etfs-hangsheng-tech-index/</guid>
        <description>&lt;p&gt;예전부터 하고 싶었던 일, 적절한 우량주를 사서 그냥 내버려 두는 것인데, 떨어지면 상황을 보고 추가 매수를 안 하고, 오르면 팔아 버리는 결과로 결국 해내지 못했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;적합한 우량주를 찾기보다는 폭넓은 지수를 선택해서 ETF를 사는 게 더 편하다. 현재 계획은 증권 ETF와 헝셍 테크놀로지 지수다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이러한 방식은 전문적으로 좌측 하락 보충 매수라고 합니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;다음 계획은 폭넓은 지수 하나를 선택해서 완전히 실천해 보는 건데, 정기 예금 이자율을 능가하는 수익률이면 충분합니다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;증권-etf&#34;&gt;증권 ETF
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;증권 ETF는 중국 증권회사를 주요 투자 대상으로 하는 상장지수표(ETF)를 말하며, 주로 중국 증시 상장된 증권회사 주식에 투자합니다. 증권 ETF는 일반적으로 중증 증권회사 지수와 같이 특정 증권회사 지수를 추적합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;전에 한 번 샀었는데, 그때 고점을 쫓다가 손해보고 정리했어요. 중국 시장은 매번 강세장일 때 증권사 주식이 오르는 법이고, 얼마나 오르느냐는 투자자들의 심리에 달려 있어요.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;항생기술지수&#34;&gt;항생기술지수
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;항셍 테크놀로지 지수는 홍콩 증권 거래소에서 출시한 주식 지수로, 홍콩 시장의 기술 산업 전반적인 실적을 반영하는 것을 목표로 합니다. 이 지수는 인터넷, 전자 상거래, 클라우드 컴퓨팅, 인공 지능 등 다양한 분야를 포괄하며 홍콩에 상장된 주요 기술 회사들을 포함합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025년 5월 20일 현재, 항셍 테크놀로지 지수(코드: 800700)의 상위 10개 구성 종목과 비중은 다음과 같습니다(다수의 권위 있는 출처에서 데이터 종합)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;샤오미 그룹-W(01810.HK): 약 8.82%
텐센트 홀딩스(00700.HK): 약 8.14%
알리바바-W(09988.HK): 약 7.72%
징동그룹-SW(09618.HK): 약 7.60%
미투안-W(03690.HK): 약 7.35%
쾌수-W(01024.HK): 약 6.10%
이상자동차-W(02015.HK): 약 6.09%
중신국제(00981.HK): 약 5.70%
넷이즈-S(09999.HK): 약 4.59%
씨트립 그룹 -S (09961.HK): 약 4.48%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;약 66.6%(일부 출처에 따르면 상위 10대 합계 비율은 68%-69% 사이이며, 차이는 통계 시점의 차이에서 기인함)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;주요-사항&#34;&gt;주요 사항
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;가중치 상한제: 행생기술지수는 개별 주식의 가중치에 8% 상한을 설정했습니다. 예를 들어, 중신국제는 2025년 3월 조정 전 가중치가 8%를 초과했으나 이후 순차적으로 매각되어 규정 범위 내로 감축되었습니다.
구성 종목 조정: 2025년 5월 16일, 홍콩항생지 회사에서 BYD(01211.HK)가 지수에 편입되고 텐센트 그룹(00772.HK)이 제외될 것이라고 발표했습니다. 이 조정은 6월 6일에 적용됩니다. 따라서 현재(5월 20일) 구성 종목은 조정 전 명단과 동일하며 BYD는 아직 포함되지 않았습니다.
산업 분포: 상위 10대 구성 종목에서 인터넷 기술 기업(텐센트, 알리바바, 메이턔)이 주도하고 있으며, 신에너지 자동차(샤오미, 리샹)와 반도체(중신국제)의 비중이 두드러지게 나타나 지수가 기술과 신경제 영역을 포괄하는 것을 반영한다
데이터 시효성: 서로 다른 출처의 데이터 차이는 주로 통계 시간점이 다르기 때문입니다. 예를 들어, 2025년 3월 데이터는 상위 10대 합계 비중이 약 69.4%를 보이는 반면, 5월 14일 데이터는 68.82%로 나타나 시장 변동성이 가중치에 미치는 역동적인 영향을 반영합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;왼쪽-하락-보충매수&#34;&gt;왼쪽 하락 보충매수
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;왼쪽 하락세에서 보충 매수법은 투자 전략 중 하나로, 주가가 지속적으로 하락하는 과정에서 투자자가 주가가 바닥 영역에 가까워질 것으로 예상하고, 보유 비용을 줄이기 위해 적극적으로 분할 매수를 하여 향후 가격이 상승하여 이익을 얻기를 기다리는 것을 말합니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 방법은 시장이 명확하게 바닥을 보이기 전, 추세에 역행하는 거래를 하는 “왼쪽 거래” 범주에 속합니다. 구체적인 운영에서 투자자는 일반적으로 “피라미드식” 매수 전략을 채택하는데, 이는 주가가 하락함에 따라 점진적으로 매입량을 늘려 평균 보유 비용을 낮추는 것입니다. 예를 들어, 처음 일정량의 주식을 매입한 후, 주가가 계속 하락하면 더 낮은 가격에서 매수 규모를 키우고, 이와 같은 방식으로 진행합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;장점:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;포지션 비용을 낮추기 위해 하락 시 분할 매수를 통해 평균 보유 주식 단가를 낮춰 미래 수익을 위한 기반을 마련합니다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;사전에 포지션을 구축합니다. 시장이 아직 반전하지 않았을 때 입장을 마련하여, 판단이 정확하다면 시장이 회복될 때 더 큰 수익을 얻을 수 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;단점:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;위험이 높습니다: 주가가 계속 하락하면 더 큰 손실을 볼 수 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;자금 압박: 지속적인 추가 매수를 위한 충분한 자금 지원이 필요하며, 자금이 장기간 묶일 가능성도 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;상대적으로 “우측 거래”는 시장 추세가 명확하고 주가가 반등하는 징후가 분명해진 후에 매수 작업을 진행하는 방식으로, 위험은 상대적으로 낮지만 반등 초기의 수익을 놓칠 수도 있습니다. 따라서 투자자는 자신의 위험 감내 능력, 자금 상황 및 시장 판단에 따라 적합한 거래 전략을 선택해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;가치-평가-이론&#34;&gt;가치 평가 이론
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;가치 평가 이론은 금융학의 핵심 개념으로, 자산 또는 기업의 내재 가치를 평가하여 투자 결정의 근거를 제공합니다. 가치 평가를 통해 투자자는 자산의 현재 시장 가격이 합리적인지 판단하고 그에 따른 투자 전략을 수립할 수 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;주요 평가 방법:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;할인현금흐름법(DCF): 이 방법은 자산이 미래에 창출할 것으로 예상되는 현금 흐름을 기반으로 하며, 이러한 현금 흐름을 적절한 할인율로 할인하여 현재 가치로 환산합니다. DCF 방법은 자산의 내재 가치를 강조하며, 수익성이 안정적이고 예측 가능한 기업 평가에 적합합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;상대 가치 평가법: 이 방법은 대상 기업과 동일 업계 다른 기업의 가치 지표(주가수익비율(P/E), 주가순자산비율(P/B), 주가매출액비율(P/S) 등)을 비교하여 기업의 상대적 가치를 평가합니다. 상대 가치 평가법은 사용하기 간편하며, 빠른 평가와 동일 업계 비교에 널리 활용됩니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;자산 기초법: 이 방법은 자산 총액에서 부채를 차감한 순자산 가치를 평가하여 기업의 가치를 결정합니다. 자산 기초법은 부동산 회사나 자본 집약적 기업과 같이 자산을 주도하는 기업에 적용됩니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;가치 평가 이론의 적용:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;투자 결정: 평가를 통해 투자자는 저평가되거나 고평가된 자산을 파악하고 매수 또는 매도 전략을 수립할 수 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;기업 인수합병: 인수합병 거래에서 가치 평가는 거래 가격을 결정하는 핵심이며, 거래의 성공 여부에 영향을 미친다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;재무 보고서: 회사는 재무제표의 정확성과 투명성을 확보하기 위해 자산과 부채를 공정가치로 평가해야 합니다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;주의해야 할 점은, 가치 평가 결과는 시장 환경, 회사 운영 상태, 거시 경제 지표 등 다양한 요인의 영향을 받는다는 것입니다. 따라서 가치 평가를 수행할 때는 다양한 요소를 종합적으로 고려하고 정성적 및 정량적 분석을 병행하여 보다 정확한 평가 결과를 얻어야 합니다.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
