<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>金融知識庫 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/categories/%E9%87%91%E8%9E%8D%E7%9F%A5%E8%AD%98%E5%BA%AB/</link>
        <description>Recent content in 金融知識庫 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.ttf248.life/ja/categories/%E9%87%91%E8%9E%8D%E7%9F%A5%E8%AD%98%E5%BA%AB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>為替レートの「買値」と「売値」を理解する。</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/understanding-exchange-rates-buy-and-sell-rates/</link>
        <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 22:32:10 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/understanding-exchange-rates-buy-and-sell-rates/</guid>
        <description>&lt;p&gt;外国為替市場、特に銀行や両替所では、「買いレート」と「売りレート」という言葉をよく見かけますね。これらの概念に馴染みがない、あるいは混同している方もいるかもしれません。そこで今日は、簡単な例を通して、これらのレートの意味と役割について解説していきます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;買値レートと売値レートは何ですか&#34;&gt;「買値レート」と「売値レート」は何ですか？
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;銀行や両替機関は、このレートで外貨を購入する意思があり、つまり、あなたが外貨（例えばドル）を銀行に売却すると、銀行は買値レートで人民元を支払います。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;銀行や両替所がこのレートで外貨を売る意思があるということ、つまり、あなたが人民幣で購入する際に、銀行は売りレートで外貨を販売します。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;簡単に言うと：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;購入レート&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;販売価格。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;注意点として、銀行の買値と売値には通常差があり、売値は買値よりも高い傾向にあります。この差額が銀行の利益源となります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;具体的な事例分析&#34;&gt;具体的な事例分析
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;具体的な例を挙げて、これらの為替レートの実際の応用が皆さんに分かりやすくなるようにしましょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もし銀行でドルに両替すると、そのレートは以下の通りです。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1ドル = 7.0人民元&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1ドル = 7.2人民元&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;状況一あなたが銀行にドルを売る&#34;&gt;状況一：あなたが銀行にドルを売る。
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;もしあなたが手元に1000ドルあり、それを銀行で両替すると、銀行は買値レートで計算します。&lt;/p&gt;
\[
1000ドル × 7.0元/ドル = 7000元
\]
&lt;p&gt;つまり、銀行はあなたに7000人民幣を支払います。この為替レートは&lt;strong&gt;买入汇率&lt;/strong&gt;です。なぜなら、あなたは銀行にドルを売るからです。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;状況２あなたは人民幣でドルを購入する&#34;&gt;状況２：あなたは人民幣でドルを購入する。
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;もしあなたが7000人民幣を持っているとして、それを米ドルに換金したい場合、銀行は販売レートで計算します。&lt;/p&gt;
\[
7000 人民币 ÷ 7.2 人民币/ドル = 972.22 ドル
\]
&lt;p&gt;この場合、7000人民元で約972.22ドルに換金できます。為替レートは&lt;strong&gt;卖出汇率&lt;/strong&gt;です。これは銀行で購入しているためです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;なぜ買値と売値が異なるのですか&#34;&gt;なぜ、買値と売値が異なるのですか？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;為替相場についてですが、銀行の買値（7.0元/ドル）が売値（7.2元/ドル）よりも低いのはご存知かと思います。これは、銀行が外国為替取引で利益を得るために、このスプレッドを利用しているためです。つまり、銀行は高い売値と低い買値の差額から利益を上げているのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば、上記のケースでは、銀行の差額は：&lt;/p&gt;
\[
売相場レート（7.2）－買入レート（7.0）＝0.2 人民币
\]
&lt;p&gt;この差額が銀行の利益源です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;まとめ&#34;&gt;まとめ
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;銀行は、この換算レートであなたから外貨を購入します（あなたが外貨を売る際のレート）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;銀行は、この換金レートで外国為替をあなたに販売します（あなたが外国為替を購入する際のレート）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;為替売買による差金が銀行の利益となる。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;為替レートの概念を理解すれば、外国通貨をどれだけ手に入れることができるか、あるいは外国通貨を購入するためにいくら必要になるかを、為替取引の際に明確に把握できます。この簡単な例が、皆さんの為替レートの基本原則への理解を深めるのに役立つことを願っています！&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>香港証券取引所、仮想通貨発展史</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/hong-kong-stock-exchange-virtual-currency-history/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 07:00:28 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/hong-kong-stock-exchange-virtual-currency-history/</guid>
        <description>&lt;p&gt;ドナルド・トランプ氏が再びアメリカ合衆国大統領に就任すれば、仮想通貨も改めて世間の注目を集めるでしょう。香港証券取引所も関連事業を積極的に展開しています。以下に香港証券取引所の仮想通貨に関する取り組みの変遷を簡単にまとめます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;関連契約リストを確認したところ、当初導入されたのは現物ではなく先物であることが分かった。これは妥当なことだ。なぜなら、先物市場の方が流動性が高く、機関投資家の導入が容易だからである。その後導入された現物ETFも同様に妥当であり、ETFはより受け入れられやすい投資ツールだからである。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;仮想通貨リスト&#34;&gt;仮想通貨リスト
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;香港証券取引所の市場データには、コントラクトが仮想通貨であるかどうかを区別するための識別子は提供されていませんが、コントラクト名から判断できます。公式サイトの取引リストでは、対応するサブカテゴリ__INLINE_CODE_0__ が提供されています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/Market-Data/Securities-Prices/Exchange-Traded-Products?sc_lang=en&amp;amp;asset=virtualasset&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.hkex.com.hk/Market-Data/Securities-Prices/Exchange-Traded-Products?sc_lang=en&amp;amp;asset=virtualasset&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2022年12月16日&#34;&gt;2022年12月16日
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;香港証券取引所はアジア初となる暗号資産etfの上場を歓迎&#34;&gt;香港証券取引所は、アジア初となる暗号資産ETFの上場を歓迎
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;香港取引所（香港交易所）は本日（金曜日）、アジアで初めての暗号資産ETFの上場を歓迎し、製品エコシステムを拡大するとともに、香港および国際的な投資家により多くの選択肢を提供します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本日上場した2つの新ETF — 南方東英ビットコイン先物ETF（銘柄コード：3066）および南方東英イーサリアム先物ETF（銘柄コード：3068）は、南方東英資産管理有限公司が運用し、それぞれシカゴ商品取引所（CME）で取引されている標準化された現金決済型ビットコイン先物契約およびイーサリアム先物契約を追跡しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港証券取引所最高運營責任者兼市場共同責任者、姚嘉仁氏は、「本日上場した2つの暗号資産ETFは、香港のますます豊かで多様な交易所買収商品エコシステムに彩りを添えるものとなる。これらの新商品は、アジアで初めて投資家がデジタルアセットへの投資に参加できる機会を提供するとともに、デジタル経済への関心と市場ニーズを反映するものである。今後数ヶ月で、より多くのテーマ式ETFやデジタルアセットの新商品を迎えられることを期待している。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ETFは香港証券取引所傘下の事業の中で最も急成長しており、2022年には製品の種類も拡充され、多様化が進んでいます。メタバースETF、カーボンフューチャーズETF、ブロックチェーンETFといった初の製品が投入されたほか、初めて滬港通にETFが組み入れられました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;また、香港証券取引所における上場投資信託商品（ETP、ETFやレバレッジ・リバース型商品を包含）の今年の最初の11か月の平均日々の取引高は118億元であり、前年の同時期の78億元から50%増加したことは、ETPが投資家の間でますます人気を集めていることを示しています。2022年11月までに、香港証券取引所に上場しているETPは合計168種類で、時価総額は約3,735億元に達しました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2024年4月30日&#34;&gt;2024年4月30日
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;香港証券取引所は初の仮想資産現物etfの上場を歓迎します&#34;&gt;香港証券取引所は、初の仮想資産現物ETFの上場を歓迎します。
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;香港取引结算有限公司（香港証券取引所）は本日（火曜日）、アジア初の仮想資産現物ETFの上場を歓迎し、香港市場の多様性を高め、投資家により豊かな選択肢を提供するとともに、香港がアジア有数のETF市場としての地位を確立します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港証券取引所のプロダクト開発責任者ロバート・ロー氏は、「本日新たに上場する仮想資産現物ETFは、香港証券取引所の多様かつ活発なETF市場エコシステムを豊かにし、投資家に新たな資産クラスへの投資機会を提供します。1年前に仮想資産先物ETFを成功裏に導入したことに続き、アジアで初めての仮想資産現物ETFは、香港証券取引所の売買商品の種類と流動性をさらに高めます。私たちは市場関係者との緊密な連携を続け、国際的な市場に新たな製品を導入していくことを期待しています。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初の仮想資産先物ETFが2022年に上場して以来、投資家から高い人気を集め、活発な取引を記録している。香港に上場した3つの仮想資産先物ETFの日平均出来高は、2023年の890万港ドルから2024年第1四半期には5,130万港ドルに増加し、同時に5億2,900万港ドルの資金流入を呼び込んだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;取引所上場商品（ETF、レバレッジ型・逆立回り商品を含む）は、香港証券取引所の成長が最も速い市場の一つであり、ここ一年間も製品の種類は増加し続けています。2023年と2024年前半に新たに16種類のETFが追加され、その中にはアジア太平洋地域初のサウジアラビアETFや、香港初のウォレントークン型ETFが含まれます。現在、香港で上場しているETFの総数は179です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2024年10月28日&#34;&gt;2024年10月28日
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;香港証券取引所が仮想資産指数シリーズを発表する&#34;&gt;香港証券取引所が仮想資産指数シリーズを発表する。
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;香港取引所（香港交易所）は本日（月曜日）、2024年11月15日に香港証券取引所仮想資産指数シリーズ（以下、指数シリーズ）を発表しました。これは、急成長する仮想資産という資産クラスに信頼できるベンチマーク価格を提供し、香港がアジアをリードするデジタル資産中心地となることを支援します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この指数シリーズは、アジア時間帯におけるビットコインとイーサリアムの価格に透明性と信頼性をもたらし、仮想資産に対する統一された参照価格を提供することで、世界中の取引所間での価格差を解消することを目指します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港証券取引所グループ最高経営責任者チェン・イクティン氏は、「当社は、この急成長する資産カテゴリーに対する地域ニーズに応えるため、香港証券取引所の仮想資産指数シリーズを発表できることを嬉しく思います。透明性と信頼性の高いリアルタイムのベンチマークを提供することで、投資家が賢明な投資判断を下し、仮想資産エコシステムの健全な発展を支援するとともに、香港の国際金融センターとしての地位を確立できるよう努めます。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港証券取引所は、新たな分野の開拓に注力しており、この指数シリーズの導入はその一環です。これは、香港のフィンテック発展を支援するとともに、投資家に対し、変化し続ける市場環境下で重要なベンチマークツールとソリューションを提供します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ビットコインとイーサリアムの指標指数および参照レートを含むシリーズです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ビットコインまたはイーサリアムの24時間取引量で加重された、主要な仮想資産取引所における市場価格を基に算出され、米ドル建てで表示される基準現物価格。金融商品の決済用に設計されており、香港時間午後4:00に毎日算出される参照レートです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この指数シリーズは、欧州連合のベンチマーク規制（BMR）に準拠した香港初の仮想資産指数シリーズとなり、英国に登録されたベンチマーク管理機関と仮想資産データおよび指数プロバイダーCCDataが共同で管理・算出します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港特別行政区政府は2022年に仮想資産の発展に関する政策声明を発表し、香港に活気に満ちた仮想資産産業とエコシステムを育成することを目標としています。香港証券取引所の仮想資産指数シリーズは、リアルタイムデータとアジア時間帯の日次参照価格を提供することで、仮想資産投資動向への理解促進に貢献します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;詳細な指数シリーズの設計および計算方法については、随時発表いたします。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参照資料&#34;&gt;参照資料
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/news/news-release/2022/221216news?sc_lang=zh-hk&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.hkex.com.hk/news/news-release/2022/221216news?sc_lang=zh-hk&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/News/News-Release/2024/240430news?sc_lang=zh-HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.hkex.com.hk/News/News-Release/2024/240430news?sc_lang=zh-HK&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/News/News-Release/2024/241028news?sc_lang=zh-HK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.hkex.com.hk/News/News-Release/2024/241028news?sc_lang=zh-HK&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>人民元相場が大きく変動し、7.26を突破しました。</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/renminbi-exchange-rate-volatility/</link>
        <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:31:13 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/renminbi-exchange-rate-volatility/</guid>
        <description>&lt;p&gt;人民元の為替レートの変動と市場全体の下げは、世界各中央銀行の動向、スイス国立銀行の予想外な利下げ、米国経済指標の状況、そしてインフレや利下げに関する市場の見通しの調整などが複合的に影響し、為替市場とA株市場に結果として生じたものと考えられる。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;提示されたリンクの内容によると、2024年3月22日に人民元相場が大きく変動しました。詳細はこちらです：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美元兑离岸人民币汇率突破&lt;/strong&gt;: 円相場は、本日午後の取引で下落し、ドル/人民元は7.24を割り込み一時7.24926まで、ドル/CNHも7.22を割り込み一時7.22360まで下落。ともに2023年11月17日以来の高値を更新した。執筆時点で、ドル/人民元は7.26を突破し、7.2639まで安化した後も下げ止まりの兆候が見られない。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;3月22日、中央銀行が人民元／ドルの中間レートを7.1004と発表、62ベーシックポイントで調整し、調整幅が拡大した。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;複数の要因により、上場株式の主要3指数の全てが下落し始め、いずれも1%以上の下げ幅となりました。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;スイス国立銀行が予想外に利下げを行ったことがドルを押し上げ、米国の堅調な経済とインフレの粘り強さから利上げ見送りも懸念されるなか、ドル指数は上昇した。香港のある投資機関のベテラン外国為替トレーダーがそう語った。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;今週は、世界市場にとって「主要中央銀行週間」であり、米国、日本、英国、オーストラリアなど複数の国の中銀がそれぞれ利息決定を発表します。スイス国立銀行の意外な利下げは、パンデミック以降のG10カ国中銀としては初の動きとなり、市場の均衡を崩しました。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;光大銀行金融市場部研究員の周茂華氏は、最近人民元が変動しているにもかかわらず、その幅は全体としてドルなどの主要通貨よりも大幅に小さく、短期的な変動は今年の人民元の安定的な上昇傾向を変えないだろうと述べた。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>香港ドル・人民元両方取り扱い</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/hk-rmb-dual-counter-mode/</link>
        <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 20:25:47 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/hk-rmb-dual-counter-mode/</guid>
        <description>&lt;p&gt;香港証券取引所は12月13日に発表したところによると、傘下の証券市場では「香港ドル・人民元デュアルカウンテシステム」（以下、「デュアルカウンテシステム」と称す）及びデュアルカウンテマーケットメイカーメカニズムを導入し、香港における人民元のカウンターでの上場、取引、決済をさらに支援する。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;両カウンターモデル及び両カウンターディーラーメカニズム&#34;&gt;両カウンターモデル及び両カウンターディーラーメカニズム
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;香港証券取引所によると、規制当局の承認と市場の準備が整い次第、新たな施策の登録手続きは2023年上半期に開始される見込みです。デュアルカントリーモデル下では、香港証券取引所は関連する取引・決済を手配を最適化し、投資家が同じ発行体の香港ドル圏株式と人民元圏株式を相互交換できるようになる予定です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港証券取引所は、人民元カウンターの流動性を高め、カウンター間のスプレッドを縮小するため、デュアルカウンターマーケットメイカーメカニズムを導入する。関連法案が立法会で可決され次第、特定の取引において、通量供給活動を行う市場のマーケットメイカーは印花税が免除される。同時に、これらの新措置は、後続の中国本土投資家による香港経由での人民元価格設定証券への投資を円滑にするための準備となる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港証券取引所の最高執行責任者兼市場共同責任者であるウォン・カワイエン氏は、「香港ドル-人民元両カウンターモデルと両カウンターディーラーメカニズムの導入は、当社の市場発展における重要な取り組みです。他の市場関連施策との連携により、より多くの両カウンター証券を香港での上場に誘致し、香港証券取引所が既に有する中国本土製品との良好な相乗効果を生み出すことが期待されます。香港証券取引所は、人民元の国際化を積極的に推進し、香港の世界的なオフショア人民元ハブとしての地位向上に努めてまいります。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港株式市場の現行の新規上場、取引、清算および決済の手続きは、人民元カウンター制度下の人民元圏証券にもおおむね適用される予定です。香港証券取引所は、ダブルカウンターモデルの実施日と、指定投資家メカニズムに組み入れが可能な資格のあるダブルカウンター証券の一覧を適宜発表します。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;香港ドル人民元取引カウンターの見分け方&#34;&gt;香港ドル・人民元取引カウンターの見分け方
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;香港証券取引所の書類によると、香港ドル・人民元両方通貨でのデュアルカウンテートレードの手配は、既存の株式コード割り当て計画を大まかに踏襲し、香港ドルのカウンテートレードの株式コードは「0」から始まる5桁、人民元のカウンテートレードの株式コードは「8」から始まる5桁とする。香港ドルおよび人民元両方のカウンテートレードの株式コードの最後の4桁は同じになる。また、人民元カウンテートレードの銘柄名は“-R”を付記する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;取引手配に関して、人民幣および香港ドルのカウンターで取り扱われる証券が同一カテゴリーであり相互に換算可能であるという前提のもと、あるカウンター（例えば香港ドルカウンター）が空売り可能な指定証券として指定されている場合、もう一方のカウンター（例えば人民幣カウンター）も取引所規則に従って同様に空売り可能な指定証券に組み込まれる。これに伴い、両カウンターとも取引所が公表する空売り可能な指定証券リストに掲載される。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;両カウンターの株式が同一カテゴリーに属し、相互に換算可能であるため、香港ドルで買い、人民元で売却するか、またはその逆は、いずれもホールドアンドスリップ（持貨沽売）とみなされます。両カウンター間の決済期間はT+2です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空売り資格のある指定株式について、例えば香港ドルで借り入れた株式を人民元カウンターで売却する場合、担保付きの空売りとみなされます。その逆も同様です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;両カウンター方式の場合、人民元カウンターは取引および決済のみに利用されるため、現物の株式の預け入れや引き出しサービスは提供されません。現物の株式は香港ドルカウンターに預け入れられた後、初めて人民元カウンターに換金可能です。同様に、人民元カウンターから現物の株式を引き出すには、香港ドルカウンターへの換金が必要です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;関連取引の清算および決済にかかる費用は、香港の決済手数料を除き、配当受領サービス料および利息受領サービス料以外のものはすべて香港ドルで計算・徴収されます。配当受領サービス料および利息受領サービス料は、当該証券に採用されている資格のある通貨で計算されます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参照資料&#34;&gt;参照資料
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/Services/Trading/Securities/Overview/Trading-Mechanism/HKD-RMB-Dual-Counter-Model?sc_lang=en&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;HKD-RMB-Dual-Counter-Model&lt;/a&gt;
出所：香港証券取引所パルス/HKEx Pulse、証券中国&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>証券コードの特殊形式に関する説明</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/interactive-brokers-stock-code-format-explanation/</link>
        <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 17:35:59 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/interactive-brokers-stock-code-format-explanation/</guid>
        <description>&lt;p&gt;稀なこと、時間が経てば必ず当たる、関連株式コード：バークシャー&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;正文&#34;&gt;正文
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;一部の株式コード名に &lt;strong&gt;INLINE_CODE_0&lt;/strong&gt; 或者其他特殊字符，通过 &lt;strong&gt;INLINE_CODE_1&lt;/strong&gt; が含まれる場合、Interactive Brokers (IB) へ送信する際に、株式コード名の変換が必要となる場合があります。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;BRK/B -&amp;gt; BRK B&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;凸通証券の場合、変換ルールは固定なので、コーディングで実装すれば良いです。ルールが固定でない場合は、通常、システム内で対応するマッピング関係を保存し、業務担当者が定期的に更新する必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参照リンク&#34;&gt;参照リンク
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://ibkr.info/article/462&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;How do I enter the symbol for Berkshire Hathaway Class B shares onto TWS?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>香港株式先物基礎概念</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/hong-kong-futures-basics/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 10:54:50 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/hong-kong-futures-basics/</guid>
        <description>&lt;p&gt;金融市場が常に変化する中、投資家は投資収益を増やすため、より効果的な投資ツールを求めるようになりました。投資家のニーズに応えるため、香港取引所（HKEX）は一連の株式先物コントラクトを導入しました。これらのコントラクトは、香港交易所の全子会社である香港聯合交易所有限公司（聯交所）に上場銘柄を表しており、流動性が高く、活発な取引が可能です。株式先物に投資することで、個別企業のパフォーマンスへの参加に加え、デリバティブ市場が提供する空売りやレバレッジ効果などの利点も享受できます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;株式先物は、属する業界の代表的な銘柄を指すため、投資家は特定の業界のパフォーマンスが市場全体を上回ると予想される場合や、下回ると予想される場合に、その業界の株式先物を選択することで投資戦略を立てることができる。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;基本定義&#34;&gt;基本定義
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;株式先物契約は、将来の特定日に特定価格（約定価格）で買入または売却することを示す、特定の株式数を表す金融価値を対象とする取引協定です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;契約満了&#34;&gt;契約満了
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;契約満了時に、約定成立価格と最終決済価格の差額に契約乗数（レバレッジ）をかけた損益額が、契約保有者の保証預金口座から差し引かれる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最終清算価格は、関連株式が最終取引日の当日、香港証券取引所に公表された正式な終値です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;株式先物の投資家が満期前にポジションを決済する場合、売り建ての投資家は将来相場建（ふしあいがた）を買戻し、買い建ての投資家は将来相場建を売却するだけでよい。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;保証金&#34;&gt;保証金
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;先物取引を行う際、買い手と売り手は共に、契約履行の保証として、まず基礎マージンを預け入れる必要があります。清算所は毎日終盤後、未決済の全てのコントラクトを市場価格で計算し、その結果を投資家のマージン口座から差し引く根拠とします。もし市況が不利となり、投資家が損失を被り、マージンが規定水準を下回った場合、取引所は指定期間内に追加の入金を求め、マージンを当初の基礎マージンレベルに維持させます（追証）。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;利点&#34;&gt;利点
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;取引手数料は割安です。先物契約は数千株に相当する価値を持ち、取引手数料はその数量によって変動するため、取引コストは契約価値と比較して非常に低いです。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;株の空売りがより便利になりました。投資家は手軽に株の空売り先物を取引できるため、下落相場では空売り先約を利用して利益を得ることができます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;証券取引所は、市場の流動性を確保するため、指定された価格幅内で同時に入札価格と成約価格を提供し、株式先物市場の流動性を維持する「証券取引家制度」を設けています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;レバレッジ効果：投資家が株式先物契約を売買する際、契約額のほんの一部である保証金を支払うだけで済むため、ヘッジや取引がよりコスト効率的になる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;海外投資家の為替リスクを軽減：株式先物契約は、海外投資家が少額の証拠金を預けるだけで、現地の優良株に投資できる手段を提供するため、為替リスクを大幅に軽減できます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;電子取引システムを通じた売買：株式先物契約は、期交所の電子取引システムを通じて売買されます。全ての注文は、価格と時間の優先順位に従って執行され、即座に購入価格、売却価格、および約定価格を表示し、市場の透明性を最大限に高めます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;清算会社が履約保証を提供します。先物および商品先物の契約は、期交所が全額を所有する香港先物清算有限公司（清算会社）によって登録され、決済され、履約保証が提供されます。清算会社がすべての未決済契約の相手方であるため、取引所参加者は相手方のリスクを負う必要はありません。ただし、保証の範囲は、取引所参加者が顧客に対して有する財務的責任には及びません。投資家は、証券業者を選択する際には慎重に検討する必要があります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;胴元制&#34;&gt;胴元制
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;市場参加者は、個別株式先物についてマーカーとして登録し、指定された最大スプレッド内で買い気配と売り気配を提示することができます。取引所参加者およびその顧客は、個別株式先物にマーカーが登録されていない場合、売買は市場単位に基づいて行われる可能性があることに注意する必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;株式および先物の取引のリスク&#34;&gt;株式および先物の取引のリスク
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;株式先物は高いリスクを伴います。株式先物の売買によって生じる損失は、初期に預けた保証金を超える可能性があり、短時間で追加の保証金の支払いを必要とする場合があります。支払いができない場合、保有ポジションが強制的に決済され、その際の損失はご自身で負担することになります。したがって、株式先物の取引にはリスクが伴うことを十分に理解し、ご自身に適しているかどうかを検討する必要があります。取引前に、ご自身の財務状況や投資目標に基づいて、証券会社またはファイナンシャルアドバイザーに相談し、期货およびオプション契約の売買が適切であるか確認することをお勧めします。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;注釈調整&#34;&gt;注釈調整
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;株式会社が増配や紅字株の発行などの形で資本構成を変更する場合、純資産額の計算時または効力発生日に株価が変動し、それによって未決済契約にも影響が生じる可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他の条件が一定であれば、株主のポートフォリオ価値は清算日に変動することはありません。しかし、先物契約に適切な調整がない限り、株式先物の買い手や保有者にとっては状況は異なります。約定価格を変更せず、株式先物のコントラクト乗数も変更しない場合、株価の調整は株式先物ポジションの価値に不当かつ不公平な影響を及ぼします。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清算所は、先物契約の公正な価値を維持することを原則とし、大幅な変更が生じた場合にのみ比率を調整します。香港取引所が調整内容を発表し、取引参加者は顧客にその変更を通知する必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;株式先物契約概要&#34;&gt;株式先物契約概要
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;！&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;%e8%82%a1%e7%a5%a8%e6%9c%9f%e8%b4%a7%e5%90%88%e7%ba%a6%e6%a6%82%e8%a6%81.png&#34; &gt;股票期货合约概要&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;情報提供者コード&#34;&gt;情報提供者コード
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;！&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;%e8%b5%84%e8%ae%af%e4%be%9b%e5%ba%94%e5%95%86%e4%bb%a3%e7%a0%81.png&#34; &gt;资讯供应商代码&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参照資料&#34;&gt;参照資料
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供していただければ、日本語に翻訳します。
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.hkex.com.hk/-/media/HKEX-Market/Products/Listed-Derivatives/Single-Stock/Stock-Futures/Stock-Futures-Information-Sheets/HKEX_Stock_Futures_SC.pdf&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;HKEX_Stock_Futures_SC.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>有孚証券：取引停止</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/interactive-brokers-trading-interruption/</link>
        <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 10:51:59 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/interactive-brokers-trading-interruption/</guid>
        <description>&lt;p&gt;取引の中断とは、取引が実行され、IB が取引所から実行情報を受け取った後に発生するものです。その後、取引所が何らかの誤り（価格、電子処理プロセス、明白なエラーなど）に気付き、取引を中断（取り消し）することに決定した場合です。このプロセスは完全に取引所によって決定され、制御されます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A busted traderefers to a situation where an execution occurs and IB receives the execution messagefrom the exchange. The exchange then realizes some type of error (Pricing,electronic, obvious error, etc) and rules to bust (cancel) the trade. Theexchange makes these rulings entirely on their own.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;取引の観点から見ると、香港証券取引所の取引キャンセルと取引修正に相当します。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>取引所インターフェースドキュメントまとめ</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/exchange-interface-documentation-summary/</link>
        <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 14:35:21 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/exchange-interface-documentation-summary/</guid>
        <description>&lt;p&gt;金融ソフトウェア開発5年のこと、日々接するのは各種取引所のインターフェースドキュメント。特に香港証券取引所のドキュメントに慣れている。最近は中華通業務を取り扱っており、その際、深圳証券取引所と上海証券取引所の資料を調べてみた。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;香港証券取引所&#34;&gt;香港証券取引所
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供していただければ、日本語に翻訳します。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;常用&#34;&gt;常用
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供していただければ、日本語に翻訳します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供していただければ、日本語に翻訳します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供していただければ、日本語に翻訳します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供していただければ、日本語に翻訳します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供していただければ、日本語に翻訳します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供していただければ、日本語に翻訳します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供していただければ、日本語に翻訳します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供していただければ、日本語に翻訳します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;証券&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;証券&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供していただければ、日本語に翻訳します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供していただければ、日本語に翻訳します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;市場データインターフェースドキュメント香港株--証券時報&#34;&gt;市場データインターフェースドキュメント：香港株 + 証券時報
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供していただければ、日本語に翻訳します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;よくあるご質問、開発ドキュメント、過去のデータフィードについては、検索バーからダウンロードURLを取得し、バージョン番号を検索できます。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供していただければ、日本語に翻訳します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供していただければ、日本語に翻訳します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;HKEX_OMDC_Binary_Interface_Specifications_v_1,-d-,32c.pdf&#34; &gt;HKEX_OMDC_Binary_Interface_Specifications_v_1,-d-,32c.pdf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;HKEX_OMDC_Developers_Guide_1_11.pdf&#34; &gt;HKEX_OMDC_Developers_Guide_1_11.pdf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;OMDC_Connectivity_Guide_Securities_Market-_Index_datafeed_%28v2_2%29.pdf&#34; &gt;OMDC_Connectivity_Guide_Securities_Market-&lt;em&gt;Index_datafeed&lt;/em&gt;(v2_2).pdf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;OMD_Interface_Specification_China_Connect_Securities-%28v1-3%29.pdf&#34; &gt;OMD_Interface_Specification_China_Connect_Securities-(v1-3).pdf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;OMD_Connectivity_Guide_China_Connect_Securities.pdf&#34; &gt;OMD_Connectivity_Guide_China_Connect_Securities.pdf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;OMD_Developers_Guide_China_Connect_Securities.pdf&#34; &gt;OMD_Developers_Guide_China_Connect_Securities.pdf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;報値インターフェースドキュメント香港株--ユーロトラベラー&#34;&gt;報値インターフェースドキュメント：香港株 + ユーロトラベラー
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供していただければ、日本語に翻訳します。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;（リンク０．pdf）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;（リンク０．pdf）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供していただければ、日本語に翻訳します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;（リンク０．pdf）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;（リンク０．pdf）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;上海証券取引所&#34;&gt;上海証券取引所
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供していただければ、日本語に翻訳します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;エラーインターフェースのドキュメントは別のメニューで取得してください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供していただければ、日本語に翻訳します。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;深圳证券交易所&#34;&gt;深圳证券交易所
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供していただければ、日本語に翻訳します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;取引所は個別のエラー情報を提供していません。入札インターフェースドキュメントの第6章に補足説明があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供していただければ、日本語に翻訳します。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ナスダック&#34;&gt;ナスダック
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供していただければ、日本語に翻訳します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供していただければ、日本語に翻訳します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;買値&#34;&gt;買値
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供していただければ、日本語に翻訳します。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
