<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>アドバイザー on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E3%82%A2%E3%83%89%E3%83%90%E3%82%A4%E3%82%B6%E3%83%BC/</link>
        <description>Recent content in アドバイザー on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 06:00:45 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E3%82%A2%E3%83%89%E3%83%90%E3%82%A4%E3%82%B6%E3%83%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>三者上場投資顧問の規制が強化され、「抖音（ティックトック）株取引」の裏側の受益者が取り締まりを受ける見込みか？</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 02:59:18 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</guid>
        <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;巨大なハンマーが落下する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;金融アドバイザーサービスがショート動画の風を追い風に、または加速車道に乗ろうとしている。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;今年9月の下旬、A株市場は熱狂的な火熱を示した後、抖音（ティンワン）の推奨投資が各方面から注目を集めた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;複数の金融系ストリーマーが抖音で人気を獲得し、間接的に資本市場に一定の変動をもたらした。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;しかし、急速に人気を博している金融系ストリーマーの裏には見過ごせない力がある。それは、サードパーティ型金融アドバイザーサービスを提供する企業だ。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;報道によると、多くのサードパーティ型金融アドバイザーサービス企業は、ショート動画で複数のアカウントを運営し、投流を通じてユーザーが投資教育ビデオを見るように促し、関連する金融アドバイザー製品の購入熱意を高めている。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;さらに、あるサードパーティ型金融アドバイザーサービス企業は、今年10月にすでに10億元（ひゃくえんまん）の収益を達成し、今年の上半期の収益を上回っているという噂もある。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;しかし、「好日」はより多くの不確実性に向き合わなければならない。 11月以来、複数の部門相繼發布文檔，要求證券服務機構加強自媒體賬號的合規管理。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;11月15日晚間，同花順（300033.SZ）公告稱，其子公司因直播業務涉及暗示推薦個股等行為而被監管局處罰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這或許都在向市場釋放嚴格監管的信號。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九方智投（9636.HK）等眾多第三方投資顧問服務機構的拓展業務也可能面臨更大的壓力。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;厳格な監督が注視されている&#34;&gt;厳格な監督が注視されている
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;TikTokなどのショート動画プラットフォームの台頭により、感情的な声が強調され、間接的に取引行動に影響を与えている。
巨量算数によると、9月27日から10月8日の成交額が創高を記録した際に、抖音（TikTok）のA株キーワード検索指数は423.84万から1277.86万へと倍以上に膨張した。
このような状況下で、サードパーティの投資アドバイザー機関が「波を起こし助長」する行為が、規制当局の注目を集めている。
投資アドバイザーの職員がライブ配信を通じて様々な方法で個別の株式を推奨することは、高頻度の違反行為である。
11月8日、広東証券監理局は、ある企業のライブ配信中に「個別株式の暗示的推奨」などの状況が存在することに対し、新規顧客の追加を一時停止する規制措置を実施した。 11月14日晚、広東証券期货協会は、「ライブ配信の管理体制が不十分であり、一部の機関がライブ配信での事業展開において、管理体制が不十分な状況が存在し、ライブ配信中に個株式を推奨する行為があった」といった文書を発布しました。この文書は、一部の有資格機関がライブ配信を通じて事業を展開する際に、管理体制が不十分であったことなどを指摘し、ライブ配信中に個株式を推奨したという事実を指しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「ライブ配信における個株式推奨行為を厳禁します。ライブ配信は公共メディアとしての性質を持つため、ライブ配信者であっても、証券投資アドバイザーとして登録されているかどうかに関わらず、ライブ配信中に個株式を推奨してはなりません。」広東証券期货協会が表明しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは単独の事例ではありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月7日に上海証券監理局が公開した罰金通知には、また別の事例が含まれていました。それは、社交メディアプラットフォームで違法な個株式推奨を行った海顺证券投資咨询有限公司上海分会社の投顧人員王永のケースです。この行為は、从业規範に反していました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;厳重な監督下での監視&#34;&gt;厳重な監督下での監視
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;風（ID:TradeWind01）によると、資格のないアドバイザー機関が、抖音で推奨する株式に、仲介業者を名乗り掛ける手法を用い、現在では配信停止となっています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「業界内で有人で抖音のライブ配信が行われており、実際には券商いの下で運営されており、これにより投資アドバイザーの資格を得ることが可能となり、オンラインでのライブ配信を通じて顧客を引き付け、オフラインで投資アドバイザーのコンボ製品を販売しています。」華南の一人のアドバイザー業界関係者がTradeWind01（ID:TradeWind01）に表明しました。「しかし、ライブ配信中に株式を推奨されたことが発覚し、配信が停止されました。正当な券商いは、ライブ配信でセクターの状況について説明しますが、個別の株式については言及しません。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在、規制当局はソーシャルメディアにおける違法な株式推奨に対して、高い注意を払っています。 例えば、深圳証券監理局は最近、業界内で一部の機関や個人が自媒体による違法な推奨投資などの違法行為を行っていることを通知しました。これは、管轄区域の証券投資コンサルティング機関における自媒体運営管理をさらに規範化するために、各機関が自媒体の運営管理をさらに強化する必要性を示しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これにより、一連のサードパーティ型投資アドバイザーサービス機関の事業展開にさらなる課題が生じる可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;トラフィックビジネスは非&#34;&gt;「トラフィックビジネス」は非
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;短絡動画に惹かれて参入した投資家たちが儲かるのかどうかは定かだが、水売りとしてのサードパーティ型アドバイザーサービス企業が二级市場における評価はすでに急上昇している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「オンライン投教第一の株式」として上場してきた九方智投の時価総額は、今年9月初めの28.78亿元から11月13日の終値124.64亿元へと、49営業日間にわたり333.08%も上昇した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半期報告書によると、今年上半期の九方智投は、抖音（ドウyin）、小紅書（Xiaohongshu）などのソーシャルメディアプラットフォームでブランド露出を行い、6月末時点で488のアカウントと0.46億人のフォロワーを獲得している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば、九方智投の最高投資顧問として「洪帮主（ホン・ハンズュ）」が抖音上で獲得したフォロワー数は226万人にも及ぶ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「MCN運営に深く取り組むとともに、ユーザー中心で、トラフィック、ブランド、製品の包括的な発展を促進する。」 「玖方智投指出，「通过深度融合直播、短视频等新媒体工具，借助AI技术，构建起粉丝网络，并积极探索电商模式，有效实现流量的高效转化。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玖方智投的投资顾问课程包覆盖了从几十元到十余万元的不同价格区间。其中最贵的课程包系超级投资者，定价为13.96万元/半年，内含独家观点、投资顾问私享服务等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，玖方智投的投资顾问产品退款率在10%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年上半年，玖方智投旗舰系列和九方智投擒龙系列的退款率分别达到14.7%和18.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在监管风暴下，玖方智投的展业是否会受到影响，仍待进一步关注。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;トラフィックビジネスは非-1&#34;&gt;「トラフィックビジネス」は非
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;近頃、複数のメディアが、九方智投などのサードパーティ・アドバイザリー会社旗下の口座が影響を受けていることを報道している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月7日、あるメディアが「洪帮主（ホンバンシュー）」のライブ配信が一時停止されたと報じた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、11月15日の午後、信風（ID:TradeWind01）が当該アカウントを検索したところ、「洪帮主」のライブ画面には依然として11月18日のライブ予約が可能であった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同時に、市場消息によると、関係省庁が九方智投を検査に入ったという情報も出ている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、接近する九方智投の関係者は信風（ID:TradeWind01）に、「当該検査は通常の検査であり、すでに完了している」と答えた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これまでにこの一波の規制嵐に巻き込まれた唯一の企業ではない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;別の情報によると、同花順（トンホアシュン）が違法な株式推奨行為で立件され、事業停止となる可能性があるという。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对此、同花順は11月15日に「違法な株式推奨行為は存在せず、立件調査を受けていない」と回答した。 以下是翻译后的日语文本：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「しかし、その夜、同花顺は、子会社である浙江同花順雲ソフトウェア有限公司が、ライブビジネスのプロモーション中にコンプライアンス管理が不十分であったこと、および銘柄の暗示的推奨などの状況が存在したため、浙江証券監理局から3ヶ月間の新規顧客追加停止などの制裁を受けたことを発表しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは、抖音ライブなどのソーシャルメディアプラットフォームにおける投資推奨コンテンツに対する規制当局の関心がさらに強化されていることを意味するかもしれません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際、ショートビデオ市場も多くの証券会社を引き付けていますが、コンプライアンス要件に起因して、現在、証券会社はこれに対して比較的慎重な姿勢を維持しています。」&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;トラフィックビジネスは違います&#34;&gt;「トラフィックビジネス」は違います
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ある証券会社関係者によると、信風（ID:TradeWind01）は、同社がショート動画の運営や流入方法を探求しており、人員を短動画プラットフォーム企業に派遣して学習を行っていると報告しています。しかし、コンプライアンス要件に縛られるため、現在は探索段階にとどまっています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際には、規制当局による様々なコンプライアンス要件の背景には、ショート動画プラットフォームの内容が明確な感情的色彩を持っていることがあり、投資家はより理性的に市場を評価する必要があります。この二つは天然の対立関係にあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もし感情的な力の影響が資本市場に及ぶと、市場は激しい変動を引き起こし、資本市場の長期的な健全な発展に反します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;証券免許を持つ機関は、ショート動画時代の到来をどのような方法で迎え、レッドライン（規制線）に「つまずかない」ようにするには、各方面にとって解けない難題です。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
