<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>职业发展 on 向叔记事簿</title>
        <link>https://ttf248.life/tags/%E8%81%8C%E4%B8%9A%E5%8F%91%E5%B1%95/</link>
        <description>Recent content in 职业发展 on 向叔记事簿</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 18:14:13 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/tags/%E8%81%8C%E4%B8%9A%E5%8F%91%E5%B1%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>那时少年，天分也许有，但是并不多</title>
        <link>https://ttf248.life/p/that-boy-talent-maybe-but-not-much/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 13:45:09 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/that-boy-talent-maybe-but-not-much/</guid>
        <description>&lt;p&gt;工作的第七个年头，写代码获取的正反馈不是那么多了，回顾下怎么走上 &lt;code&gt;coding&lt;/code&gt; 这条道路
人的各种选择，越是小时候，越遵从正反馈这个事情，主动的避害趋利&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一小时候&#34;&gt;一、小时候
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;搬家到市区，接触计算机书籍？黑客的资料？认识了 windows 系统？这些都算是后话&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间应该定位到小时候和堂弟偷摸用家里的电脑玩游戏&lt;/strong&gt;，堂弟舅舅在电脑城，经营了一个店铺
从小我俩接触计算机的时间就比较早，基本的认知也就建立了，后续在学校，上微机课程，也比较有兴趣
初中听说了计算机竞赛，感觉就很酷，转学后，这事情也就搁置了
我上初中那个年代，熟悉电脑的基本操作，在微机课的时候，比较容易出风头
如果你还熟悉，对，你没看错，不是熟练，熟悉 office 办公软件，那就更厉害了&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;二搬家&#34;&gt;二、搬家
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;回到搬家这事，到了市区，由于邻居的原因，接触到了图书馆，虽说看了挺多的小说，但是也看了很多杂志
《电脑报》《大众软件》
愈发的对计算机这个产物产生了兴趣，小时候心理对于黑客的崇拜，非常积极的去学校相关的知识
认知了操作系统基本的：控制面板、CMD命令、VBS脚本&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《电脑报》小白人群挺适合的，每次都是用案例的形式，科普系统的操作
《大众软件》推荐各种软件，行业新闻，&lt;strong&gt;当然还有游戏新闻，最初的动力嘛，也埋下了游戏的种子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;三高中&#34;&gt;三、高中
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;高二的时候，&lt;strong&gt;博哥转校进入我们班，前两年计算机竞赛保送了好几位前辈&lt;/strong&gt;，校领导也比较重视这个竞赛
还有个前置的硬件基础，美国有位校友，给学校捐了一栋楼，新的图书馆、新的微机教室，一切都是那么巧合
加上博哥的科普，那会算是班级里面的计算机的大佬&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;学霸 + 计算机高手，知道怎么黑别人电脑、杀教室的监控软件&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;竞赛磕磕绊绊也是走到了决赛，学的不是很懂，题目都是些一些基础的算法，但是也是有点收获&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过半桶水终究是半桶水，相当于是去旅游了一趟&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;四大学&#34;&gt;四、大学
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;等到了大学专业选择，听家里的选了自动化，其实想走的是强电专业，回家进入供电局，专业课程没学多少
自我驱动的学习能力在专业课程基本没有，大课程里面的计算机课程，学起来就很得心应手&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专业课逃课、计算机课程认真学，自己日常泡在论坛：《精易论坛》《吾爱破解》
结合专业学那点汇编、C++知识，&lt;strong&gt;从论坛接单赚钱，获取了更多的正反馈，越走越远了，拉不回来&lt;/strong&gt;
到最后，小专业的选择，选择给芯片写代码，家里也没管那么多，让我自己选了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时，&lt;strong&gt;第三个关键人物：堂哥&lt;/strong&gt;，高学历，进入百度
老姐也懂我，知道我那会就没心思考研，让我找堂哥聊聊
确定下后面的发展路线，暑假不回家，跟着导师，做项目，混经历
靠着自己还能看的成绩单，进入了恒生电子&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;五毕业&#34;&gt;五、毕业
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这里有个关键，我知道翻墙、选修了：计算机信息检索，知道如何快速的查找的和定位资料、问题
工作里面的贵人出现了，&lt;strong&gt;硕哥&lt;/strong&gt;，给了时间让我自己学习，排查问题刨根问题，带着我去认识研发中心的大佬
这些也铺垫了，深圳分公司，对外都认为我很厉害，成功负责了交易通道组&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里就有个问题，我对于计算机操作系统、算法等基础知识，软件工程设计
没有系统的学习，都是靠自己的历史经验
容易出现，前后否定自己的代码设计，没有准则进行模块设计，到了第七个年头，开始乏力了&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>为什么需要学习一门新语言</title>
        <link>https://ttf248.life/p/why-learn-a-new-language/</link>
        <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 11:27:30 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/why-learn-a-new-language/</guid>
        <description>&lt;p&gt;从上学时期开始算，接触 &lt;code&gt;C++&lt;/code&gt; 已经十多年了，为什么需要学习其他的编程语言？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作经历：缺乏优雅的模块设计经验，&lt;code&gt;C++&lt;/code&gt; 语法是自由的，学习了其他的语言，也能引导写出更优雅的设计&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;编写一些工具的时候，时常会用到&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;底层库的设计也好、业务模块实现也好，设计的准则都是想通的&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>迷茫了</title>
        <link>https://ttf248.life/p/lost-and-confused/</link>
        <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 18:01:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/lost-and-confused/</guid>
        <description>&lt;p&gt;常常在人生的某个阶段，人会陷入一种迷茫，不知道自己究竟想要什么，在工作的琐碎日常里，渐渐迷失了对工作意义的追寻。回想起刚毕业时，内心满是炽热的憧憬，那时的我会毫不犹豫地说，我渴望写代码，写出能让人眼前一亮的、超厉害的代码。可工作至今，更多接触到的是业务层面的事务，这其中更多得益于行业发展带来的红利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在生活观念上，我还没有把结婚生子、成家立业这些事纳入自己的思考范围，脑子里几乎什么都没想，只想着享受当下。每到周末，我就喜欢安安静静地打游戏，常常能一整天都宅在家里，沉浸在自己的小世界里。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人这一辈子，总归需要有点自己热爱并全心投入的事情。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;买房&#34;&gt;买房
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;前两年，我还满心想着要努力存钱买一套属于自己的房子，每天都在为这个目标精打细算。然而，看着房价一路飙升，我从最初的焦虑、不甘，到最后变得麻木，渐渐觉得即便买了房，也不过是给自己套上了一个沉重的包袱，最后便放弃了这个想法。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;存钱&#34;&gt;存钱
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;起初，存钱是为了实现一些小目标，比如配一台性能强劲的台式机，购置一台心仪已久的相机，或是来一场说走就走的旅行。但现在，我以一种更佛系的态度对待存钱这件事，在日常开销上不再有太多顾虑，看到想吃的东西就去吃，对新奇的事物也能大胆去尝试。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;回家&#34;&gt;回家
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;到最后，我发现自己内心深处最渴望的，不过是回家看看。不需要做什么特别的事，仅仅是回到那个熟悉的地方，感受家的温暖与宁静 。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
