<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全華班 (Zen&#39;ika Ban) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E5%85%A8%E8%8F%AF%E7%8F%AD-zenika-ban/</link>
        <description>Recent content in 全華班 (Zen&#39;ika Ban) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 03 Nov 2025 05:12:43 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E5%85%A8%E8%8F%AF%E7%8F%AD-zenika-ban/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>LPLへの韓国人補強と「中国全盛班」の夢：成績、発展、帰属に関する駆け引き</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/lpls-korean-invaders-and-the-all-chinese-squad-dream-a-game-about-results-development-and-belonging/</link>
        <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 04:57:33 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/lpls-korean-invaders-and-the-all-chinese-squad-dream-a-game-about-results-development-and-belonging/</guid>
        <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;大量のデータの普及を否定することはできません。最近、大会のニュースを見つけるたびにクリックして確認し、抖音のような類似動画はすでに積極的に興味のないものをクリックして、同質的なコンテンツが継続的に配信されるのを防ぎます。また、以前利用していたアカウントがありましたが、予想通り、周天 TES があっという間に負け、関連トピックも知乎の熱トレンドにランクインしていました。高評価を得ている回答では、LPL に韓国人選手が導入され、「全華班」という概念が提起されました。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2018年の IG の優勝がないと、英雄聯盟はほぼ確実に衰退しています。ldl の賭博、複数のディバフの重ね合わせにより、LPL 地区の結果が生み出されました。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;記事の作成：中国の英雄リーグ（LPL）に韓国人選手を導入する理由とは？コーチ陣から選手まで導入が行われていますが、これはローカル選手の育成を制限しているのでしょうか。そして、国内では全華班による優勝を望むのは、単なる人間の執念なのでしょうか。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S4赛季末，“韓援大潮”涌入LCK以来，韓國選手和教練便成為這個賽區不可或缺的一部分。從S8的iG（Rookie, TheShy）、S9的FPX（Doinb, GimGoon），到S11的EDG（Scout, Viper），LCK三次捧起全球總決賽（S賽）冠軍獎杯，無一例外都有韓援的核心貢獻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，同時，一個響亮的口號始終貫穿著LCK的輿論場——“全華班”。觀眾們一方面為LCK的冠軍喝彩，另一方面又對“全華班奪冠”抱有近乎執念的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為什麼LCK要引入韓援？這是否限制了本土選手的發展？而“全華班”的執念，究竟源自何處？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;韓国の導入を促す理由追随者からリーダーへの触媒&#34;&gt;韓国の導入を促す理由：追随者からリーダーへの「触媒」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;LPLが韓国からの援用（K-援）を導入した当初の動機は非常に純粋で、それは&lt;strong&gt;勝利のため&lt;/strong&gt;でした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S3、S4時代において、LCK（韓国リーグ）はその無敵の運営と比類なき個人能力によって《英雄聯盟》プロジェクトを支配していました。LPLは挑戦者として、最も迅速かつ直接的な「模倣」の方法は、トップレベルの選手やコーチを招入れて「先生」にすることでした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. 戦力ニーズと成績保証&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S4で三星白、三星藍が解体され、大量の韓国トップレベルの選手がLPLに流入しました。彼らは当時の最先端のゲーム理解と最高峰の操作スキルを持っていました。Rookie、Doinb、Pawn、Mataといった選手の加入により、LAN、WE、EDGなどのチームの上限が急速に向上しました。クラブにとって、これは成績を追求する必然的なビジネス選択でした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. 先進した「eスポーツ産業システム」の導入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LPLに導入されたのは選手だけではありません。コーチ陣やその裏側のトレーニング体系も含まれていました。韓国のeスポーツは、厳格な規律、データ化、高強度なトレーニングモデルで知られていました。Kkoma、DanDyといったコーチの加入により、LCKの管理経験と戦術的知識がLPLに導入され、LPLのクラブを「インターネットカフェ式」の管理から「プロフェッショナル」な管理へと転換させるように促しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. 「カジキマグロ効果」：内部競争の活性化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;トップレベルの韓国からの援用は、池にカジキマグロを入れるようなものでした。国内選手が自分のスターティングポジションを維持するために、より速く成長し、より高い強度な対抗戦に適応しなければなりませんでした。この視点から見ると、K-援（TheShy, Rookieなど）は単なる「外援」ではなく、国内選手（JackeyLove, Ming, Knightなど）の「上級パフォーマー」や「チームメイトコーチ」として、全体的にLPLリーグの平均レベルを向上させました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;両刃の剣韓援は制限か促進か&#34;&gt;両刃の剣：韓援は「制限」か「促進」か？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;これはLPL历史上最具争议性的话题であり、答えは**「兼而有之」**である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「制限論」の观点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;生存空間を擠占した：&lt;/strong&gt; 最も直接的な影響だ。LPLのトップチームが、中単（ミッドレーン）、上単（アッパーレーン）などのキーC位に韓国選手を優先的に配置する習慣（例えば、「中単は韓国語で話さなければならない」というジョーク）により、本土有潜力の新人が登场機会を得ることが困難になった。一つのポジションには1人しか出場できないため、韓国選手の優先順位が一部の本土天才の成長経路を「扼杀」（絞殺）する程度に影響を与えた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;コミュニケーションコストと戦術の一本化：&lt;/strong&gt; 早期の「三带二」模式（3名中国選手が2名の韓国選手をサポートする）は、コミュニケーション不畅を引き起こしやすかった。チームの戦術スタイルは、韓国選手の習慣に合わせるために単一化されやすく、「LUP」（本土）選手のような「敢打敢拼」（大胆な攻撃と積極的なプレイ）のLPL式スタイルが欠如することがあった。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「促進論」の观点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;本土選手の「下限」と「上限」を向上させた：&lt;/strong&gt; LPLの本土選手（Tian, Ming, Knightなど）は、Rookie, Doinb, Ruler, Viperといった選手と日々交流し、共に競技することで成長してきた。彼らがS赛（世界選手権）で対戦する相手は、日常的なトレーニングマッチのチームメイトよりも強力な場合もあった。このような高強度の内部対抗は、LPL本土人材（特にサポーターとキャリーポジション）の爆発式台頭の重要な原因となった。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;LPLの「造血」能力が世界第一になった：&lt;/strong&gt; 事実は、LPLは現在、世界最大かつ最も完善な育成システム（LDL）を持っている。LPLには「人」が不足しているのではなく、「塔尖」（レーン最前線）のトップ選手が不足していた。韓国選手の導入は、まさにこの「塔尖」を完成させるための最後のピースだった。さらに、LPLの「同化」能力は非常に強く、RookieとDoinbは最終的に「LPLの本土選手」となった。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;全体として、LPLは韓国選手を導入することで、「空間」を犠牲にして「時間」を得た。それは、一部の本土選手の短期的な出場機会を牺牲したことだが、その代わりに、リーグ全体の競技レベルが飛躍的に向上し、3回の世界選手権を獲得し、最終的には自身の育成システムに反哺（フィードバック）された。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;全華班-一種近乎偏執的本土榮耀情結&#34;&gt;“全華班”: 一種近乎偏執的本土榮耀情結
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;もし導入する援手が「理性」の競技選択であれば、「全華班」を追求することは「感性」の民族情結である。この欲求を単純に「執念」と分類するのは不十分で、その裏には深刻な文化と歴史的根源が存在する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. 体育の本質は“国家/地区对抗”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伝統的なスポーツ（例：オリンピック）やeスポーツのように、それが国際競技の舞台に上がると、自然と国家/地域の栄光の色を帯びる。“我（们）の人”が勝ったというアイデンティティを確認したいという欲求が、観客の試合視聴における快感の他に存在する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. “我们自己也能赢”の终极证明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LPLは「中韓結合」の方法で自身が優勝することを証明した。しかし、「全華班奪冠」は別の次元の物語である：それはLPLリーグの選手、コーチ、戦術から青訓体系に至るまで、あらゆる面での勝利を意味する。“外部からの力に頼らず、我々が自らの力で世界頂点に立つ”という究極の証明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. 歷史的遗憾与RNGの“造神”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全華班”の執念は、RNG戦隊（特にUzi時代のRNG）の物語との深いつながりを持つ。“S8”、その全華班のRNGがMSIチャンピオンを獲得し、多くのLPL観客に「全華班S賽奪冠」最大の希望を示した。しかし、S8最終的に敗北したものの、「ほんのわずかな差”という後悔が、この執念をさらに強化した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. 亚运会的催化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年のジャカルタと2023年の杭州アジア競技大会，《英雄聯盟》プロジェクトではすべて“全華班”阵容が出場する必要があった。eスポーツと「為国争光」の伝統的な体育モデルが結合されることで、「全華班」は「ファンの期待」から「国家チームの基準」へと昇華し、観客が本土阵容への认同感をさらに深めた。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;結論借力至正名&#34;&gt;結論：借力至正名
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;LPLへの韓国の援用は、その発展初期における急速な追随と「逆転劇」を実現するための必然的な戦略であり、この戦略はS8、S9、S11のチャンピオンシップ獲得杯によって&lt;strong&gt;絶対的に成功した&lt;/strong&gt;ことが証明されている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韓国の援用がLPLの発展を「制限」することなく、むしろ「カジノ効果」と「内部指導」を通じて、&lt;strong&gt;LPLの国内人材育成を飛躍的に加速させ、現在公認される第一リージョンとしてLPLを確立した&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一方、「全華班」（全中国チーム）への固執は、排他的な外国人拒否主義ではなく、&lt;strong&gt;本土自信が頂点に達した後における「究極の栄光」への渇望&lt;/strong&gt;を表している。これは、LPL観客がこのリージョンが「外援への依存」から「自給自足と頂点」へと至る完璧なサイクルを達成することを願うことを意味する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LPLの物語は、グローバル化と本土化が交錯した縮図である。RulerやScoutが生み出す究極的操作を享受する一方で、2018年のRNGと2023年のアジア競技大会代表チームの「全華班」に感動を呼ぶこともあり得る。これは矛盾ではなく、このリージョンが「学生」から「大师」（名人）へと成長する道筋において、異なる段階で異なる追求をしているだけなのだ。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
