<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>気持ち on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E6%B0%97%E6%8C%81%E3%81%A1/</link>
        <description>Recent content in 気持ち on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E6%B0%97%E6%8C%81%E3%81%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>お金を稼ぐことは、焦ってもだめだし、焦っていても役に立たない。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/investing-takes-time/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 20:30:24 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/investing-takes-time/</guid>
        <description>&lt;p&gt;長年の株式投資の経験を振り返ると、大金を稼いだわけではないものの、あまり損もしていない。最大の課題は資金の流れの計画が不合理で、精神状態が不安定なことだ。現在の段階では、主な収入源は仕事であり、毎日働いて固定給を得ているため、金銭の変動に対する耐性は債券や銀行預金のレベルに留まっている。しかし、人は皆欲深いので、買わなければ上昇してもお金は稼げないし、買えば下落すると損失を被る。この時こそ、精神的な安定が特に重要であり、それは私たちの富の船を安定させるのに役立つだろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;株式投資におけるメンタルヘルスの問題について&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;過去の損失事例&#34;&gt;過去の損失事例
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;市場デビュー当初に小型株や話題の銘柄に手を出したことがあったものの、その後は主に中国工商銀行、中国聯通、恒生電子、中興通信、各種大型株インデックスファンドといった青いチップの大手株に触れてきた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年利で銀行の三年定期預金に匹敵すると口先では言っているものの、実際にはもっと多くを欲しがり、買い増しを急いだ結果、資金繰りが悪化してしまった。保険の購入や住宅購入、結婚式などは資金の流れの大頭であり、全体的な計画において十分な資金を残しておらず、その結果、後々の資金不足につながった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ブルーチップを買うということは、まさに「古参の富豪」と肩を並べることだ：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;恒大が出問題を起こしたとき、銀行株が暴落し、その状況をうまく掴んで利益を得た場合、経済全体に対する認識に欠陥があることになるだろう。不動産は国家経済の中で占める割合が大きすぎるし、関連するものが多すぎて、&lt;strong&gt;ハードランディング&lt;/strong&gt;はできない。その後も株式市場は下向きになり、&lt;strong&gt;中国工商銀行&lt;/strong&gt;のような高配当株は2年ほど上昇を続けた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;貿易戦争が始まった段階で、&lt;strong&gt;中興&lt;/strong&gt;は大きな打撃を受け、株価も大きく下落しましたが、その後も徐々に回復しました。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;恒生電子は旧東家のものですが、アリババグループから出て行った後は株価も大きく下落しました。しかし、この銘柄は仕手によって操作されており、毎年何度か上昇することがあります。適切なポジション管理をすれば、大した損失はありません。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;強欲理性をもむす怪物&#34;&gt;強欲：理性をもむす「怪物」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;株式投資における最も一般的な問題は、強欲です。株価が上昇し、投資家の帳簿上の利益が着実に増加すると、強欲は静かに生まれます。すでに株価が高値にあるにもかかわらず、さらに上昇を夢見て、より多くの利益を得ようと、手放すことを惜しる人がいます。彼らは強欲に惑わされ、市場の法則やリスクを忘れてしまいます。例えば、ある人気テーマ株の炒め合いの中で、短期的に数倍も株価が上昇したのを見て、深入りし、買い増しを続けることで、最後の勝者になろうと期待する投資家が現れます。しかし、市場はいつまでも熱狂的ではありません。バブルが崩れ、株価が断崖絶壁のように下落すると、強欲に突き動かされたこれらの投資家は、甚大な損失を被ることがあります。強欲は彼らの合理的な分析と意思決定能力を奪い、「ギャンブラー」にしてしまい、賢明な投資家ではありません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;恐怖行動を妨げる鎖&#34;&gt;恐怖：「行動を妨げる「鎖」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;貪欲の反対は恐れです。恐れもまた、株式市場において強力な破壊力を持っています。市場が急落し、株価が大幅に下落すると、投資家は容易にパニックに陥ります。その恐怖感から、彼らは市場への信頼を失い、手元の株式のファンダメンタルズが良好であっても、さらなる損失を恐れて慌てて売却してしまうことがあります。例えば、世界的な金融危機が発生した際、多くの優良株の株価も市場全体と共に大幅に下落しました。恐怖に支配された一部の投資家は、これらの企業の長期的な価値を見抜くことができず、非常に低い価格で株式を売り払い、その結果、その後の市場反発や企業業績の成長による豊かなリターンを逃してしまいました。恐れは投資家が短期的に損失を被らせるだけでなく、長期的な心理的影を落とし、再び市場に参入することを躊躇させ、投資機会を逃してしまう可能性もあります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;盲目な追随方向を失う霧&#34;&gt;盲目な追随：方向を失う「霧」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;株式投資や資産運用において、無謀な追随は投資家が陥りやすい心理的な難題のまた一つです。情報爆発の時代において、様々な投資アドバイス、市場の噂話、そして話題沸騰の情報が押し寄せてきます。多くの投資家は独立した思考と判断能力に欠け、盲目的に他人を追随します。周りの人がある株式を買って儲けているのを見ると、深く考えずに追随したり、「内部情報」と呼ばれるものがあると聞けば、全財産を投じてしまいます。このような無謀な追随は、株式そのものの研究や分析を無視し、投資家を霧の中で迷子になった船のように、方向性を失わせてしまいます。例えば、ある種のコンセプト株は市場の炒め物に初期段階で、追随者には短期的な利益をもたらすかもしれませんが、炒め物の熱が冷まると株価は暴落し、状況を理解せず盲目的に追随した投資家は「後付け購入者」となってしまいます。彼らは、それぞれの投資家のリスク許容度、投資目標、そして投資期間はそれぞれ異なり、他人にとって有効な投資戦略が必ずしも自分に合わないということに気づいていないのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;過信潜む暗礁&#34;&gt;過信：潜む「暗礁」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;過度な自信も、株式投資の心構えにおいて無視できない問題です。一部の投資家は、何度か投資で成功した後、自己を膨張させ、市場の法則をすでに理解しており、正確に株価の動向を予測できると考えるようになります。彼らは市場の複雑さと不確実性を無視し、過剰な取引を行い、盲目的に投資規模を拡大したり、さらには高レバレッジで投機したりします。しかし、市場は変わりやすく、過度に自信のある投資家は、予期せぬ市場の変動によって大きな打撃を受けることがよくあります。例えば、経験が浅いにもかかわらず初戦で勝利した投資家が、自分自身をプロの投資能力があると信じ込み、頻繁に株式を売買し、投資額を増やし続けます。市場にシステムリスクが発生したり、個別株で突発的なネガティブなニュースが出た場合、彼らは過度な自信から損失を止めることができず、資本が大幅に目減りします。過度な自信は、海面下にある暗礁のように、一見穏やかですが、気づかないうちに投資家の富の船を難破させてしまうことがあります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;心の持ち方を調整し着実に資産を管理するには&#34;&gt;心の持ち方を調整し、着実に資産を管理するには
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;正しい投資理念を確立する：投資家は株式投資や資産運用が、一朝一時の大儲けではなく、資産の長期的な安定増強を実現するためにあることを明確にすべきです。投資に関する知識を学び、市場の法則を理解し、バリュー投資や長期投資の理念を確立することで、短期的な利益や市場の感情に左右されるのを避けることができます。例えば、企業のファンダメンタルズを深く研究し、その収益性、業界における地位、経営陣などに注目することで、長期的な投資価値のある株式を選択し、盲目的に短期的な話題を追い求めることを避けるべきです。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;合理な投資計画を策定する：ご自身の財務状況、リスク許容度、および投資目標に基づいて、科学的で合理的な投資計画を立てます。投資金額、投資期間、期待収益、損切りポイントなどの重要な要素を明確にし、厳密に計画を実行します。これにより、投資中に感情の変動によって衝動的な決定を下すことを避けることができます。例えば、各株式への投資割合を総資産の一定の割合を超えないように設定し、株価が上昇して期待収益に達した場合には利食いを行い、下落が損切りポイントに触れた場合には断固として損切りを行います。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感情をコントロールし、冷静さを保つ：市場の変動に直面する際、自分の感情をコントロールし、冷静さと合理性を保つことが重要です。注意をそらすこと、運動、他人との交流などを通じて投資ストレスを緩和し、感情が投資決定に悪影響を与えることを避けることができます。市場が大きく変動した場合は、まず原因を冷静に分析し、自身の投資戦略と株式の基礎に基づいて合理的な判断を下すことが重要です。盲目的に追随したり、パニック売りをしたりするべきではありません。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;継続的な学習と反省：株式市場は常に発展変化しており、投資家は新しい投資知識やスキルを継続的に学び、マクロ経済動向、業界ニュース、企業情報などに注意を払い、自身の投資水準を不断に向上させる必要があります。同時に、定期的に自身の投資行動を反省し、経験と教訓をまとめ、心構えや意思決定における問題点を発見し、迅速に調整・改善することが重要です。例えば、投資が終わるたびに、投資プロセス全体を振り返り、成功と失敗の原因を分析し、今後の投資で同様の誤りを避けるためにどのように考えればよいかを考察します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;株式投資や資産運用は、長く困難な道のりであり、心構えが非常に重要です。冷静さ、謙虚さ、そして独立した思考を保つことで初めて、株式市場の波に乗りこなし、資産価値の維持・向上を実現できます。投資家は、良好な心構えを養うことを投資プロセスにおける必須科目として捉え、その上で、心の準備を整えて資産運用の航海を進め、株式投資や資産運用の道において着実に前進していくべきです。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
