<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>두이인 on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ko/tags/%EB%91%90%EC%9D%B4%EC%9D%B8/</link>
        <description>Recent content in 두이인 on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.ttf248.life/ko/tags/%EB%91%90%EC%9D%B4%EC%9D%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>삼각 투자 자문 감독 강화, “더울샤오주 배후 승자들 문란 해소?</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ko/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 02:59:18 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ko/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</guid>
        <description>&lt;p&gt;망치가 떨어지고 있다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;금융 자문 서비스가 짧은 동영상의 순풍을 타고 고속도로로 진입하고 있다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;지난 9월 하반기, A주 시장이 고조된 후 숏비디오 플랫폼을 통한 투자 추천이 각계의 관심을 받았다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;대규모 자본의 영향으로 인해 “다란(大蓝)”을 비롯한 여러 경제 뉴스 진행자들이 틱톡에서 인기를 얻으면서 간접적으로 자본 시장에 변동성이 발생했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;하지만 빠르게 인기를 얻고 있는 경제 뉴스 진행자들 뒤에는 간과할 수 없는 세력, 즉 제3측 투자 자문 회사들이 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;파악된 바에 따르면, 여러 제3자 투자 자문 회사들이 단편 동영상 플랫폼에서 다수의 계정을 운영하며, 유료 광고를 통해 사용자를 유도하여 투자 교육 영상 시청을 유도하고, 관련 투자 자문 상품 구매 의욕을 높이는 것으로 알려져 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;더욱이, 어떤 제3자 투자 자문 회사에서 올해 10월에만 10억 위안의 수입을 올렸다는 소문도 있으며, 이는 상반기 전체 수입을 넘어섰다고 합니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;하지만 “좋은 날들”이 더 많은 변수를 맞고 있다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11월 이후, 여러 부처에서 잇따라 공문을 발송하며 증권 서비스 기관의 자매체 계정 규제 준수를 요구했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11월 15일 저녁, 동화순(300033.SZ)은 자회사가 라이브 방송을 통해 개별 주식 추천 등 행위를 하여 증감회로부터 처벌을 받았다고 공시했습니다
규제 강화 신호로 해석될 수도 있습니다
제3자 투자 자문 서비스 기관의 영업 확대는 추가적인 압박에 직면할 수도 있다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;엄중-감시&#34;&gt;엄중 감시
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;틱톡과 같은 짧은 동영상 플랫폼의 부상은 감정적 반응을 증폭시키고, 간접적으로 거래 행위에 영향을 미치고 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;데이터 분석에 따르면 9월 27일부터 10월 8일까지 거래액이 최고치를 기록한 기간 동안 抖音(Douyin) 상장 기업 키워드 검색 지수가 423만 8400에서 1277만 8600으로 급등하며 두 배 이상 증가했습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이러한 상황에서 제3자 자문기관의 “촉진” 행위가 규제 기관의 관심을 끌고 있다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;증권사 직원들이 라이브 방송 중 다양한 방식으로 개별 주식을 추천하는 행위는 잦은 위반 행위입니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11월 8일, 광둥 증감국은 특정 회사의 라이브 방송에서 “개별 주식 추천을 암시하는 행위” 등의 사례에 대해 신규 고객 유치 중단이라는 규제 조치를 취했습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11월 14일 저녁, 광둥 증권선물업협회에서《라이브 방송 관리 미흡, 기관 업무 정지》라는 공지를 발표하며 일부 증권 상담 자격을 가진 기관이 라이브 방송 중 영업 활동 과정에서 관리가 미흡한 점과 함께 방송 중에 개별 주식을 추천하는 행위가 있다는 것을 지적했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;라이브 방송 중 주식 추천 행위를 금지합니다. 라이브 방송은 공공 미디어 전파에 해당하며, 투자 자문으로 등록 여부와 관계없이 라이브 방송자는 방송 중에 개별 종목을 추천해서는 안 됩니다. - 광둥 증권선물업협회&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 경우는 유일한 것이 아닙니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이전 11월 7일, 상하이 증감위가 공개한 처분 목록에도 소셜 미디어 플랫폼에서 불법적으로 주식 투자를 권유한 사례가 포함되어 있었습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;감독 조사 결과, 하이슌 증권 투자상담유한공사 상하이 지점의 투자 상담원 왕영이 위챗 비디오 번호에 오해를 불러일으키는 영상 콘텐츠를 게시하여 이는 업계 규정을 위반했습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;상하이 증감국은 이에 대해 왕영에게 경고서를 발부하는 감독 관리 조치를 취했습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;자격이 없는 일부 투자 자문사들이 증권사와 위탁 계약을 통해 틱톡에서 주식을 추천하다가 방송 중단된 것으로 알려졌다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;업계에 틱톡 라이브 방송을 하는 사람이 있는데, 사실은 증권사 아래에 걸려 있어서 투자 자문 자격을 갖추고, 온라인 라이브 방송으로 고객을 유치해서 오프라인에서 자문 조합 상품을 판매하는 방식입니다. 남방 한 투자 자문가는 신풍(ID:TradeWind01)에게 이렇게 말했습니다. &amp;ldquo;하지만 나중에 방송에서 주식을 추천했다는 이유로 중단되었죠. 정식 증권사는 일반적으로 투자 교육 라이브 방송에서는 섹터 상황만 이야기하고 개별 종목에 대해서는 언급하지 않습니다.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;현재 규제 당국은 소셜 미디어 불법 공모 주식 행위에 대해 높은 관심을 기울이고 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;예를 들어, 선전 증감회는 최근 업계 내 개별 기관이나 개인들이 자매체를 이용하여 불법적으로 주식을 추천하는 등 위반 행위를 하고 있다고 밝혔습니다. 이에 따라 관할구역의 증권 투자 상담기관들의 자매체 운영 및 관리를 더욱 강화하기 위해 각 기관은 자체 자매체 운영 관리를 강화해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이는 다수의 제3자 자문 서비스 기관의 사업 확장에 더 많은 어려움을 가져올 수 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;합법이-아니다&#34;&gt;합법이 아니다
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;단비 영상에 유혹되어 시장에 진입한 투자자들이 돈을 벌었는지 여부는 알 수 없지만, “물장수” 역할을 하는 제3자 자문사 서비스 회사의 가치는 2차 시장에서 물가가 오르듯 상승했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;온라인 투자 교육 1위 기업&amp;quot;으로 불리는 九方智投는 올해 9월 초의 28억7천만 위안에서 11월 13일 종가 124억6천만 위안까지 급등하며 49개 거래일 동안 333.08%의 상승률을 기록했습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;반기 보고서에 따르면, 올해 상반기 큐방지투는 틱톡, 샤오홍수 등 소셜 미디어 플랫폼에서 브랜드 노출을 진행했으며, 6월 말까지 488개의 계정과 0.46억 명의 팔로워를 확보했습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;예를 들어, 玖方智投의 수석 투자 자문인 “홍방주”는 틱톡에서 226만 명의 팔로워를 보유하고 있다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;저희는 MCN 운영에 깊이 집중하며, 사용자를 중심으로 트래픽, 브랜드 및 제품의 전면적인 발전을 협력적으로 추진합니다. 玖方智投는 “라이브 방송, 단편 동영상 등 새로운 미디어 도구를 심층적으로 융합하고 AI 기술을 활용하여 팬 네트워크를 구축하며, 적극적으로 이커머스 모델을 탐색함으로써 트래픽의 효율적인 전환을 실현한다”고 밝혔습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玖방지투의 투자 상담 과정 패키지는 수십만 원부터 10여 만 원까지 다양한 가격대로 구성되어 있습니다. 그중 가장 비싼 과정은 슈퍼 투자자로, 반기 기준 13.96만 원에 책정되었으며 독점적인 의견과 투자 상담 전용 서비스 등을 포함합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;지오방지투의 투자 자문 상품 환불률이 10% 이상입니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024년 상반기, 구방지투 플래그십 시리즈와 구방지투 擒룡 시리즈의 환불률은 각각 14.7%, 18.5%에 달했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;규제 강화의 여파 속에서, 지투(GT)의 사업 확장에 미치는 영향은 앞으로 더 지켜봐야 할 것입니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;최근 언론에 따르면 최근 玖方智投 등 제3자 투자 자문 회사 계정에 영향을 미쳤다는 보도가 있었다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11월 7일, 언론에 따르면 “홍방주”가 방송 중지되었다고 보도했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;하지만 11월 15일 오후 신풍(ID:TradeWind01)이 해당 계정을 검색한 결과, “홍帮주”의 생방송 화면에서 여전히 11월 18일 생방송 예약을 할 수 있었다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;관련 부서에서 玖方智投에 대한 실사를 진행 중이라는 시장 소식도 있다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;관련 점검은 정기적인 것이었고, 이미 종료되었다고 정보통이 전했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 회사는 이번 규제 폭풍에 휘말렸다는 소문으로 최근 논란의 중심에 선 유일한 기업이 아닙니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;동화순 관련 불법 추천 주식 의혹으로 수사 개설, 영업 중단 가능성 제기
이에 동화순은 11월 15일 “불법 추천주 상황이 없고, 수사 입안 대상이 된 적도 없다”라고 응답했다
동화순은 당일 밤에 자회사 저장 동화순운소프트유한공사가 라이브 방송 사업 홍보 과정에서 규제 관리가 미흡했고, 특정 주식 추천을 암시하는 상황이 발생하여 저장 증감국으로부터 신규 고객 유치 중지 3개월 등의 처벌을 받았습니다
이러한 상황은 규제 당국이 틱톡 라이브 방송 등 소셜 미디어 플랫폼의 투자 관련 콘텐츠에 대한 감시를 강화하는 것으로 해석될 수도 있다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;사실, 단영상 시장도 증권사들의 관심을 끌고 있지만, 규제 요건으로 인해 아직은 신중한 태도를 보이고 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;어떤 증권사 관계자는 신풍(ID:TradeWind01)에게 해당 업체가 단영상 운영 및 유치 방법 모색 중이며, 관련 학습을 위해 단영상 플랫폼 회사에 인원을 파견했으나, 규제 제약으로 인해 현재는 탐색 단계에 머물러 있다고 전했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;사실, 규제 준수 요구 사항 뒤에는 짧은 동영상 플랫폼 콘텐츠의 뚜렷한 감정적 색채가 존재하며, 투자에서는 시장 참여자들이 합리적으로 접근해야 하는 반면, 이 둘 사이에는 근본적인 충돌이 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;감정의 영향력이 자본시장을 좌우하면 시장의 격렬한 변동을 초래하기 쉬워, 자본시장의 장기적인 건전한 발전에 부합하지 않는다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;증권 회사가 단영상 시대의 도래를 어떻게 “법망을 피하면서” 활용할 수 있을지는 복잡한 문제이다&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>돈 벌 생각 할 때</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ko/p/when-you-want-to-make-money/</link>
        <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 03:23:53 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ko/p/when-you-want-to-make-money/</guid>
        <description>&lt;p&gt;일반인들은 사회적 동물이다. 틀림없다, 너는 개인이고 동시에 직립 보행하는 동물이며 강한 사회성을 지니고 있다. 자존심과 허영심이 있으며, 사회는 끊임없이 변화하고 당신의 &lt;strong&gt;平常心&lt;/strong&gt;을 침식해 온다. 우리는 위대한 사람들, 그리고 사회와 국가를 위해 자신을 불태우려는 사람들에 대해서는 논하지 않겠다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;지금의-나&#34;&gt;지금의 나
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;평균 임금으로 보든, 고향의 임금을 기준으로 보든, 지금 제 소득은 평균 수준을 훨씬 넘어섰는데, 무엇이 불만족스러울 수 있겠습니까?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;만 원을 벌면 백만 원을 생각하고, 백만 원을 벌면 천만 원을 생각하게 된다. 이것이 인간의 본성이며, 사람은 자신의 내면과 마주해야 한다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;뭘 보고 눈이 빨개진 걸까, 더 쉽고 빠르게 돈을 버는 방법: 짧은 동영상&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;모두들 입사하기가 쉽지 않다는 걸 잘 알고 있습니다. 지금 보고 계신 건 짧은 영상이지만, 뒤에 이어지는 촬영 기획 및 문구 작성 과정은 보이지 않습니다. 하지만 모든 사람은 자신이 천재라고 생각하고, 이 분야에 적합하다고 느낍니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;시작하다&#34;&gt;시작하다
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;그렇게 많은 영상을 보니까, 여러 장면을 꼼꼼히 분석해 보면 전문적인 편집 기법과 강렬한 영화 같은 분위기가 느껴져. 즉, 그들은 상당수가 전공자 출신이라는 뜻이지. 물론 풀뿌리에서 성공하는 경우도 있지만, 일반인에게는 해당되지 않는 이야기잖아?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;틱톡에는 영상 제작 방법을 알려주는 영상들이 많기도 하고, 이 시점에서 정신이 번쩍 들게 되죠. 돈을 벌 수 있다면 왜 직접 하지 않고 당신에게 가르치는 걸까요?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;비인간적인-추천-알고리즘&#34;&gt;비인간적인 추천 알고리즘
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;전에 틱톡 알고리즘이 영화 클립이나 애니메이션 클립을 추천할 때 계속 보다 보니 재미있어지는데, 틱톡으로 돈 버는 방법에 대한 영상을 보려고 하니 관련 교육 영상만 끊임없이 추천해 준다. 나 역시 IT 업계에 종사하고 있는데, 이런 식으로 추천하는 사람들이 혹시 문제가 있는 건 아닐까 생각하게 된다. 내가 바보라고 생각하는 걸까? 게다가 틱톡으로 돈 버는 방법을 다양한 각도와 유형별로 계속해서 추천한다. 이 글은 새벽 3시에 쓰기 시작했는데, 사실 쓰고 싶지 않았다. 이런 상업 모델이 얼마나 오래 지속될 수 있을까? 그리고 사람들의 시간을 얼마나 더 빼앗을 수 있을까?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;깨닫다&#34;&gt;깨닫다
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;사람 가르치는 데는 이론만 앞세우고, 자기 일에는 통제도 못 하는 꼴이라 웃기지도 않아. 순수하게 기술 블로거가 아니니 일부 내용은 국내에 올리지 않았고, 여기서는 그냥 불만을 토로하는 거야. 만약 차단당한다면 어쩔 수 없지, 다른 곳을 찾아야겠지. 틱톡이 아무것도 안 했다는 건 할 수 없는 말이야. 적어도 현재 실시간 뉴스 전달이나 국가 정책 홍보에는 적극적으로 협조하고 있으니 말이지. 결국 우리나라에서는 당의 뜻에 반할 수는 없는 거잖아?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;지금 생각해보니 옛날 공부할 때가 떠오른다. 진정으로 인생의 의미를 찾지 못할 때는 조용히 책을 읽는 것만으로도 충분하다. 요즘 시대에 얼마나 많은 사람들이 마음을 고요히 하고 조용히 책을 읽을 수 있을까.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;사후기&#34;&gt;사후기
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;여기 과학 기술의 발전에 감사드려야 할 것 같습니다. 이 줄을 보고 계신다면 전체 글이 매우 구어체로 쓰여 있다는 것을 알 수 있을 겁니다. 그리고 저는 그냥 읽으면서 써 내려갔습니다. 평소에 사용하던 입력법은 소고우 입력법이었는데, 7~8년 정도 사용했습니다. 하지만 음성 입력 기능은 뭐니뭐니해도 讯飞가 전문적입니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022년 글의 번호가 002로 바뀌었네. 왜 두 개의 0이 붙은 걸까? 올해 글을 100개 넘게 쓰는 꿈이 있는데, 그 정도면 꿈이라고 할 수 있겠지. 글이라고 하기도 어렵고, 그냥 기록 몇 가지일 뿐이야. 나는 매일 세 번 자신을 돌아보고, 너도 뭔가 떠오르는 게 있을 거야, 그렇지?&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
