<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>두이인 on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/tags/%EB%91%90%EC%9D%B4%EC%9D%B8/</link>
        <description>Recent content in 두이인 on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ko/tags/%EB%91%90%EC%9D%B4%EC%9D%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>삼각 투자 자문 감독 강화, 더울샤오주 배후 승자들 징계?</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 02:59:18 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</guid>
        <description>&lt;p&gt;망치가 떨어지고 있다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;투자 자문 서비스가 단편 동영상의 순풍을 타고, 고속도로로 진입하고 있는 듯합니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;지난 9월 하반기, A주 시장이 고조된 후 抖音(더우인) 추천 주식에 대한 각계의 관심이 집중되었습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;대규모 자본이 유입되면서 “다란(大蓝)”을 비롯한 여러 경제 뉴스 진행자들이 틱톡에서 인기를 얻어, 간접적으로 자본 시장에 일정한 변동성을 야기했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;하지만 빠르게 인기를 얻고 있는 경제 뉴스 앵커들의 뒤에는 간과할 수 없는 힘이 있는데, 바로 제3자 투자 자문 회사입니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;파악된 바에 따르면, 여러 제3자 투자 자문 회사들이 단편 동영상 플랫폼에서 여러 계정을 운영하며, 유료 광고를 통해 사용자를 유치하여 투자 교육 영상 시청을 유도하고, 관련 투자 자문 상품 구매 의욕을 높이는 것으로 알려져 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;더욱이 어떤 제3자 투자 자문 회사에서 올해 10월에만 10억 위안의 수입을 올렸다는 소문도 있으며, 이는 연 상반기의 수입을 넘어섰습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;하지만 “좋은 날들”이 더 많은 변수를 맞고 있다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11월 이후, 여러 부처에서 잇따라 관련 문서를 발표하며 증권 서비스 기관에 자사 미디어 계정의 규정 준수 관리를 강화할 것을 요구했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11월 15일 저녁, 동화순(300033.SZ)은 자회사가 라이브 방송 사업과 관련하여 개별 주식 추천 등 행위를 했다는 이유로 증감회로부터 처벌을 받았다고 발표했습니다
이것은 시장에 규제 강화의 신호를 보내는 것일 수도 있습니다
玖방지투(9636.HK) 등 다수 제3자 투자 자문 서비스 기관의 사업 확장도 더 많은 압박에 직면할 수 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;엄중한-감시와-주시&#34;&gt;엄중한 감시와 주시
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;틱톡과 같은 짧은 동영상 플랫폼의 부상은 감정적인 목소리를 증폭시키고, 간접적으로 거래 행위에 영향을 미치기도 합니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;거대 데이터 분석에 따르면 거래액이 최고치를 기록한 9월 27일부터 10월 8일까지, 틱톡 A주 키워드 검색 지수가 423만 8천에서 1277만 8천으로 급등하며 두 배 이상 증가했습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이러한 상황에서 제3자 자문기관의 “촉진” 행위는 규제 기관의 관심을 끌고 있다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;투자 자문사 직원이 라이브 방송 중 다양한 방식으로 개별 주식을 추천하는 행위는 고빈도의 위반 행위입니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11월 8일, 광둥 증감국은 특정 회사의 라이브 방송에서 “개별 주식 추천을 암시하는 행위” 등의 사례에 대해 신규 고객 유치를 중단하는 규제 조치를 취했습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11월 14일 저녁, 광둥 증권선물업협회에서《라이브 방송 관리 미흡, 기관 업무 정지》라는 공지를 발표하며 일부 증권 상담 자격을 가진 기관이 라이브 방송 영업 과정에서 관리가 미흡한 상황과 방송 중 개별 주식 추천 행위가 있다는 점을 지적했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;라이브 방송 중 주식 추천 행위를 근절해야 한다. 라이브 방송은 대중 매체 전파에 해당하며, 투자 자문으로 등록 여부와 관계없이 라이브 방송자는 방송 중에 개별 종목을 추천해서는 안 된다. 광동 증권선물업협회 지적&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 경우는 유일한 것이 아닙니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이전 11월 7일, 상하이 증감위가 공개한 처분 목록에도 소셜 미디어 플랫폼에서 불법적으로 주식 투자를 권유한 사례가 한 건 포함되어 있었습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;감독 조사 결과, 하이슌 증권 투자상담유한공사 상하이 지점의 투자 상담 담당자 왕영이 위챗 비디오 번호에 오해를 불러일으키는 영상 콘텐츠를 공개적으로 게시하여 이는 업계 규범을 위반한 것으로 밝혀졌다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;상하이 증감국은 이와 관련하여 왕영에 대해 경고서를 발부하는 감독 관리 조치를 취했습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;신빙성 있는 정보에 따르면(ID: TradeWind01) 자격이 없는 일부 투자 상담사들이 증권사와 위탁 계약을 맺어 抖音(Douyin)에서 주식을 추천하다가 현재 방송 중단된 것으로 알려졌습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;업계에 있는 사람이 抖音(Douyin) 라이브 방송을 하는데, 사실상 증권사 아래에 걸려 있어서 투자 자문 자격이 생기고, 그런 다음 온라인 라이브 방송으로 유입을 유도하고 오프라인에서 자문 상품을 판매하는 방식입니다.”라고 남방 지역의 한 투자 자문가가 신풍(ID:TradeWind01)에게 말했습니다. “하지만 나중에 방송 중 주식을 추천했다는 이유로 적발되어 방송이 중단되었습니다. 정식 증권사는 일반적으로 투자 교육 라이브 방송에서 섹터 상황에 대해서만 이야기하고 개별 종목에 대해서는 언급하지 않습니다.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;현재 규제 당국은 소셜 미디어의 불법적인 주식 추천 행위에 대해 높은 관심을 기울이고 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;예를 들어 선전 증감국은 최근 업계 내 개별 기관이나 개인들이 자매체를 이용하여 불법적으로 주식을 추천하는 등 위반 행위를 하고 있다고 밝혔습니다. 이에 따라 관할구역의 증권 투자 상담기관들의 자매체 운영 및 관리를 더욱 규정하기 위해 각 기관은 자사의 자매체 운영 관리를 강화해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이는 다수의 제3자 자문 서비스 기관의 사업 확장에도 더 많은 어려움을 가져다줄 수 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;교통-판매는-옳지-않다&#34;&gt;교통 판매는 옳지 않다
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;단일 비디오에 현혹되어 시장에 진입한 투자자들이 돈을 벌었는지 여부는 알 수 없지만, “물 파는 사람”으로서의 제3자 자문사 서비스 회사의 가치는 2차 시장에서 물가가 오르듯 상승했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“온라인 투자 교육 1세대”로 불리는 구방지투의 시가총액은 올해 9월 초 28억7800만 위안에서 11월 13일 종가를 기록한 124억6400만 위안으로 치솟았으며, 49개의 거래일 동안 무려 333.08% 상승했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;반기 보고서에 따르면, 올해 상반기 큐방지투는 틱톡, 샤오홍수 등 소셜 미디어 플랫폼에서 브랜드 노출을 진행했으며, 올해 6월 말까지 488개의 계정과 0.46억 명의 팔로워를 확보했습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;예를 들어, 구방지투의 최고 투자 자문인 “홍방주”는 틱톡에서 226만 명의 팔로워를 보유하고 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“저희는 MCN 운영에 깊이 집중하며, 사용자를 중심으로 트래픽, 브랜드 및 제품의 전면적인 발전을 협력적으로 추진하고 있습니다. 玖방지투(九方智投)는 “라이브 방송, 단편 동영상 등 새로운 미디어 도구를 심층적으로 융합하고 AI 기술을 활용하여 팬 네트워크를 구축하며, 적극적으로 전자상거래 모델을 탐색함으로써 트래픽의 효율적인 전환을 실현합니다.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玖방지투의 투자 상담 과정 패키지는 수십만 원에서 10여 만 원까지 다양한 가격대의 상품을 포함합니다. 그중 가장 비싼 과정은 슈퍼 투자자로, 반기 기준으로 13.96만 위안/으로 책정되어 있으며 독점적인 의견과 투자 상담 전용 서비스 등을 제공합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;하지만 玖方智投의 자문 상품 환불률은 10% 이상입니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024년 상반기, 구방지투 플래그십 시리즈와 구방지투 擒룡 시리즈의 환불률은 각각 14.7%, 18.5%에 달했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;규제 폭풍 속에서 지팡지투의 사업 전개는 영향을 받을 수 있으며, 추가적인 관심이 필요하다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;최근 언론에서 최근 玖方智投 등 제3자 투자 자문 회사 계정들이 영향을 받았다고 보도했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11월 7일, 언론에 따르면 “홍방주”가 방송 중지된 것으로 알려졌다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;하지만 11월 15일 오후 신풍(ID: TradeWind01)이 해당 계정을 검색한 결과, “홍幇주”의 라이브 방송 화면에서 여전히 11월 18일 방송 예약을 할 수 있었다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;동시에 시장에서는 관련 부서가 玖方智投를 조사하기 위해 진입했다는 소식도 있다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;하지만 9방 지투 인사에 따르면, 관련 검사는 정기적인 검사이며 이미 종료되었습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 회사는 최근 규제 폭풍의 소문에 휘말린 유일한 기업이 아닙니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;동화순이 불법적인 주식 추천 혐의로 사건이 개시되었으며, 영업 중단될 가능성이 있다고 합니다
이에 대해 동화순은 11월 15일 “불법적인 추천주식 상황이 없고, 수사 기관에 의해 사건이 개시된 적도 없다.”라고 응답했다
하지만 당일 밤에, 동화순은 자회사 저장동화순클라우드소프트웨어유한공사가 라이브 방송 사업 홍보 과정에서 규정 준수 관리가 미흡하고 개별 주식 추천과 같은 상황이 존재하여 저장증권감독국으로부터 신규 고객 유치 중지 3개월 등의 처벌을 받았습니다
이러한 상황 뒤에는 규제 기관이 틱톡 라이브와 같은 소셜 미디어 플랫폼의 추천 주식 콘텐츠에 대한 관심을 더욱 강화하고 있을 가능성이 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;사실, 단영상 시장도 증권사들의 관심을 끌고 있지만, 규제 요건으로 인해 아직은 다소 신중한 태도를 보이고 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;어떤 증권사 관계자는 신풍(ID:TradeWind01)에게 해당 회사가 단영상 운영 및 유입 방법 모색을 하고 있으며, 관련 학습을 위해 단영상 플랫폼 회사에 인원을 파견하기도 했다고 전했다. 하지만 규제 준수 요건으로 인해 현재는 탐색 단계에 머물러 있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;사실, 규제의 여러 준수 요구 사항 뒤에는 짧은 동영상 플랫폼 콘텐츠가 뚜렷한 감정적 색채를 띠고 있다는 이유가 있지만, 투자는 더 많은 시장 참여자들이 합리적으로 대해야 하며, 이 두 가지는 근본적인 갈등이 존재합니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;만약 감정의 힘이 자본 시장에 영향을 미치면 시장의 격렬한 변동을 야기하기 쉬우며, 이는 자본 시장의 장기적인 건전한 발전에 부합하지 않는다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;증권 라이선스 보유 기관이 단영상 시대의 도래를 어떻게 맞이해야 “빨간 선”을 밟지 않고, 모든 당사자에게 어려운 문제로 남아 있다&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>돈 벌고 싶을 때</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/when-you-want-to-make-money/</link>
        <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 03:23:53 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/when-you-want-to-make-money/</guid>
        <description>&lt;p&gt;보통 사람들은 사회적 동물이다, 맞다. 너는 개인이고, 직립 보행하는 동물이며, 강한 사회적 속성을 가지고 있다. 자존심과 허영심도 있고, 사회는 끊임없이 변화하고 있으며, 너의 &lt;strong&gt;평온함&lt;/strong&gt;을 계속해서 침식한다. 우리는 위대한 사람들, 사회와 국가를 위해 자신을 태우려는 사람들에 대해서는 논하지 않겠다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;지금의-나&#34;&gt;지금의 나
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;평균 임금을 기준으로 보든, 고향의 임금을 기준으로 보든, 지금 제 소득은 평균 수준을 훨씬 넘어섰는데, 무엇이 불만족스러울 수 있겠어요?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;만 원을 벌면 백만 원을 벌고 싶어지고, 백만 원을 벌면 천만 원을 벌고 싶어지는 것은 흔한 인간의 본성이며, 사람은 자신의 내면과 마주해야 한다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그 붉게 보이는 것은 무엇일까, 더 쉽고 편하게 돈을 버는 방법: 짧은 동영상&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;모두들 이 바닥이 쉬운 줄 알지만, 실제로는 그렇지 않아. 지금 보이는 건 짧은 영상일 뿐이고, 뒤에 숨겨진 촬영 기획 및 시나리오 작성 과정은 보이지 않지. 하지만 모든 사람은 자신이 천재라고 생각하고, 자신에게 맞는 분야라고 믿으며, 재능이 있다고 착각하는 경향이 있어.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;시작을-접하다&#34;&gt;시작을 접하다
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;그렇게 많은 영상을 보니까, 여러 장면을 곰곰히 분석해 보면 전문적인 편집 기법이 사용되었고 강렬한 영화 같은 느낌이 든다. 즉, 그들 중 일부는 학교를 졸업한 것 같다. 물론 풀뿌리에서 성공하는 논리가 있지만, 그것은 일반 사람에게 적용되지 않는다, 그렇지 않은가?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;틱톡에는 영상 만드는 방법을 알려주는 영상들이 엄청 많아요. 이때 사람들은 정신이 번쩍 들죠. 돈을 벌 수 있다면 왜 직접 안 하고, 당신에게 시키는 걸까요?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;비인간적인-추천-알고리즘&#34;&gt;비인간적인 추천 알고리즘
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;전에 抖音 알고리즘이 영화 편집 영상이나 애니메이션 편집 영상을 추천할 때 계속 보다 보니 재미있어지기도 했는데, 제가 抖音으로 돈을 버는 방법에 대한 정보를 찾아보려고 하니, 관련 교육 영상들만 계속해서 추천해주고 끊임없이 제 추천 목록을 채워버리더라고요. 저 역시 IT 업계에 종사하고 있습니다. 그때 알게 된 건데, 알고리즘을 만드는 그분들은 혹시 문제가 있는 걸까요? 이렇게 추천하는 게 제가 바보라고 생각하는 건지, 아니면 그분들이 바보라고 생각하는 건지 궁금해졌습니다. 특히 抖音으로 돈을 버는 방법을 알려주는 영상들을 계속해서 다른 각도와 다양한 유형으로 추천해주더라고요. 이 글은 새벽 3시에 쓰기 시작했는데, 사실 쓰고 싶지 않았습니다. 이런 상업 모델이 얼마나 오래 지속될 수 있을까? 그리고 여러분의 시간을 얼마나 더 빼앗을 수 있을까요?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;깨닫고-살다&#34;&gt;깨닫고 살다
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;사람 가르치는 데는 이론만 앞세우고, 자기 일에는 통제도 못 하는 꼴이라니, 정말 웃기는 소리네. 순수한 기술 블로거가 아니니까 일부 내용 국내에 올리는 건 생략했고, 여기서는 그냥 불만을 토로하는 거야. 만약 이 글이 차단된다면 어쩔 수 없지, 다른 곳에서 다시 시작하면 돼. 틱톡이 아무것도 안 했다고는 말할 수 없어. 적어도 현재 실시간 뉴스 전달이나 국가 정책 홍보에는 적극적으로 협조하고 있잖아. 결국 우리나라에서는 당의 뜻에 반하는 행동은 할 수 없지.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;지금 생각해보니 옛날 공부할 때가 떠오른다. 진정으로 인생의 의미를 찾지 못할 때는 조용히 책을 읽는 것만으로도 충분하다. 요즘 시대에 얼마나 많은 사람들이 마음을 가다듬고 조용히 책을 읽을 수 있을까.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;사후기&#34;&gt;사후기
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;여기서는 과학 기술의 발전에 감사드려야 할 것 같습니다. 이 줄을 보고 있다면 전체 원고가 매우 구어체로 쓰여진 것을 알 수 있을 겁니다. 그리고 저는 그냥 읽으면서 써 내려갔습니다. 평소에 사용하던 입력법은 소고우 입력법이었는데, 7~8년 정도 사용했습니다. 하지만 음성 입력 부분에서는 뭐니뭐니 해도 讯飞가 전문적입니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022년 기사 번호가 002로 바뀌었습니다. 왜 이렇게 두 개의 영이 붙었을까요? 올해 기사 수가 100개를 넘는 꿈을 꾸고 있는데, 그게 바로 저의 꿈입니다. 글이라고 하기도 어렵네요, 그냥 몇몇 기록들일 뿐입니다. 나는 매일 세 번 자신을 돌아보고, 당신도 결국 뭔가 떠오르는 것이 있을 겁니다, 그렇죠?&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
