<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>鱼的七秒钟见闻 on 向叔记事簿</title>
        <link>https://ttf248.life/categories/fish-7-second-news/</link>
        <description>Recent content in 鱼的七秒钟见闻 on 向叔记事簿</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language><atom:link href="https://ttf248.life/categories/fish-7-second-news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>产品力和营销力</title>
        <link>https://ttf248.life/p/productivity-and-marketing/</link>
        <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 19:15:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/productivity-and-marketing/</guid>
        <description>&lt;p&gt;我印象里，小米最初能出圈，靠的是实打实的产品力，还有鲜明的性价比优势 —— 早年同配置机型中，其他品牌定价常达四五千元，小米却能将价格控制在两千多元区间，那会儿身边不少人换手机，都是冲着 “低成本入手高配置” 选的它。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;现状&#34;&gt;现状
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;不过最近两三代旗舰机，升级幅度明显弱了些。每次看新品参数和功能介绍，都难有 “眼前一亮” 的感觉，大多是小幅调整：比如相机算法优化、续航轻微提升，或是外观换个新配色，缺乏让人记忆深刻的核心改动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;翻完小米 17 的文字版发布会，这种感受更明显 —— 这代产品的升级依旧有限，无论性能还是功能，都没跳出 “小修小补” 的范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其实也不能单说小米，如今整个数码科技圈都面临类似情况：硬件领域的显著突破越来越难，行业整体似乎进入了减速通道。不像前几年，每年都有亮眼的新进展 —— 屏幕刷新率提升、充电速度翻倍，如今想在硬件上实现颠覆性突破，难度明显加大。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知乎上面理性用户居多，导致小米17发布会相关的话题，下面都是一面倒的批判，升级力度太小。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;营销力&#34;&gt;营销力
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;小米 SU7 的畅销，意外触达了大量此前未被重点关注的女性用户，这让小米发现了新的用户增量。
而几乎同步的 “小米 16 直接更名为小米 17” 事件，恰好承接了这份关注度 —— 此举不仅为打破外界对小米手机的刻板印象，也借 “跳号” 制造了话题热度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SU7 积累的用户好感，与改名事件的舆论声量形成共振：因 SU7 关注小米的人，会好奇其手机产品；因改名注意到小米的潜在用户，也会因 SU7 的口碑更愿了解其手机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终，这场衔接让小米 17 发布会成功破圈，触达了不少此前不了解小米的&lt;strong&gt;传统用户&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;能不能成另说，时代变了，狂热的卷产品，价格拉上去，用户也不会买账，经济下行，新的营销思路是必要的。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>破茧而出：从小米17的更名，看华为与小米的高端博弈</title>
        <link>https://ttf248.life/p/breaking-through-the-cocoon-examining-huawei-and-xiaomis-high-end-rivalry-following-xiaomi-17s-renaming/</link>
        <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 10:15:36 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/breaking-through-the-cocoon-examining-huawei-and-xiaomis-high-end-rivalry-following-xiaomi-17s-renaming/</guid>
        <description>&lt;p&gt;在一个信息爆炸的时代，我们每个人都或多或少地生活在自己的“信息茧房”里。算法为我们推荐感兴趣的内容，久而久之，我们的视野便被无形地收窄。而这种现象，在智能手机市场似乎也同样适用——品牌的忠诚度、媒体的导向、社群的声量，都在为消费者编织着一个又一个“茧房”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，最近小米的一个举动，却像一块投入平静湖面的石头，激起了层层涟漪，试图打破这层无形的壁垒。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;提示词：信息茧房、小米手机改名字16改成17，肯定不是临时动作，那么多备货，华为的高端之路？小米的高端之路，最终还是靠产品力说话&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;小米的阳谋跳过16直面17&#34;&gt;小米的“阳谋”：跳过16，直面17
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;小米将即将发布的新一代旗舰，毅然决然地从“小米16”更名为“小米17”，其意图昭然若揭——直接对标苹果的iPhone 17。这绝非一次心血来潮的临时起意。对于一家体量如此巨大的公司而言，任何一款旗舰产品的命名、备货、营销，都是一个牵一发而动全身的庞大工程。数以百万计的包材、宣传物料、渠道沟通，都需要提前数月甚至一年进行规划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次更名，是小米精心策划的“阳谋”，更是一次品牌战略上的豪赌。它传递出一个清晰的信号：小米不再满足于“性价比”的标签，而是要以一种“正面硬刚”的姿态，闯入由苹果和华为长期占据的高端市场腹地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过在数字上与iPhone看齐，小米试图打破消费者的惯性思维，将自己的产品直接置于与顶级旗舰相同的对话语境中。这背后，是小米对自身产品力的一次高调自信的宣言，也是其冲击高端市场五年以来，最为激进和决绝的一次尝试。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;华为的高端之路在逆境中重塑辉煌&#34;&gt;华为的高端之路：在逆境中重塑辉煌
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;提到高端市场，华为是绕不开的话题。在经历了众所周知的外部压力后，华为的高端之路走得异常艰难，却也异常坚定。凭借着在影像技术上的持续深耕和自研芯片的突破，华为Pura和Mate系列依旧是高端市场的标杆性产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华为的策略，更像是一种“内功”的修炼。它通过构建强大的技术护城河，如XMAGE影像品牌、昆仑玻璃、鸿蒙操作系统等，来打造产品的核心差异化。即便是面对供应链的巨大挑战，华为依然通过产品力的不断提升，凝聚了极高的用户忠诚度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，华为在中国高端市场的份额正在稳步回升，这本身就是一个关于坚韧和产品力胜利的故事。它的高端之路，是依靠技术创新和品牌韧性，在逆境中一步一个脚印走出来的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;高端之争终究是产品力的较量&#34;&gt;高端之争，终究是“产品力”的较量
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;无论是小米的“一步到位”，还是华为的“稳扎稳打”，他们冲击高端的路径不尽相同，但最终的落脚点，必然是“产品力”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高端用户之所以愿意支付更高的价格，购买的不仅仅是一个品牌标识，更是对产品背后技术、体验、设计和服务的全方位认可。营销的喧嚣过后，真正能留住用户的，是实实在在的体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我们将目光聚焦到产品本身：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;影像能力：&lt;/strong&gt; 华为Pura 70 Ultra凭借其独特的伸缩摄像头和强大的XMAGE影像系统，在手机摄影领域持续领跑。而小米17系列，同样搭载了与徕卡深度合作的影像系统，并辅以全新的传感器和算法，其目标是挑战行业顶级水准。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;核心性能：&lt;/strong&gt; 小米17率先搭载了高通最新的骁龙旗舰芯片，在性能释放上拥有天然的优势。而华为则依靠其自研芯片的迭代，在功耗和系统协同上展现出独特的竞争力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;屏幕与设计：&lt;/strong&gt; 双方都在屏幕素质、机身材质和设计语言上不遗余力。昆仑玻璃的坚固耐用，与小米在屏幕显示技术上的持续投入，都成为了各自产品的鲜明标签。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;生态体验：&lt;/strong&gt; 鸿蒙系统的分布式能力为华为打造了无缝的生态体验，而小米的HyperOS同样在努力构建自己的智能生态闭环。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;营销策略可以打破消费者的“信息茧房”，让更多人看到一个品牌的雄心和改变。但要真正让消费者“破房而出”，心甘情愿地转换门庭，最终还是要靠过硬的产品力，去提供一个无法拒绝的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小米将数字“16”变成了“17”，这不仅仅是一个名字的改变，更是其品牌心态和市场策略的一次跃迁。而华为，则在风雨中重塑了其高端品牌的根基。这场双雄在中国高端手机市场的博弈，才刚刚进入最精彩的篇章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于消费者而言，这无疑是一个好消息。当巨头们都放下姿态，将目光重新聚焦于产品本身，我们最终将迎来一个更加百花齐放、体验为王的美好时代。而谁能在这场高端之战中笑到最后，时间，和每一位用户的指尖，会给出最终的答案。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>浙江金融圈塌方，最近两年的反腐不再局限于政府部门</title>
        <link>https://ttf248.life/p/the-zhejiang-financial-circle-collapsed-and-the-anti-corruption-efforts-over-the-past-two-years-have-not-been-limited-to-government-departments/</link>
        <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 20:57:07 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/the-zhejiang-financial-circle-collapsed-and-the-anti-corruption-efforts-over-the-past-two-years-have-not-been-limited-to-government-departments/</guid>
        <description>&lt;p&gt;抖音刷到个浙江金融圈反腐的报道，很早以前写过一次关于金融反腐的序幕，后续没有再去追踪相关报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每天都会看看财经新闻，以前是看不到什么金融反腐的报道，最近两年开始有很多金融反腐的报道，银行、券商等金融机构的高管被查的新闻越来越多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;p/financial-anti-corruption-curtain-rise/&#34; &gt;金融反腐的序幕&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;浙江金融圈近期爆发的系统性反腐风暴，是近年来中国金融领域最具标志性的事件之一。这场始于2023年的反腐行动，以四大国有银行浙江省分行原行长集体落马为核心，揭开了地方金融系统长期存在的权力寻租、政商勾结等深层问题。以下从事件脉络、核心问题、深层原因及后续影响四个维度进行梳理：&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;一事件脉络从朱从玖案到四大行掌门人全军覆没&#34;&gt;一、事件脉络：从朱从玖案到四大行“掌门人”全军覆没
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;导火索：朱从玖案牵出金融系统窝案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年5月，时任浙江省副省长朱从玖落马，其“靠金融吃金融”的腐败模式成为突破口。朱从玖在任期间通过干预企业上市、融资贷款等获取巨额利益，并与金融机构高管形成利益同盟。2023年11月，朱从玖被开除党籍和公职，调查中供出的多条线索直接引发后续金融系统地震。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;反腐风暴升级：四大行浙江分行原行长相继落马&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;2024年4月&lt;/strong&gt;：中国银行浙江省分行原行长郭心刚被查，其退休后通过低价购房、股权溢价等方式敛财，滥用矿产贷款审批权导致国有资产重大损失。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;2025年4月&lt;/strong&gt;：建设银行浙江省分行原行长高强被查，其在任期间违规审批贷款导致多个项目烂尾，收受“顾问费”超千万元。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;2025年5月&lt;/strong&gt;：农业银行浙江省分行原行长冯建龙主动投案，其任内将农行浙江分行变为“家族产业”，亲属违规任职、生活作风问题严重。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;2025年5月30日&lt;/strong&gt;：工商银行浙江省分行原行长沈荣勤被查，其退休后通过“政商旋转门”掌控钱塘江金研院等机构，与八家民企形成利益输送网络。至此，四大行浙江分行原“一把手”在15个月内全部落马，形成反腐闭环。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;监管系统同步震荡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年1月，浙江省委金融办原副主任潘广恩主动投案，其利用职务便利为企业股改上市、引入投资等谋利，非法收受巨额财物。这标志着反腐行动从金融机构延伸至监管部门，揭示了“监管-金融机构-民企”三方利益链的深度绑定。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;二核心问题信贷腐败与旋转门利益链&#34;&gt;二、核心问题：信贷腐败与旋转门利益链
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;信贷审批权异化：腐败的核心工具&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四大行原行长均利用信贷审批权进行利益输送：郭心刚违规发放矿产贷款，高强通过“顾问费”操控信贷，冯建龙家族式放贷导致烂尾项目，沈荣勤通过金研院平台为关联企业输送资金。数据显示，2024年银行系统被查人员中，68%涉及违规批贷或放贷，信贷权力失控问题触目惊心。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;旋转门腐败：退休不是保险箱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四人均在退休后通过“身份转换”延续权力：郭心刚担任行业协会会长干预信贷，高强转任券商独董操控资本，沈荣勤搭建“金融产学研”平台连接民企。这种“退而不休”的模式，使退休高管得以规避监管，形成隐蔽的利益链条。2024年金融反腐白皮书显示，68%的案件涉及退休高管，浙江案例成为典型样本。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政商边界模糊：从银行到民企的利益输送&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沈荣勤执掌的钱塘江金研院由正泰、传化等八家民企注资成立，表面为学术机构，实为政商勾兑枢纽。通过该平台，沈荣勤将银行资源导向关联企业，形成“金融机构-民企智库”绑定模式。类似模式在郭心刚、高强案件中亦有体现，暴露出地方金融生态中政商关系的深度扭曲。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;三深层原因制度漏洞与监管失灵&#34;&gt;三、深层原因：制度漏洞与监管失灵
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;地方金融监管长期缺位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;浙江省作为民营经济大省，金融创新活跃，但监管体系未能同步跟进。朱从玖、潘广恩等官员长期主导地方金融政策，既当“运动员”又当“裁判员”，导致监管形同虚设。例如，潘广恩在金融办任职期间，违规干预企业融资、股改，却未受到有效制约。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金融机构内控失效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四大行浙江分行内部监督机制形同虚设。冯建龙任农行浙江分行行长时，亲属在系统内快速晋升，信贷审批“一言堂”现象突出。沈荣勤推行的“员工关爱计划”表面为福利，实则通过控制基层员工巩固权力，掩盖腐败行为。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外部监督机制薄弱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跨省监察模式的启用（如沈荣勤案由辽宁省监委办理）表明，地方保护主义曾严重阻碍反腐进程。此外，金融机构与民企的复杂股权关系（如浙商银行前十大贷款客户中半数为房企）导致风险传导隐蔽，传统监管手段难以穿透。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;四后续影响监管升级与行业重塑&#34;&gt;四、后续影响：监管升级与行业重塑
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;反腐常态化与制度堵漏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;跨省监察与穿透式监管&lt;/strong&gt;：中央纪委采用异地办案切断地方保护网，并将审查范围从在职行为延伸至退休后利益链。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;技术反腐落地&lt;/strong&gt;：浙江试点信贷审批AI风控模型，自动识别“人情贷”“政商贷”，从源头遏制权力寻租。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;离职从业限制&lt;/strong&gt;：浙江省拟出台《金融高管离职从业清单》，规定银行行长退休三年内不得任职关联企业，切断权力期权化链条。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金融生态重塑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;银行系统风险出清&lt;/strong&gt;：浙商银行、杭州银行等机构因高管落马启动内部整顿，房地产贷款占比高的问题（如浙商银行房地产不良率达2.48%）倒逼业务转型。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;民企融资环境优化&lt;/strong&gt;：反腐行动后，浙江省推出“浙科贷”等政策，2024年为3.2万家科技型中小企业提供4500亿元贷款，推动金融回归服务实体经济本源。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社会警示效应&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
四大行浙江分行原行长的集体覆灭，打破了“退休即安全”的幻想，传递出金融反腐“零容忍、无盲区”的信号。这一事件也为全国金融系统提供镜鉴：唯有强化权力制约、完善监管体系，才能守护金融安全。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;结语&#34;&gt;结语
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;浙江金融圈塌方事件，本质上是地方金融权力长期失控的集中爆发。这场风暴不仅清除了一批“金融蛀虫”，更推动了监管模式、制度设计和行业生态的深刻变革。未来，如何平衡金融创新与风险防控、如何构建“亲清”政商关系，将是浙江乃至全国金融领域持续探索的课题。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>好久不见的股票牛市</title>
        <link>https://ttf248.life/p/long-time-no-see-bull-market-in-stocks/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 03:42:26 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/long-time-no-see-bull-market-in-stocks/</guid>
        <description>&lt;p&gt;在2024年的国庆前夕，中国股市经历了一场令人瞩目的暴涨行情，然而假期过后，市场却迎来了戏剧性的暴跌转折。这场股市的“冰火两重天”，不仅让投资者们经历了过山车般的心跳，也引发了市场对政策、经济和市场规律的深刻思考。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Prompt: 以去年国庆前股市暴涨为主题，编写博客，最后记得带上国庆后的股市暴跌，文章风格：新闻记事&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;国庆前的股市暴涨政策驱动的狂欢&#34;&gt;国庆前的股市暴涨：政策驱动的狂欢
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2024年国庆前的五个交易日，中国股市从低迷瞬间跃升至“沸腾模式”。9月30日，A股市场全线放量大涨，主要指数涨幅均创历史新高。上证指数大涨8.06%，深证成指上涨10.67%，创业板指飙升15.36%，北证50指数更是创下史上最大单日涨幅，暴涨22.84%。市场情绪极度亢奋，沪深北三市当日成交额达到26115亿元，较上一交易日大幅放量11559亿元，大盘中超5300只个股集体上涨，呈现“一片红”的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这波行情的核心推动力，源于政府一系列超预期政策的集中发布及由此引发的市场预期变化。9月24日，中国人民银行宣布降准、降息，降低存量房贷利率，并统一房贷的最低首付比例。9月26日的中央政治局会议强调，要加大财政货币政策逆周期调节力度，努力提振资本市场，大力引导中长期资金入市。9月30日，四项房地产支持政策密集出台。这些政策措施向市场传递了政府全力稳市场、稳增长的决心。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;国庆后的股市暴跌狂欢后的冷静与调整&#34;&gt;国庆后的股市暴跌：狂欢后的冷静与调整
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;然而，国庆假期过后，市场情绪急转直下。10月8日，A股以近乎涨停的幅度强势开盘，然而大幅高开之后，市场迎来剧烈震荡，最终高开低走报收。自此之后，市场重心不断下移，截至10月16日，沪指振幅超过15%，累计下跌470多点。10月8日至10日，A股核心指数全线走低，其中创业板指下跌6.21%。
这波暴跌的原因，一方面是对前期快速上涨累积风险的消化，另一方面也与市场对政策预期的调整有关。部分投资者认为，政策的短期效应已经显现，但长期效果仍需观察。此外，外围市场的波动也对A股产生了影响。10月9日，恒生指数暴跌9.41%，A50期货暴跌10.4%，进一步加剧了市场的下跌。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;市场的反思与展望&#34;&gt;市场的反思与展望
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;国庆前后股市的剧烈波动，引发了市场对政策、经济和市场规律的深刻反思。一方面，政策的短期刺激效应显著，但长期效果仍需观察。另一方面，市场的快速上涨和下跌，也提醒投资者要保持理性，避免情绪化投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来，A股市场能否走出真正的“长牛”行情，仍取决于政策能否有效传导至实体经济，最终带动经济基本面的实质性改善。投资者应密切关注政策的具体落实情况，以及经济数据的变化，合理调整投资策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国庆前后股市的暴涨与暴跌，是一场政策与市场的博弈，也是一次对投资者心态的考验。在这场“冰火两重天”的行情中，我们看到了市场的力量，也看到了政策的影响力。未来，市场将如何演绎，让我们拭目以待。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>促进房地产、央行连发四招</title>
        <link>https://ttf248.life/p/promoting-real-estate-and-central-bank-four-measures/</link>
        <pubDate>Fri, 17 May 2024 20:42:25 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/promoting-real-estate-and-central-bank-four-measures/</guid>
        <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;取消商品房利率下限&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日起下调公积金利率0.25%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;首套首付比例降至15%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3000亿元保障性住房再贷款&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;取消全国层面首套住房和二套住房商业性个人住房贷款利率政策下限&#34;&gt;取消全国层面首套住房和二套住房商业性个人住房贷款利率政策下限
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中国人民银行上海总部，各省、自治区、直辖市及计划单列市分行；各国有商业银行，中国邮政储蓄银行，各股份制商业银行：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为落实党中央、国务院决策部署，适应我国房地产市场供求关系的新变化、人民群众对优质住房的新期待，促进房地产市场平稳健康发展，现就调整商业性个人住房贷款利率政策有关事项通知如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一、取消全国层面首套住房和二套住房商业性个人住房贷款利率政策下限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二、中国人民银行各省级分行按照因城施策原则，指导各省级市场利率定价自律机制，根据辖区内各城市房地产市场形势及当地政府调控要求，自主确定是否设定辖区内各城市商业性个人住房贷款利率下限及下限水平（如有）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三、银行业金融机构应根据各省级市场利率定价自律机制确定的利率下限（如有），结合本机构经营状况、客户风险状况等因素，合理确定每笔贷款的具体利率水平。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;下调个人住房公积金贷款利率025个百分点&#34;&gt;下调个人住房公积金贷款利率0.25个百分点
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中国人民银行上海总部，各省、自治区、直辖市及计划单列市分行；各政策性银行、国有商业银行，中国邮政储蓄银行，各股份制商业银行：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行决定，自2024年5月18日起，下调个人住房公积金贷款利率0.25个百分点，5年以下（含5年）和5年以上首套个人住房公积金贷款利率分别调整为2.35%和2.85%，5年以下（含5年）和5年以上第二套个人住房公积金贷款利率分别调整为不低于2.775%和3.325%。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;首付款比例调整为不低于15&#34;&gt;首付款比例调整为不低于15%
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中国人民银行上海总部，各省、自治区、直辖市及计划单列市分行；国家金融监督管理总局各监管局；各国有商业银行，中国邮政储蓄银行，各股份制商业银行：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为落实党中央、国务院决策部署，适应我国房地产市场供求关系的新变化、人民群众对优质住房的新期待，促进房地产市场平稳健康发展，现就个人住房贷款政策有关事项通知如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于贷款购买商品住房的居民家庭，首套住房商业性个人住房贷款最低首付款比例调整为不低于15%，二套住房商业性个人住房贷款最低首付款比例调整为不低于25%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此基础上，中国人民银行各省级分行、国家金融监督管理总局各派出机构根据城市政府调控要求，按照因城施策原则，自主确定辖区各城市首套和二套住房商业性个人住房贷款最低首付款比例下限。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;央行将设立3000亿保障性住房再贷款&#34;&gt;央行将设立3000亿保障性住房再贷款
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;下午4点，住房城乡建设部、自然资源部、中国人民银行、国家金融监督管理总局四部门齐聚国务院政策例行吹风会，介绍切实做好保交房工作配套政策有关情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会上，中国人民银行副行长陶玲宣布，央行将设立3000亿保障性住房再贷款，支持地方国有企业以合理价格收购已建成未出售商品房，用作配售型或配租型保障性住房，预计将带动银行贷款5000亿元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据央行介绍，保障性住房再贷款期限一年可展期4次，利率1.75%，面向21家全国性银行，激励银行向城市政府选定的地方国有企业发放贷款，收购已建成未出售商品房用作保障性住房。所收购的商品房严格限定在房地产企业已建成未出售的商品房。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于此政策，近期央行将出台《关于设立保障性住房再贷款有关事宜的通知》。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>淀粉肠和路边小摊: 资本的新闻影响力</title>
        <link>https://ttf248.life/p/sausages-and-street-vendors-capital-news-influence/</link>
        <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:31:58 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/sausages-and-street-vendors-capital-news-influence/</guid>
        <description>&lt;p&gt;315 实际上没有报道鸡骨泥，这个问题本身在混淆央视 3·15 晚会的官方曝光和同期发生的其他食品安全热点事件。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;知乎回答新闻学httpswwwzhihucomquestion648967411answer3433834122&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.zhihu.com/question/648967411/answer/3433834122&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;知乎回答：新闻学&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;315晚会一共提了九个厂家，里面并没有淀粉肠，而现在搞得那些被提名的大品牌完全没热度，倒是把淀粉肠这种国民级（全国各地小吃街基本都会有并且摊位量应该也是第一）的小吃拉出来说事感觉淀粉肠完全就是被拉出来背锅的，我找了网上的新闻来源就是一个央广网在3.15那天发了个调查火腿肠的新闻，但也只是列出了几家厂家的成分，并且几个厂家也并不是主要生产淀粉肠的厂家，成分上并看不出什么毛病，然后这个b记者通过一个工厂员工说有时候用的是鸡骨泥替代鸡肉也就是听说，然后她就去淘宝问宠物食品店卖鸡骨泥的商家，人能不能吃？，这不是sb问题吗？人家一个宠物食品敢说让你人吃？然后后面就传谣传成淀粉肠里含的都有鸡骨泥，鸡骨泥人不能吃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在搞得估计很多工厂都要关门，全国几十万的小摊贩都面临货砸手里没生意干的地步。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;人间真实&#34;&gt;人间真实
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;据潇湘晨报17日报道，3月16日，河南三门峡，“淀粉肠塌房”的第二天，有大娘出摊卖淀粉肠，但2小时过去后仍无人问津，最后自己默默把淀粉肠吃了。拍摄者称，他自己平时吃淀粉肠一次能吃四五根，但是得知淀粉肠里面有鸡骨泥后坚决不吃了。当天他好奇被曝光后还会不会有人买淀粉肠，结果看到摊贩2小时没卖出一根。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;阿姨哪里知道什么淀粉肠事件，她只知道今天突然没人买她的烤肠了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大娘没错，她只是为了养家糊口，大娘甚至都不知道产品有没有问题、是不是合格，也不知道什么是骨泥，她们不知道网络，只是作为底层的人想办法活着。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;淀粉肠是塌方了，但是为此买单的是一个个底层营业者。这是一个痛苦的过程。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;知乎回答监管不利httpswwwzhihucomquestion648967411answer3433978475&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.zhihu.com/question/648967411/answer/3433978475&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;知乎回答：监管不利&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;几年前的一个下午，我和一位北漂同事去吃午饭，路过一个卖烤肠、铁板里脊的小摊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我随口说了句：“现在这样的黑科技淀粉肠、里脊肉还有会吃吗？”因为在我的观念里，上一次吃淀粉火腿肠已经是大概十几年前了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同事犹豫了下，然后委婉的说：“可能因为你生活在大城市吧。其实在我们家乡那种小地方，榨菜、方便面、火腿肠，就是每天的日常生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我上学时候，只有考了满分，我爸才会路上让我吃一次烤肠。不是因为不卫生，而是的烤肠毕竟要1.5元，能买2斤青菜了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“像是称呼方便面、碳酸饮料、辣条为“垃圾食品”的说法，我是到了北京上学后才听说的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我意识到了自己刚才无心话语中的傲慢，默默不再说话。但这件事给我印象很深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，这才是中国大部分百姓的日常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的生活里，没有高大上的“地中海饮食”、“绿色有机蔬菜”、“非转基因大豆”。他们只关心能否买到一些便宜又好吃的蔬菜、肉类、零食，全家人享受下不多的幸福时刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于货架上的东西，是什么成分构成的、是不是会毒害他们的健康、有没有什么奇特的化学成分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来就不是他们应该关心和懂的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;他们就是朴素的相信，如果有问题的东西，应该有人管不会出现在货架上的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但看了一场315，大家才发现并不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场里的电子秤、加油站的汽油泵，会藏着高科技改装主板，需要UP主冒着挨打的风险拍下视频，监管人员才能“恍然大悟”的去查处；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;直播间的梅菜肉、小摊上的淀粉肠，原来用的是烂肉、骨粉，需要央视的记者卧底调查拍下录像，才会有人去核实，调查货源去向；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电视频道、机场广告里面大肆宣传的“保健酒”，需要有人拍摄了视频揭了所有老底，才会一夜间紧急撤下，消失在市民面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年一次的315，每次抽奖一样的弄掉五六个卖了许久的产品，足够么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些已经吃过、买过的消费者，又去找谁呢。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>东方甄选小作文风波：一场文化与商业的碰撞</title>
        <link>https://ttf248.life/p/dongfang-zhenxuan-essay-controversy-culture-vs-commerce/</link>
        <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 18:57:25 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/dongfang-zhenxuan-essay-controversy-culture-vs-commerce/</guid>
        <description>&lt;p&gt;东方甄选小作文事件是一起由于东方甄选官方账号否认主播董宇辉是所有小作文的作者而引发的网络风波。到底真相如何，已经无从考证，公司权谋的斗争将这个事情推上了风口浪尖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鱼的七秒钟记忆，以后都交付给&lt;code&gt;AI&lt;/code&gt;撰写，尝试了&lt;code&gt;Bing AI&lt;/code&gt;和&lt;code&gt;ChatGPT plus&lt;/code&gt;，前者给的资料更加完整，搜索引擎的获取的资料还是更多一些，输出的博文内容不够完整，格式比较僵硬；后者通过关键词获取内容，生成的内容不是那么完整，但是能获取完整的博文内容，如果给出参考资料的网址，能优化生成的稿子。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;正文&#34;&gt;正文
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;东方甄选小作文事件是一场围绕版权和创作归属的争议，从2023年12月5日开始，涉及主播董宇辉与东方甄选的一系列互动。这场风波不仅揭示了商业运作的复杂性，也引发了对当代商业文化和网络社会的深刻反思&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2023年12月5日事件起点&#34;&gt;2023年12月5日：事件起点
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;东方甄选发布了一段预热视频，主播董宇辉朗诵的“小作文”迅速走红。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;东方甄选在视频评论中声明，这些小作文多数由文案团队创作，并非全部出自董宇辉之手。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;2023年12月13日董宇辉的回应&#34;&gt;2023年12月13日：董宇辉的回应
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;董宇辉发表长文，反对以“饭圈”名义污名化任何人，表明自己对事件的立场。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;2023年12月14日管理层的回应&#34;&gt;2023年12月14日：管理层的回应
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;东方甄选CEO孙东旭发布道歉视频，承认公司管理上的漏洞。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;东方甄选董事长俞敏洪也对事件进行回应，向董宇辉表达歉意。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;2023年12月16日重大决策&#34;&gt;2023年12月16日：重大决策
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;东方甄选官方宣布免去孙东旭的CEO职务，俞敏洪兼任。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;同日，俞敏洪发表致歉信，表示将解除直播间拉黑的网友。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;2023年12月18日董宇辉的新角色&#34;&gt;2023年12月18日：董宇辉的新角色
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;新东方教育科技集团任命董宇辉为新东方教育科技集团董事长文化助理，兼任新东方文旅集团副总裁。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;俞敏洪透露，将与董宇辉成立工作室，开辟新的直播账号和直播间。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;结论与反思&#34;&gt;结论与反思
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这场风波不仅是一场关于版权和创作归属的争议，更深层次地反映了文化与商业的碰撞。在数字化、碎片化的时代背景下，内容创作的版权归属成为了一个值得深思的话题。东方甄选小作文事件，不仅是一场媒体风波，更是对当代商业文化和网络社会的一次深刻反思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为观察者，我们应该如何看待这种文化与商业的碰撞？在追求商业利益的同时，我们又该如何保护和尊重创作者的劳动成果？这些问题，值得我们每一个人深思。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>金融反腐的序幕</title>
        <link>https://ttf248.life/p/financial-anti-corruption-curtain-rise/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 14:53:35 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/financial-anti-corruption-curtain-rise/</guid>
        <description>&lt;p&gt;中共中央政治局：要加大国有企业、金融领域反腐败力度，深入纠治“四风”&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;中共中央政治局&#34;&gt;中共中央政治局
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中共中央政治局9月27日召开会议，审议《关于二十届中央第一轮巡视情况的综合报告》。中共中央总书记习近平主持会议。会议强调，要以巡视整改为契机，进一步加强党的全面领导，督促被巡视党组织提高政治站位，认真履行党中央赋予的职责使命，不断增强国有企业核心功能和核心竞争力，夯实中国特色社会主义的重要物质基础和政治基础，加大金融企业服务实体经济和国家战略力度，推动高质量发展。要统筹发展和安全，树牢底线思维、极限思维，采取有力措施防范化解重大风险，牢牢守住安全底线。要推动全面从严治党向纵深发展，压紧压实党委（党组）书记第一责任人责任、领导班子成员“一岗双责”、纪检监察机构监督责任，突出加强对各级“一把手”的监督，加大国有企业、金融领域反腐败力度，深入纠治“四风”，深化以案促改、以案促治，一体推进不敢腐、不能腐、不想腐。要认真贯彻新时代党的组织路线，加强领导班子建设、干部人才队伍建设和基层党组织建设。要综合用好巡视成果，深化改革、完善制度，推进源头治理，促进标本兼治。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;造成重大金融风险！中国银行原党委书记、董事长刘连舸被开除党籍&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;据中央纪委国家监委网站，经中共中央批准，中央纪委国家监委对中国银行股份有限公司原党委书记、董事长刘连舸严重违纪违法问题进行了立案审查调查。
经查，刘连舸丧失理想信念，背弃初心使命，落实党中央决策部署不坚决、打折扣，弃守金融风险防控职责，大肆违规插手信贷项目，违法发放贷款，造成重大金融风险，履行全面从严治党主体责任不力，严重破坏所在单位政治生态，私自携带违禁书刊入境，处心积虑对抗组织审查；无视中央八项规定精神，违规收受礼品礼金、出入私人会所、接受滑雪和旅游安排，长期借用管理对象车辆；不按规定报告个人有关事项，在组织函询时不如实说明问题，徇私录用调整提拔干部；违规经商办企业；违规干预资金借贷，私自留存涉密资料；道德败坏，家风不正，对亲属失管失教；毫无纪法底线，擅权妄为，“靠金融吃金融”，利用职务便利为他人在贷款融资、项目合作等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刘连舸严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律、工作纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿、违法发放贷款犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经中央纪委常委会会议研究并报中共中央批准，决定给予刘连舸开除党籍处分；按规定取消其享受的待遇；终止其党的二十大代表资格；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;中国光大集团原党委书记、董事长李晓鹏严重违纪违法被开除党籍和公职。（央视新闻）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中央纪委国家监委网站通报，据贵州省纪委监委消息：贵州银行原党委书记、董事长李志明涉嫌严重违纪违法，目前正接受贵州省纪委监委纪律审查和监察调查。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;时隔八年汇金增持四大行&#34;&gt;时隔八年，汇金增持四大行
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;10月11日，工商银行、农业银行、中国银行、建设银行四大国有商业银行分别发布公告，获汇金公司增持，分别为2761万股、3727万股、2489万股、1838万股；汇金公司拟在未来6个月内继续在二级市场增持四大行。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>中国新冠肺炎解封</title>
        <link>https://ttf248.life/p/china-coronavirus-end-lockdown/</link>
        <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 19:22:04 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/china-coronavirus-end-lockdown/</guid>
        <description>&lt;p&gt;政策公布的很突然，执行的很迅速，行程码下线、公共场所不再检查绿码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;浏览纽约时报中文网，整个版面都在讨论中国解封。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不评价政策，记录周围的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京原本就没有清零，政策打开限制，迅速扩散，成片的感染，认识的朋友中，没有重症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深圳挨着广州，也开始迅速发展；人在上海带着，由于公司靠近郊区，写这篇稿子时，还没出现大面积感染。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老家防护措施不多，紧随其后，大面积扩散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分应该和的感受差不多，突然就放开了，一周一个政策，直到全面放开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不能否认三年清零的效果，随遇而安。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>佩洛西访问台湾</title>
        <link>https://ttf248.life/p/pelosi-visits-taiwan/</link>
        <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 22:57:54 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/pelosi-visits-taiwan/</guid>
        <description>&lt;p&gt;不懂政治、不做评论，记录下这场互联网上的“狂欢”&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;随笔&#34;&gt;随笔
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;前段时间的&lt;strong&gt;唐山打人事件&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;人教小学教材文化入侵事件&lt;/strong&gt;，不知道还有多少人记得。新闻上的这种热点，已经麻木了，并没有太多感触，下班了照常看剧，这事就看个热闹。经济形势已经这样了，爆发战争，日子并不会变的更好。不懂政治、不做评论，记录下这场互联网上的“狂欢”。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;wiki-概述httpszhwikipediaorgwiki2022e5b9b4e58d97e8a5bfc2b7e8a3b4e6b49be8a5bfe8a8aae5958fe58fb0e781a3&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/2022%E5%B9%B4%E5%8D%97%E8%A5%BF%C2%B7%E8%A3%B4%E6%B4%9B%E8%A5%BF%E8%A8%AA%E5%95%8F%E5%8F%B0%E7%81%A3&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Wiki 概述&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2022年南希·佩洛西访问台湾，又称佩洛西访台，是指美国第52任众议院议长南希·佩洛西于2022年访问亚洲国家之旅其间，访问台湾的行程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于美国众议院议长被视为美国第三号人物，并计划访问台湾，日期短期内接近8月1日的中国人民解放军建军纪念日，长期内接近中国共产党第二十次全国代表大会、2022年美国选举及2022年中华民国地方公职人员选举。中华人民共和国方面，其政府提出强烈抗议，派遣海军驱逐舰部队到达台海东北海域，动员山东舰与辽宁舰两个航空母舰战斗群，东部战区与南部战区分别在东海与南海开展大规模实兵实弹演习。美国方面，派遣罗纳德·里根号航空母舰战斗群抵达台海周边护卫佩洛西可能的访台行程，并调遣多批次侦察机与空中加油机至驻日美军嘉手纳空军基地待命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家主席习近平与美国总统乔·拜登在访问前曾进行视频会晤，内容涉及台湾问题。台湾与国际媒体透露佩洛西议长及众院访问团将于2日抵达台北松山机场，过夜后将在3日会见中华民国总统蔡英文等政府高层。有观点认为此次佩洛西访问台湾有可能造成自1996年台湾海峡导弹危机，26年来新一次的台湾海峡危机。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;08-11&#34;&gt;08-11
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;到今天基本算是尘埃落地，这段时间的头条，基本都是各种沿海军演，知乎也是煞费苦心，每天换着法子更新热榜，说的呢都是这个事情，小编辛苦了。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>上海鸳鸯锅封城</title>
        <link>https://ttf248.life/p/shanghai-yuanyang-pot-sealed/</link>
        <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 23:03:27 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/shanghai-yuanyang-pot-sealed/</guid>
        <description>&lt;p&gt;领导班子在前两天还死要面子的说上海不会封城，上海很重要。结果呢，迫于现状或者说为了保住自己的乌纱帽来了一个隔江相望。先把黄浦江对面封一段时间，然后再封江这边。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;封城&#34;&gt;封城
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;小时候经历过非典，已经没有太多印象，后来看到相关资料，由于潜伏周期比较短，还没出现全国性的扩散就已经结束了。记得那会还在上小学，每天下学都很早，教室里每天都飘着一股消毒液的味道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19年底到现在，新冠肺炎疫情也都快三年了。在外打工的人，也都习惯了，该戴口罩的时候戴着口罩。上海这一波疫情反复呢，源头最初是香港，然后通过跨境关口扩散到了深圳，上海这边呢也是由于香港一波输入型病例导致的。官方最后给出通告，由于隔离酒店防护措施不到位导致了疫情扩散，变种后的病毒，毒性是减弱了，但是传播速度变快了，通过酒店的通风系统产生的扩散。最初那会儿其实不严重，还能管控住。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人总是很自信。上海的领导们也是这样。他们会选择我们能做网格化的风控，精准防控。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;现在的结果大家也看到了，新增已经累计突破了2万，被逼无奈选择了封城，关键对外呢没有用“封城”这个字眼，因为在早前的新闻发布会上，对外宣称，上海不需要封城，算是给自己保留最后的颜面。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;买菜&#34;&gt;买菜
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;外卖这个行业呢，是互联网做出来的新兴产业。核心点呢，就是需要有人给你配送对吧，但是由于疫情的大片区域被封锁了，就导致商家能做，关键没有人给你送，整个链路就少了最后一环。在外面的人可能不太理解，上海作为一个国际化的大都市，怎么会大家去一窝蜂的买菜。其实想一想也能明白，大部分的人呢也都是外地过来打工住的呢，是出租房，日常呢是公司食堂，或者在外面的店里吃，很少会在家里自己做。当外面这条路走不通的时候，有条件的就都会开始买菜。由于这种封城的公告并没有提前通知，大家也都没有日常储备那么多粮食或者说蔬菜。也就有了视频里面的一窝蜂的去买菜，在那种情况下聚集直接导致了，疫情的再次扩散。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;行业&#34;&gt;行业
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;从事的都是it行业，疫情对我的影响，体会了一下居家办公，19年那会，在家待了快一个月，前后改签车票十几次，完全没法确定什么时候能返回深圳。餐饮旅游或者很多服务行业，无法想象那些人这几年是怎么过的。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>资本垄断和在线教育行业的落幕</title>
        <link>https://ttf248.life/p/capital-monopoly-and-the-fall-of-online-education/</link>
        <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 14:59:08 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/capital-monopoly-and-the-fall-of-online-education/</guid>
        <description>&lt;p&gt;最近两个交易日股市大跌，新入场的韭菜们见识到了市场的风险。我国即将进入老龄化阶段，生育率的数据也是惨兮兮，降低的幅度大幅超出了相关专家的估计，阻挡生育率的绊脚石行业，我党都将重拳出击。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;学生减负&#34;&gt;学生减负
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;九十年代出生的我们，没有那么多的兴趣班，科目辅导班，放学了撒了疯的玩，首先是家里的条件不允许、其次是当时的辅导班尚未产生品牌效应，让家长信服他。转眼二十年过去，19年开始的K12教育资本化，猿辅导等作为代码的线上辅导班横空出世，资本的加持下，集中优秀的资源打造出来各种名牌辅导班，天价的费用也挡不住家长的热情。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;城市化的进程中，很多家长都是通过读书这条路，脱离寒门，完成了阶级的跃迁，自己作为社畜的工作，没有太多的时间照顾孩子，不仅自己很卷，也不希望孩子落后同辈；寒门难出贵子，没有合适的学历，普通的家庭在中国，其他的路径维持当前的阶级或者再次阶级跃迁很难，如果进入职业高中，在当前的社会环境中，以为这阶级的滑落，这是大部分家长无法接受的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我们回头看看为什么会有课外辅导，家长为什么需要课外辅导？课本的知识和例题都是一看就懂，很多科目涉及面很广，不过都是粗浅的概念，并没有太过深入。人才的选拔机制需要有一定的区分度，这就导致了一个矛盾点，试题单单从课本知识出发，无法达到筛选的作用，需要横向拓展、纵向拓展。这些内容都是老师无法在课堂上覆盖的方面，这个空间的存在，培育了养活课外辅导的土壤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件内容很多，三十条细则规范了多个方面，指导文件大纲摘要：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;全面压减作业总量和时长，减轻学生过重作业负担&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;提升学校课后服务水平，满足学生多样化需求&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;坚持从严治理，全面规范校外培训行为&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大力提升教育教学质量，确保学生在校内学足学好&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;强化配套治理，提升支撑保障能力&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;精心组织实施，务求取得实效&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;精英教育&#34;&gt;精英教育
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在教育行业，其实还有一个现象，厉害的民办中学越来越多，公立学校的优质资源不够用了（衍生学区房）。各种规模化的教育集团，通过高薪待遇，拉拢优质的老师，建立优质的教学环境，逐步树立各自的品牌，最为出名的：&lt;strong&gt;衡水模式&lt;/strong&gt;。老家平均公司三千多，厉害的民办小学，一个学年的费用九千到一万。教育集团形成一个良性的循环，我学费贵，但是老师厉害，学生成绩好，我提高学费，家长还是会把孩子送过来。公办的资源（老师）也会逐步被民办的学校吸引过去，最终沦为劣质教育的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;算法压榨&#34;&gt;算法压榨
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;有数据表示，美团签约的骑手接近四百万，活跃的骑手四五十万，很多人依赖这份工作养家糊口，无止境的算法压榨配送时间，将人换算为可计量的单位，投入到算法中计算，不断的探索配送员的崩溃边界。自己以为很聪明，&lt;strong&gt;违背人性，服务资本&lt;/strong&gt;。市场在这里放着，大家好好玩，可持续发展的玩，而不是&lt;strong&gt;搞垄断、搞特权，资本主义的玩法，肆意的野蛮的生长终将落幕&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;股市波动&#34;&gt;股市波动
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;二零二一年七月二十四号，新东方为代表的教育股表演花式跳水，美股盘前好未来紧接其后，&lt;strong&gt;股价腰斩&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我国已经逐步进入老龄化，各种影响计划生育的社会现象，必然要被整治；垄断、加班的互联网公司被罚款了，资本聚集的教育行业也被整治了&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;不允许教育行业被资本化，一票直接否定相关行业进行上市融资，哀嚎一片。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;腰斩的新东方&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/capital-monopoly-and-the-fall-of-online-education/%E6%96%B0%E4%B8%9C%E6%96%B9%E8%82%A1%E4%BB%B7.png&#34;
	width=&#34;1840&#34;
	height=&#34;702&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;腰斩的新东方&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;262&#34;
		data-flex-basis=&#34;629px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;暴跌的美团&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/capital-monopoly-and-the-fall-of-online-education/%E6%96%B0%E4%B8%9C%E6%96%B9%E8%82%A1%E4%BB%B7.png&#34;
	width=&#34;1840&#34;
	height=&#34;702&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;暴跌的美团&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;262&#34;
		data-flex-basis=&#34;629px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;参考链接&#34;&gt;参考链接
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.infoq.cn/article/9Q1O2vWYNE8Mfhkzuyzs&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;监管密集出拳，在线教育急“刹车”&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.moe.gov.cn/jyb_xxgk/moe_1777/moe_1778/202107/t20210724_546576.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;国务院办公厅印发《关于进一步减轻义务教育阶段学生作业负担和校外培训负担的意见》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>中美贸易战</title>
        <link>https://ttf248.life/p/us-china-trade-war/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 19:52:41 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/us-china-trade-war/</guid>
        <description>&lt;p&gt;先谈点题外话，中国特色社会主义和资本主义的不同。从老一辈的口中，都听过要想富，先修路。中国的基础设置建设，这些东西都是国家在出钱，放到资本主义社会，这些都会承包出去，偏远地区，完全没有利益可言，也就不会有公司乐意承接。说太多呢，有点偏离当前文章的主题，普通人可能觉得贸易战对生活没太多影响，实际上，我国的高端制造业一直相对薄弱。本人从事的IT行业，内存、硬盘、CPU、显卡，组装一台电脑的核心配置，都是来自于国外的工厂，这些配件的费用也占用了整机价格的50%，高端制造势在必行。中国和美国的碰撞也是不可避免的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参考资料&#34;&gt;参考资料
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://zh.wikipedia.org/zh-hans/2018%EF%BC%8D2020%E5%B9%B4%E4%B8%AD%E7%BE%8E%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;始于2018的中美贸易战&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%88%B6%E9%80%A02025&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;中国制造2025&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;维基百科&#34;&gt;维基百科
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2018－2020年中美贸易战，简称中美贸易战（英语：China–United States trade war），又简称中美贸易争端、中美贸易摩擦、中美贸易纠纷或美中贸易战，是中华人民共和国与美利坚合众国之间的一场贸易战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贸易争端源起于美国总统唐纳德·特朗普于2018年3月22日签署备忘录时，宣称“中国偷窃美国知识产权和商业秘密”，并根据1974年贸易法第301条要求美国贸易代表对从中国进口的商品征收关税，涉及商品总计估达600亿美元。2018年7月6日，美国对价值340亿美元的中国输美商品征收25%的额外关税。中国商务部同日作出反制措施，对价值340亿美元的美国输华商品征收25%的额外关税，其中包括美国向中国出口最多的货品大豆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中美双方曾一度于2018年5月达成暂停贸易战的共识，并发表联合声明寻求和解。但美国贸易代表办公室其后于6月16日公布了第一批针对500亿美元中国输美商品的征税清单，将原有10%税率提高到25%。中国国务院关税税则委员会随后作出对等报复，中国商务部亦重启对美输华多项产品的反倾销调查。7月6日，特朗普政府正式对第一批征税清单中价值340亿美元的中国输美商品加征25%关税，标志着特朗普对华关税政策正式实施（剩余的160亿商品随后于8月23日加征25%关税）。中国商务部其后在声明中指出，“美国违反世贸规则，发动了迄今为止经济史上规模最大的贸易战”。中国海关总署指，中方的反击措施已在美方加征关税措施生效后即行实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月1日，G20布宜诺斯艾利斯峰会上，两国领导人习近平与唐纳德·特朗普达成共识，同意举行为期90日的谈判，并在谈判期内暂停新增贸易措施。2019年3月1日最后期限到期后，美国方面宣布已有重大进展，并延长暂停新增贸易措施的期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年5月5日，美国总统唐纳德·特朗普宣布对另外价值约2000亿美元，合共2500亿美元的中国输美商品征收25%的关税，该措施于6月1日起正式对到达美国港口的中国商品生效。5月13日，中国国务院关税税则委员会宣布自6月1日起对原产于美国价值600亿美元的部分进口商品提高到加征5%至25%的关税。6月1日，美贸易代表办公室宣布将美方加征25%关税时间推迟至6月15日，中国国务院关税税则委员会则表示中方加征关税举措于6月1日如期生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月29日，两国领导人习近平与特朗普在G20大阪峰会上举行会谈，同意重启经贸磋商，美国不再对中国产品加征新的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月1日，因特朗普政府不满中国政府对美国农产品的购买进程，特朗普在推特宣布将在2019年9月1日起，对余下价值3000亿美元的所有中国输美商品征收10%的关税。8月5日，人民币兑美元汇率跌破7关口。同日，美国财政部宣布将中国列为汇率操纵国。其后，中国政府宣布暂停购买美国农产品，并于8月24日宣布对约750亿美元美国商品加征10%或5%关税、对美国汽车及其零部件恢复加征关税；而美国在次日也增加之前加征的3000亿美元中国货品的税率至15%，以及目前的2500亿中国货品加征的25%关税至30%作为反制，但其后被搁置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年1月16日，中美两国签署第一阶段贸易协议。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
