<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>成长 on 向叔记事簿</title>
        <link>https://ttf248.life/tags/%E6%88%90%E9%95%BF/</link>
        <description>Recent content in 成长 on 向叔记事簿</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 23:41:12 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/tags/%E6%88%90%E9%95%BF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>我的18岁，可能跟你们不太一样</title>
        <link>https://ttf248.life/p/my-18th-might-be-different/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 11:19:33 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/my-18th-might-be-different/</guid>
        <description>&lt;p&gt;很常见的词语&lt;strong&gt;信息碎片化&lt;/strong&gt;，自从高中毕业，抛开看小说的时间，我已经很长时间没有认真安静下来读一本书了，有时候回头看看，工作这么长时间，我还记得自己每年做了什么？很多时候，到了下半年，我已经忘记上半年的很多事情。写博客是个好习惯，纵然我写的很多东西不上台面，并没有什么关系，原本就是写给自己看的。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;最忠实的的读者是我自己&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;视频原稿&#34;&gt;视频原稿
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;优酷搜索即可，后续不再提供链接&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;文字稿&#34;&gt;文字稿
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;每一个自己的18岁都像是一个期待和追问的目光，每一个人偶尔要拿自己的18岁来问问自己，你是当初自己要活的那个样子吗！我很怕现在每个人都有无数的朋友圈，没朋友，天天在聊天，没人谈心，知识获取无限，离智慧很远，每个人都应该用你的18岁问问自己，骗别人太容易了，骗自己太难！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你我觉得每一个自己的18岁都像是一个期待和追问的目光。你骗得了别人，你骗不了自己的18岁，你的今天是你18岁要的样子吗？我觉得还好。在今天物质名气等等很多东西比我18岁想得多得多得多的，得到了，但是另一方面永远在路上，18岁的我在广播学院读新闻系，我希望成为法拉奇成为最好的记者，我今天依然在路上，但是这也就是好多人说白老师，你怎么还在CCTV因为我想成为好记者。新闻还在。这是我18岁的目光，所以我觉得每一个人偶尔要拿自己的18岁来问问自己，你是当初自己要活的那个样子吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是真骗不了别人的。这是我18岁时候的样子，一转眼就过去了32年，每一个到北京来上大学的人都会有这样的一张合影，在那个时代，天门广场皱巴巴的西装，然后校徽别在胸前，因为那个时候大学生少，别校徽，觉得特骄傲，那个时候的头发很长，但是还是很喜欢18岁时候的样子。很多年过去，我突然发现我庆幸于18岁所面对的那些东西，因为悄无声息的它塑造了我。1986年那一年5月8号，我在王府井书店买了朦胧诗选，那一年在工体听了崔健的一无所有，结果今天我突然发现我的文字风格受到最大的影响，包括我的性格就是朦胧诗、摇滚乐和古龙的武侠小说的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18岁你遭遇了什么？你就可能携带什么上路。我特别想知道今天的18岁都在遭遇什么？是不是如刀劈斧凿一样的在雕刻你。但是他用了什么工具？它打磨了你什么样的样子。我很怕现在每个人都有无数的朋友圈，没朋友，天天在聊天，没人谈心，知识获取无限，离智慧很远，知道什么都不知道，看似人人都在说个性。可是以我作为一个旁观者，我发现现在的年轻人非常一样，这怎么办？18岁你该让他遭遇什么？我非常喜欢1986年，因为1986年才是解决1966年的最好方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1966年文化大革命靠76年打倒四人帮来结束，有偶然性，只有靠1986年的这种启蒙和人性的苏醒和每一个人的成长，才可能真正的把让你担心的基础去刨掉，我觉得我们还要经历启蒙，我们还要更要经历对人性的充分了解。中国社会不管经济发生多大的这种进步、变化储备，如果没有真正补上对人性了解的这一刻，然后顺应人性管制人性中恶的那一面，激活人性中善的那一面，未来依然会有很多让我们担心的东西。所以我的18岁也是这个时代的18岁，走的太远，别忘了当初为什么出发，现在已经被浓缩成不放初心这4个大字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我觉得不管走多远，每个人都应该用你的18岁问问自己，所以18岁留张照片是很好，经常拿出来问问自己，别人说什么没有用？骗别人太容易了。骗自己太难了，我刚才说我18的时候对今天20岁的人说说，你永远要让自己的18岁成为观看你的一双眼睛。另外20多岁刚才我也说过，多去尝试开很多扇门，你不知道哪个更适合你自己的，在哪扇门的后面，现在的中国很诧异，经常有20多岁的老人，然后有很多70多岁的年轻人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢谢各位。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>关于光阴，你要读很多书才能找到答案</title>
        <link>https://ttf248.life/p/about-time-and-books/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 07:27:21 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/about-time-and-books/</guid>
        <description>&lt;p&gt;国家总的来说是在变好，变富强，如果人的虚荣心没有这没强。回顾九十年代到到现在，在我接触的家庭中，大家的生活都是变得比以前好多了，与此同时富人也是更多了，市场化经济的发展过程中，不可避免的出现了贫富差距扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家常说的阶级固化、上升通道被锁死，这些是当前世界的通病的，我党在人民的基本福利待遇、社会保障上做出的贡献，这些东西，大家也应当看在眼里。小日子会越来越好，你不想买房子，你可以租房子；孩子读书也存在教育资源分配不均的问题，有时候需要做出取舍，你是想要更好的工作机会、工作环境，还是更多的时间陪伴家人，不要把你自己的想法强加在他人身上，包括你的孩子、家人。坐下来，好好谈谈，生活总归是越来越好的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;视频原稿&#34;&gt;视频原稿
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://v.youku.com/v_show/id_XNDI5MzA4NjcyNA&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;视频原始链接点击此处&lt;/a&gt;，如有侵权，联系本人删除，此文仅做文字稿翻译&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;三十岁&#34;&gt;三十岁
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/about-time-and-books/30%E5%B2%81.jpg&#34;
	width=&#34;896&#34;
	height=&#34;503&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;30岁&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;178&#34;
		data-flex-basis=&#34;427px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年我已经整整50岁了，过去没想过，我觉得这就是老头。现在才发现还真是老头，这是30岁时候的样子。30岁的时候不觉得自己很年轻，很好看，50岁的时候回头一看真不错，30岁最大的人生感受是什么？回头看。我觉得是减法，关键词就是减法。从某种角度来说，痛并快乐着也是一种减法，把很多东西经历的想过的写出去，然后留在那，去新的白纸上，去跑步了。但是对于我来说30岁我觉得的确无论是从自己还是对于各位的提醒来说，做减法都是非常重要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在在带东西联大的学生，我经常提醒他们，在30岁之前要玩命的做加法，要去尝试，你不知道自己有多少种可能，你也不知道命运将会给你怎样的机缘。所以不是你怎么知道，但是有的人就在20多岁的时候拼命的事，各种加法，但是忘了收，忘了到一定的时候要做减法，我觉得30岁左右是人生非常重要的一个，要在做了一系列加法和四处乱跑之后，要做一次减法的重要时间，否则就晚了，为什么要做减法？你不是所有的都适合，也不是适合你的，所有的事，你都该去做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8条线拴着你，你能跑多远？可能会互相牵制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/about-time-and-books/%E5%BB%89%E4%BB%B7.jpg&#34;
	width=&#34;896&#34;
	height=&#34;505&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;廉价&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;177&#34;
		data-flex-basis=&#34;425px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在30岁的时候，我已经被破格提升，也就是说，学术的话叫教授，记者的话，叫高级记者。我29岁就被破格了，到现在这样的事情已经很少了，但是在那个时候又开始感到了一种巨大的困惑。到2000年的时候做悉尼奥运会，掌声也很多，我突然觉得一切都不太对劲了。我要自己问自己，你究竟要做什么？哪些东西是要抛掉的？那一年我做了非常重要的一个减法，我停了自己的节目，停了一年，没有任何出境，当时有人劝我说主持人这行，您只要一个月不出镜还凑合，您半年不出镜就没人记得你了，我说我这张脸真够廉价的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一年开始去研发新节目。这是在出完了痛并快乐着之后，01年我整整停了一年。今天所走的一切其实都感慨于那个时候的做减法。我那个时候要问我可以做很多东西，我去做体育，我可以去做E了，可以去做很多其他好玩的东西，做制片人等等。但是我说不，我发现我只能做新闻，我也最该做新闻，在，然后我当时是三个栏目的制片人，我在一夜之间都辞了，也才成了今天的我。我单纯了。前几天跟同事聊天，我还说我说30来岁的时候做的一个非常重要的决定，不仅仅是很多可做的，但是我觉得我就是打新闻，这口深井，很多的职位有可能要提拔你当副主任了，我给拒绝了，回到了一个普通百姓的基础上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/about-time-and-books/%E6%9C%AC%E7%A7%91%E7%94%9F.jpg&#34;
	width=&#34;896&#34;
	height=&#34;502&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;本科生&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;178&#34;
		data-flex-basis=&#34;428px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到现在为止，我是中央电视台连股级干部，都不是绝对本科毕业的群众。你了解我们的体制，但是我拒绝了。我就想看看一个本科生能走多远，一个本科生的学历，为什么不可以不断的去学习，让自己去带研究生吗？对，我现在带研究生，每年要带11个，这都是一个减法的结果。我觉得这当然是回过头来的一个感慨了。另外在年轻的时候，特别容易在奔波之中，最后就产生了一种感受什么呢？一切我都该得到，只要有哪个没得到，只要有哪件事有点缺陷，我就心里特别不舒服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在座的各位千万别也要学会做减法，就是在那个时候快到30岁的时候，28岁的时候，1996年看奥运会，我编出了一句话，&lt;strong&gt;缺陷是完美的重要组成部分，这个世界上就没有完美&lt;/strong&gt;。在曾国藩的那部长篇小说里头，其实写到了一个很重要的一句话，人生的最好的境界是什么？曾国藩想给自己的书房起名叫求阙厅，花还没有全开的时候是最好的。月亮还没有全圆的时候是最好的，但是对于常人来说，都会觉得这是缺陷，还不够完美，不够达到极致，毁一个人的最好的方式就是让他求完美和达到极致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/about-time-and-books/%E8%8A%B1%E6%B2%A1%E6%9C%89%E5%85%A8%E5%BC%80.jpg&#34;
	width=&#34;893&#34;
	height=&#34;504&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;花没有全开&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;177&#34;
		data-flex-basis=&#34;425px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个世界不是这样的，花没有全开的时候才是最棒的，花一全开，离落花就很近了，月亮一旦开始全圆，离慢慢的变成残月就很近了，所以我觉得这是我的30岁给我的很重要的一个助推和启示；40岁没那个时候好看了。但是我觉得放松了。自由一些了，为什么不再是西装革履了，不再是黑白模样了，而是开始问幸福了吗？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;四十岁&#34;&gt;四十岁
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/about-time-and-books/40%E5%B2%81.jpg&#34;
	width=&#34;894&#34;
	height=&#34;499&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;40岁&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;179&#34;
		data-flex-basis=&#34;429px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人有一句话叫40不惑，30岁是减法，40岁是困惑，不是不惑，我觉得现今这个时代40岁恐怕困惑的是最多的，我的中年危机来的还偏偏很早，到三十六七岁的时候就开始纠结，我干的这一切有价值吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有意义吗？我到底要什么幸福了吗？这本书就是在这个困惑的基础上诞生出来了，在30岁的时候你会发现你的很多幸福目标是与物质挂钩的，三十而立力指的是学历得立。你得有车有房，要不丈母娘都不打算把你媳妇许配给你，很物质，但是40不惑很难。我觉得古人可能是平均预期寿命比没现在长，因此它要浓缩40，他就不惑了，我觉得我40正困惑了，&lt;strong&gt;物质没有给我带来，我以为会带给我的幸福&lt;/strong&gt;。同样在40岁的时候，之所以很多人问我，你幸福吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我那书名是幸福浪吗？是问号，代表的是我内心的困惑。中年危机的诞生，40岁你要去回答自己很多的问号，40岁左右要多跟自己聊聊天，要去读很多的东西，给自己一些答案。我很庆幸在我三十六七的时候走进了道德经的世界，我在《白说》里头已经谈到，在40岁的时候还要去思考的时候，如果周边的环境不发生改变，尤其是软环境，您心情舒畅的走出家门，到处是乱闯红绿灯的，你买个东西都是假的，打个疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说这两天中国都在跟台风两个台风做斗争，一个台风是无形的，一个台风是有形的，无形的台风就是疫苗，它冲击的是我们内心安全的堤坝。 另一个台风，中国很少有从上海登陆的台风，这是题外话，接下来你就要去思考的是，你独善其身，你发生了很大的变化，你拥有了很多的答案，周围的环境不变化，你会幸福吗？&lt;strong&gt;我有八个字说得比较重，我觉得我们现在是道德赤字人性亏损，这才是目前最大的赤字和最大的亏损&lt;/strong&gt;。前些天就在离这不远，我亲眼见到了两个车相撞，其实撞的没那么严重，该负责任的，因为他撞了另一个车，跟人家说咱停到路边，人家好也慢慢说准备停到路边了，前面的车撒丫子跑了，一车人也没有拦着他的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这会是一个负责任的父亲吗？这会是一个负责任的儿子吗？更不要说他怎么会是一个负责任的公民，而他可能是您的同事，这就是道德赤字和人性亏损也，必然会影响到你。你不管自己是多么一个大写的人，除非你足不出户，但问题是，足不出户也不妨碍您的孩子要打疫苗，您送外卖，那外卖也有可能有问题！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以中国人如何学会由一个小老百姓变成一个公民，这可能是在我40岁的时候，既问给自己这个人，也问给社会的一个重要的命题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说30岁是减法，40岁是困惑，我觉得50岁应该是我送给自己的词是好奇，50岁很尴尬，前不着村后不着店，进、可攻；退、要混，也可以。在自己取得的某种东西上躺10年，混到退休也似乎可以。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近看一本书，其中一本书上写得非常有意思，说在硅谷里真正成功的创业者，五六十岁的偏多，这跟我们的概念是不同的。中国如何什么时候能够不把创业全部当成年轻的事业，就跟中国不该把志愿者都当成青年志愿者一样。上一周我做了一期节目，是中国马上要招募退休的中小学教师，每年有二三万块钱的补助，然后去乡村当老师，而且必须是优秀的。我说这正是开启了退休后再就业的先河，当然不光是慈善了，但是回到50，离那块还有点距离，你怎么去向前走？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;五十岁&#34;&gt;五十岁
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/about-time-and-books/50%E5%B2%81.jpg&#34;
	width=&#34;899&#34;
	height=&#34;506&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;50岁&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;177&#34;
		data-flex-basis=&#34;426px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更重要的是对于50岁的人来说有两个挑战，第1个挑战是你自己，你是不是还对很多的事情好奇，你的人生观是如何的？我觉得我的50岁最大的收获，或者是我此时按照什么方式在活着，&lt;strong&gt;我善待每一个今天，20岁的时候容易活在明天里，一不注意50岁容易活在昨天里，但是我努力的克制自己，既不活在明天，也不活在昨天，我善待每一个今天，50岁的人就不该总是明天再说，或者昨天真好！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得今天最好那天看蔡琴的演唱会碟，蔡琴说的一句话是蛮好的，他说每次看照片我都觉得两年前的我真好看，但是两年前的那一天，我从来没觉得自己好看过。这句话挺有味道的。我30岁的时候没觉得，那个时候我挺帅的，觉得自己的毛病很多，可是今天当我隔了20年回头看的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来我也年轻过，原来我头发那么多，所以善待你的每一个今天，两年后再看您的今天最好不过了。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;就像史铁生说的那番话，当我的腿刚不能走路的时候，我坐在轮椅上天天怀念我能奔跑打篮球的时光，每天在怀念中都非常痛苦。
又隔了几年，我在轮椅上生了褥疮，浑身难受，那个时候天天怀念，几年前我什么都不疼，安静的能坐在轮椅上的时光。
又隔了一些年，我得了尿毒症，我总要去透析，这个时候我就怀念当初仅仅有褥疮的轮椅时光，那50岁如果再活不到善待每一个今天的地步，前面的50年白过了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;其实我觉得别等到50岁才明白这个道理，30、40就该明白，所有的东西都容易轻易的错过。旅行中的一顿饭，你只要没吃，再吃30年后了，还不一定是味道，所以我觉得善待每一个今天是我50岁时候的第一个感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个就是好奇，我发现我随时可以不再对很多事情好奇了，因为见过了很多，体验了很多，但是我督促自己好奇。所以现在做很多事，我都带着好奇的心，手机可不可以竖着拍，也可以，你去做现场报道，去做看似很大得很庄严的什么峰会，你连线可不可以更轻松？更好玩，更让大家印象深刻，你可不可以然后又用新媒体去进行传播，都可以。我觉得好奇是督促人类进步的最重要的一种一个动力，为什么不能成为督促一个个体进步的最重要动力？一个民族只要不好奇了，这个民族吹了。另外一个大的层面，50岁是一个重要的考验。四五十岁的时候，在中国你做一个怎样的既得利益者？我非常担心我们身边的很多人年轻的时候，因为希望而要去实现很多的梦想，但是一旦自己实现了梦想，成为既得利益者了，变成为阻拦别人实现梦想的人，我说的没错吧？ 转眼就用他曾经最不喜欢的方式在对待年轻人和事儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此在几年前我自己就开始以志愿者的身份每年招11个研究生，一待待两年，现在已经毕业了5期，有55个纯研究生，已经毕业了。我觉得做这样的既得利益者是件很幸福的事，你拥有了某些感触，你也有能力去带他们，每上完一天课，晚上请他们吃饭，花不了多少。但是这是一个好的既得利益者应该做的，既得利益者有可能是两个方面，一方面是重新成为铺路石。我曾经说过一句话，我说我不想太多的对帮助过我的人说谢谢，因为我要以加倍的方式去对待新的年轻人，这就是我说谢谢的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果天天在那说谢谢你，却成为阻拦者&lt;/strong&gt;。接下来就是为别人铺路。我希望中国不管是物质的、经济的、思想的、文化的、各个领域的既得利益者，当你成了的时候，要考虑你该怎么做？昨天推火车的人今天成了拦火车的人，回头看中国的历史到处如此，今天也不会。不是这样，甚至有的时候会更多，所以呼吁所有的既得利益者能重新像你年轻的时候，希望碰到什么样的人那样去做，那样的人我也许做的不够好，但起码我在想、在做、在说。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
