<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>小米 (Xiǎomǐ) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E5%B0%8F%E7%B1%B3-xi%C7%8Eom%C7%90/</link>
        <description>Recent content in 小米 (Xiǎomǐ) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Fri, 26 Sep 2025 20:39:28 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E5%B0%8F%E7%B1%B3-xi%C7%8Eom%C7%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>製品力とマーケティング力</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/productivity-and-marketing/</link>
        <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 19:15:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/productivity-and-marketing/</guid>
        <description>&lt;p&gt;私の記憶によると、小米が当初注目を集められたのは、実証された製品力と、際立ったコストパフォーマンスの高さによるものです。初期の同スペック機種と比較すると、他のブランドは価格が4～5千元に達することもあったのですが、小米は価格を2千元台前半に抑えることができました。その頃には、周囲の人々が携帯電話を買い替える理由として、「低コストで高スペック」という選択肢を選んでいた人が多くいました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;現状&#34;&gt;現状
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;しかし最近のフラッグシップ機2～3世代では、アップデート幅が明らかに縮小している。毎回新品のスペックや機能紹介を見ると、なかなか「これはすごい！」という印象がなく、ほとんどが微調整に過ぎない：例えばカメラのアルゴリズム最適化、バッテリー持続時間のわずかな向上、あるいは外観を新しいカラーに変更するなど、記憶に残るような核心的な変更は少ない。
小米17の文字版発表会を読み終えると、この感覚はさらに明確になった——今回の製品のアップデートは依然として限定的で、性能や機能ともに「小修小補」の域を出ない。
&lt;strong&gt;実際には小米だけでなく、今現在は全体的にデジタル技術業界が同様の状況に直面している：ハードウェア分野での顕著なブレークスルーが難しくなり、業界全体の勢いは減速傾向にあるようだ。かつてのように毎年目覚ましい新進撃を遂げるわけではなく——ディスプレイのリフレッシュレート向上、充電速度の倍増など、今ではハードウェアで画期的なブレークスルーを実現するには、明らかに困難になっている。&lt;/strong&gt;
知乎には理性的ユーザーが多くいるため、小米17発表会の関連トピックの下には一面倒の批判が並び、アップデートの強度が小さいという意見が多い。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;マーケティング力&#34;&gt;マーケティング力
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;小米SU7のベストセラーは、これまで注視されていなかった大量の女性ユーザーにリーチし、小米にとって新たな顧客獲得を促した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;また、ほぼ同時進行で「小米16が直接改名して小米17になった」という事件が起こり、その注目度を乗せている。この動きは、外界における小米スマートフォンに対する固定観念を打ち破るだけでなく、「乗り換え」によって話題性を生み出している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SU7が蓄積したユーザーの好感度は、改名イベントの世論の声量と共鳴し、SU7に関心のある小米ファンは、そのスマートフォン製品に興味を持ち、改名によって小米に気づいた潜在顧客も、SU7の評判をより詳しく知りたいと考えている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最終的に、この連携により、小米17の発表会が非伝統的なユーザー層に突破口を開き、これまで小米を知らなかった層にリーチすることに成功した。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>蛹から抜け出すように：小米17の名称変更を通して、華テックと小米のハイエンドな駆け引きを見る</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/breaking-through-the-cocoon-examining-huawei-and-xiaomis-high-end-rivalry-following-xiaomi-17s-renaming/</link>
        <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 10:15:36 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/breaking-through-the-cocoon-examining-huawei-and-xiaomis-high-end-rivalry-following-xiaomi-17s-renaming/</guid>
        <description>&lt;p&gt;情報過多の時代において、私たち一人ひとりが無意識のうちに「情報カプセル」の中に閉じこもっている。アルゴリズムが私たちの興味のあるコンテンツを推薦し、長期的には私たちの視野が形lessに狭まる。そしてこの現象は、スマートフォンの市場においても同様に当てはまるようだ—ブランドの忠誠心、メディアの指向性、コミュニティの声がすべて消費者に次々と「カプセル」を織りなしている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし最近、小米の一挙手一投足は、静かな湖面に石を投げ込むようなものであり、この無形の壁を打ち破ろうと波紋を広げた。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;プロンプト：情報カプセル、小米携帯電話の16を17に変更するのは一時的な行動ではなく、多くの在庫があること、华为のハイエンド路線、小米のハイエンド路線は最終的に製品力で語られる&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;小米的陽謀暗算16をスキップし17に正面突破&#34;&gt;小米的「陽謀」（暗算）：16をスキップし、17に正面突破
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Xiaomiは、発売間近となる次期フラッグシップモデルを、毅然と「小米16」から「小米17」へと名称を変更しました。これは、直接AppleのiPhone 17に対抗するという意図を明確に示すものです。これは単なる衝動的な思いつきではありません。このような規模の巨大な企業にとって、どのフラッグシップモデルも、命名、備品、マーケティングは、一挙手一投足が全身に及ぶ大規模なプロジェクトです。数百万もの梱包材、宣伝物、チャネルコミュニケーションなどすべてを数か月、あるいは1年以上前から計画する必要があるのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今回の名称変更は、Xiaomiが綿密に練り上げた「陽謀」（暗算）であり、ブランド戦略における大胆な賭けなのです。これは明確な信号を送っています。「高性价比」というイメージに留まることなく、AppleやHuaweiが長年支配してきたハイエンド市場への正面突破を目指すということです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;デジタル上でiPhoneと同一化することで、Xiaomiは消費者の慣習的な思考を覆し、自社の製品をトップレベルのフラッグシップモデルと同等の対話の文脈の中に置こうとしています。これは、Xiaomiが自社製品の品質に対する高揚した自信の宣言であり、ハイエンド市場に参入して以来5年間で最も大胆かつ決断的な試みなのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;華為のハイエンド戦略逆境の中で輝きを取り戻す&#34;&gt;華為のハイエンド戦略：逆境の中で輝きを取り戻す
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ハイエンド市場について言えば、華為は避けて通れないテーマです。多くの周知された外部圧力の後、華為の高難易度路線は異常に困難でしたが、同時に異常なほど確固たるものでした。画像技術における継続的な深耕と自社開発チップのブレークスルーにより、華為PuraおよびMateシリーズは依然としてハイエンド市場における基準となる製品です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;華為の戦略は、より「内功（内なる力）」の鍛錬に似ています。強力な技術的障壁を構築することで、XMAGE画像ブランド、昆仑ガラス、鴻蒙（ホンコン）オペレーティングシステムなどのように、製品の中核的な差別化要素を作り出しています。サプライチェーンの巨大な課題にも直面しながらも、華為は製品力の継続的な向上によって、非常に高いユーザーロイヤリティを確立しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在、華為は中国におけるハイエンド市場でのシェアが着実に回復しており、これは忍耐力と製品力に関する勝利の物語そのものです。その高難易度路線は、技術革新とブランドの耐久性を基盤に、逆境の中で一歩ずつ進むことで確立されました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;高端の争いは結局は製品力の対決&#34;&gt;高端の争いは、結局は「製品力」の対決
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;小米の「一挙手一投足で完了」あるいは、ファーウェイの「着実に攻める」といった、それぞれ異なるハイエンド戦略を展開する中、最終的に落着点となるのは、「製品力」である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ハイエンドユーザーがより高い価格を支払う理由は、単なるブランドイメージだけではない。それは、製品背後の技術、体験、デザイン、そしてサービスに対する全方位的な承認だからだ。喧騒としたマーケティングの後に残るのは、実際に体験したことによる満足度であり、それがユーザーを留める鍵となる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それでは、注目点を製品自体に絞って見ていこう。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;画像能力：&lt;/strong&gt; ファーウェイPura 70 Ultraは、独自の伸縮式カメラと強力なXMAGE影像システムにより、スマートフォン写真の分野で継続的にリーダーシップを発揮している。一方、小米17シリーズも、ライカとの深度協力を受けており、新たなセンサーとアルゴリズムを搭載し、業界トップレベルの水準への挑戦を目指している。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;コア性能：&lt;/strong&gt; 小米17は、高通社の最新の骁龍旗舰チップを初搭載し、性能の解放において天然の優位性を確立している。一方、ファーウェイは、自社開発チップのイテレーションを通じて、電力効率とシステム連携における独自の競争力を発揮している。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ディスプレイとデザイン：&lt;/strong&gt; 両社ともディスプレイ品質、筐体素材、デザイン言語において最大限の努力を惜しまない。昆仑ガラスの堅牢性と耐久性は、小米がディスプレイ表示技術に継続的に投資した結果であり、それぞれ製品の明確な特徴となっている。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;エコ体験：&lt;/strong&gt; 鴻蒙（ファーウェイ）システムの分散能力は、ファーウェイにシームレスなエコ体験を提供している。一方、小米のHyperOSも、独自のスマートエコシステム閉環構築に向けて努力している。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;マーケティング戦略は、消費者の「情報茧房」を打破し、より多くの人にブランドの雄心と変化を見せることを可能にする。しかし、消費者を「破房而出」（家を出る）させ、自社の製品に心酔して乗り換えさせるには、最終的には過硬な製品力こそが、断固たる選択肢を提供しなければならない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小米が数字“16”を“17”に変えたことは、単なる名前の変更ではなく、そのブランド心态と市場戦略における躍遷である。ファーウェイは、嵐の中でハイエンドブランドの根拠を再構築した。中国ハイエンドスマートフォン市場におけるこの双雄の博弈は、まさに精彩を増していく段階に入っている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消費者にとっては、これは朗報と言えるだろう。巨頭たちが互いに譲歩し、製品自体に注目するようになると、最終的にはより多様で、体験至上主義の素晴らしい時代が到来するはずだ。そして、このハイエンドの争いの中で最後に笑うのは誰なのかは、時間と各ユーザーの指先が最終的な答えを示すだろう。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>美团の赤字から債券ミスマッチへ (Meitan no akiji kara kaibon mismatch he)</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/from-meituans-losses-to-bond-mismatch/</link>
        <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 19:19:10 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/from-meituans-losses-to-bond-mismatch/</guid>
        <description>&lt;p&gt;波詭雲譎の株式市場において、私たちはしばしば信仰と期待を羅針盤とし、霧の中を抜け出し富の彼岸を目指そうとする。しかし、航行が羅針盤の指針から逸れると、容易に方向感覚を失い、最悪の場合、座礁してしまうだろう。本稿はまさにそのような航海に関するものであり、それは**小米（シミー）**への執着から始まったものの、資本の波潮の中で幾度となく漂流したものである。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;信念と現実の交錯小米の得失&#34;&gt;信念と現実の交錯：小米の得失
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;6月、私は雷總への&lt;strong&gt;信仰&lt;/strong&gt;と、小米の&lt;strong&gt;電気自動車&lt;/strong&gt;の未来に対する美しい憧憬を抱き、毅然と高位で小米を買収した。当時、信仰の力は強力であり、それは雷總が資本家としての精明さを一時的に忘れさせ、最高位閃電配售所（Flash Delivery）がもたらすリスクを無視させることになった。幸いなことに、何度か&lt;strong&gt;波段操作&lt;/strong&gt;が行われたものの、いずれもわずかな利益で終わったことで、私は初入港股市場の一点甘味を得ることができた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、蜜汁（甘い誤算）した自信もまた伴うようになった。少額儲けた&lt;strong&gt;九方&lt;/strong&gt;株の後に、私はある程度&lt;strong&gt;昏頭&lt;/strong&gt;（ひどく愚かになる）し、合理的な分析に基づかない意思決定をするようになり、単に&lt;strong&gt;港股通ネット買い入資金流&lt;/strong&gt;という一つの指標に依存するようになった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;美団の滑走路と無謀な買い増し&#34;&gt;美団の「滑走路」と無謀な買い増し
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;資金の流れに便乗して、私は&lt;strong&gt;美団&lt;/strong&gt;に目を向けた。しかし今回は、会社の&lt;strong&gt;財務データ&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;過去の推移&lt;/strong&gt;を深く分析することなく、当時勃発していた&lt;strong&gt;デリバリー競争&lt;/strong&gt;さえ認識していなかった。株価が下落し始めたとき、私はすぐに損切りをせず、むしろ無謀に&lt;strong&gt;ポジションを追加&lt;/strong&gt;した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港株の一手株式価格が2～3万香港ドルで変動し、資金の制約により自由にポジション管理ができず、これは美団での損失をさらに悪化させた。この教訓から、香港市場において、無謀な買い増しは、常に水漏れしている浴缸に水を注ぎ込むようなものであり、結果として水の流出を加速させるだけであることを痛感した。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;愚か者万福の予期せぬ収穫&#34;&gt;「愚か者万福」の予期せぬ収穫
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;まさに私が美団の損失に悩んでいた時、ある偶然の出来事が起こった——私は&lt;strong&gt;アリババ&lt;/strong&gt;を買っていた。持ち帰ることはできなかったが、迅速に売却し、この利益で美団の一部損失を補填することができた。これがまさに「愚か者万福」と呼ばれるものであり、私を美団の泥沼から一時的に脱出させることを可能にしたのだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;資産運用投資よりも重要な基礎&#34;&gt;資産運用：投資よりも重要な基礎
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;今回の経験を通して、株式市場の変動だけでなく、改めて自身の&lt;strong&gt;資産運用&lt;/strong&gt;方法を見直すきっかけとなりました。当時、短期的な緊急資金として確保していた保険資金を、&lt;strong&gt;中国債券&lt;/strong&gt;に投資してしまいました。この資金は2か月後に支払いに充当される予定でしたが、債券の短期保有による収益率は低く、流動性の問題も抱えることになりました。もし当時の時点でこの資金を&lt;strong&gt;マネーファンド&lt;/strong&gt;に預金していれば、より安定した収益を得ることができ、資金ニーズにも柔軟に対応することが可能でした。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
