<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>web3 on 向叔记事簿</title>
        <link>https://ttf248.life/tags/web3/</link>
        <description>Recent content in web3 on 向叔记事簿</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language><atom:link href="https://ttf248.life/tags/web3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>RWA 与 Web3：金融新瓶装旧酒？</title>
        <link>https://ttf248.life/p/rwa-real-world-assets-and-web3-a-new-bottle-of-old-wine/</link>
        <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 19:48:39 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/rwa-real-world-assets-and-web3-a-new-bottle-of-old-wine/</guid>
        <description>&lt;p&gt;在科技浪潮的推动下，RWA（真实世界资产）和 Web3 已成为金融领域炙手可热的名词。传统金融机构，这些曾经被视为保守和稳健的巨头，如今正积极拥抱这些新兴概念，大力推动 RWA 和 DeFi（去中心化金融）的发展。然而，在这场由技术驱动的变革背后，一个核心问题值得深思：这些令人眼花缭乱的新概念，究竟是颠覆性的创新，还是将传统金融业务换上了“新装”？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;prompt: 什么是 RWA，什么是 web3；传统的金融机构为什么要推动 RWA、DeFi，实际的业务还是原来的业务&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;rwa-与-web3解码核心概念&#34;&gt;RWA 与 Web3：解码核心概念
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;RWA (Real World Assets)，即真实世界资产&lt;/strong&gt;，指的是将现实世界中的有形或无形资产，通过“代币化”（Tokenization）技术，在区块链上发行和流通的数字资产。这些资产可以涵盖房地产、债券、私人信贷、艺术品、碳信用额度等。其核心价值在于：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;增强流动性：&lt;/strong&gt; 将原本流动性较差的资产（如房地产）分割成更小的份额，降低投资门槛，使其可以像股票一样在二级市场上轻松交易。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;提高透明度与效率：&lt;/strong&gt; 利用区块链的不可篡改和可追溯性，简化资产发行、交易和清算的流程，减少中间环节和人为错误，从而降低成本、提升效率。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;拓展融资渠道：&lt;/strong&gt; 为资产所有者提供一个全球化、更高效的融资平台，打破地域和传统金融中介的限制。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Web3，通常被称为“下一代互联网”&lt;/strong&gt;，其核心理念是构建一个去中心化、由用户拥有和控制的互联网生态系统。与当前由少数科技巨头主导的 Web2 时代不同，Web3 基于区块链技术，旨在将数据所有权和控制权归还给用户。其关键特征包括：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;去中心化：&lt;/strong&gt; 信息和应用不再存储于单一公司的服务器上，而是分布在网络的众多节点中，降低了单点故障和被审查的风险。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;用户主权：&lt;/strong&gt; 用户对其个人数据拥有更高的控制权，可以选择与谁共享以及如何使用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;无需许可和抗审查：&lt;/strong&gt; 任何人都可以参与网络，发布应用或使用服务，而无需获得中心化机构的批准。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;传统金融机构为何拥抱-rwa-与-defi&#34;&gt;传统金融机构为何拥抱 RWA 与 DeFi？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;传统金融机构之所以积极推动 RWA 和 DeFi，主要出于以下几个方面的战略考量：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;效率提升与成本削减：&lt;/strong&gt; 传统金融体系中存在大量的人工审核、复杂的清算结算流程以及繁琐的合规步骤，导致效率低下且成本高昂。通过智能合约和区块链技术，DeFi 和 RWA 可以实现许多流程的自动化，显著降低运营成本。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;开辟新的收入来源和市场：&lt;/strong&gt; RWA 的出现，为金融机构开辟了全新的资产类别和业务模式。例如，为房地产或私人信贷项目提供代币化服务、承销和交易，可以创造新的手续费和咨询收入。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;应对竞争与保持领先：&lt;/strong&gt; 来自金融科技公司和加密原生企业的竞争日益激烈。通过主动布局 RWA 和 DeFi，传统金融机构可以展示其创新能力，吸引新一代的客户，并在未来的金融格局中占据有利位置。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;提升透明度和风险管理：&lt;/strong&gt; 区块链的透明性有助于提高资产底层信息的透明度，使投资者能更好地评估风险。同时，标准化的代币协议和自动化合规检查也有助于提升风险管理的效率。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;业务本质新瓶装旧酒&#34;&gt;业务本质：新瓶装旧酒？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;尽管 RWA 和 DeFi 带来了技术和模式上的创新，但从核心业务逻辑来看，传统金融机构目前所从事的 RWA 相关业务，在很大程度上仍是其&lt;strong&gt;传统业务的延伸和数字化升级&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以 &lt;strong&gt;RWA&lt;/strong&gt; 为例，其核心是将传统资产进行代币化。这一过程与传统的&lt;strong&gt;资产证券化（ABS）&lt;strong&gt;有着异曲同工之妙。资产证券化是将缺乏流动性但具有可预期现金流的资产，通过打包和分层，转化为可在金融市场上交易的证券。RWA 只是将证券化的载体从传统的电子凭证转变为区块链上的代币。其本质仍然是&lt;/strong&gt;信用中介和资产管理&lt;/strong&gt;，即筛选优质资产、进行结构化设计、并将其销售给投资者。例如，将一栋商业地产的未来租金收益权打包成代币，与发行房地产投资信托（REITs）在金融本质上并无二致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，在 &lt;strong&gt;DeFi&lt;/strong&gt; 领域，虽然其“去中心化”的理念旨在颠覆传统金融中介，但目前传统机构的参与方式更多是&lt;strong&gt;利用其技术优势来优化现有业务&lt;/strong&gt;。例如，利用智能合约来简化贷款审批和发放流程，或者通过去中心化交易所进行更高效的跨境支付和结算。其核心的&lt;strong&gt;借贷、交易、支付&lt;/strong&gt;等业务，依然是金融体系的基石。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;可以说，传统金融机构推动 RWA 和 DeFi，更像是一场“自我革命”，即在不改变其核心金融功能的前提下，利用新技术来提升效率、降低成本、拓展市场。&lt;/strong&gt; 它们并非要彻底颠覆自己，而是希望通过技术革新来巩固和扩大自身的行业地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综上所述，RWA 和 Web3 无疑为金融行业带来了深刻的变革。它们通过技术手段解决了传统金融中存在的诸多痛点。然而，对于目前阶段的传统金融机构而言，拥抱这些新技术更像是一种审慎而务实的战略选择。其业务的核心逻辑并未发生根本性的改变，仍然是围绕着资产、信贷和交易这些古老的金融命题。未来，随着技术的成熟和监管的完善，我们或许会看到更多颠覆性的金融创新，但就目前而言，“新瓶装旧酒”或许是对当前阶段最贴切的描述。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
