<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>白岩松 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E7%99%BD%E5%B2%A9%E6%9D%BE/</link>
        <description>Recent content in 白岩松 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E7%99%BD%E5%B2%A9%E6%9D%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>未来の素晴らしい中国には、良い老人たちがいるだろう。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/future-good-china-with-elderly/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 11:28:28 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/future-good-china-with-elderly/</guid>
        <description>&lt;p&gt;二十年後、愛らしい老人になっていて、愛らしい老婦人と一緒にいたい。大金持ちになることは求めないけれど、健康で、どこへでも行けるように。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画原稿&#34;&gt;動画原稿
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ユークゥーの検索で大丈夫です。以降、リンクは提供しません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;文字起こし&#34;&gt;文字起こし
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;十年後、愛らしい老人になるのが私です。愛らしい老人になるために努力します。未来の中国は、きっと良い老人たちで満たされるでしょう。たとえ十年後に60歳になっても、この世界の第三国の中で一番若い存在です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;率直に言うと、皆さんが50歳の中国人の男がこんな体型になるなんて結構良いと思っているようだけど、この体型の裏には「規律を守れば守るほど自由になる！」という信念があるんだ。雨が止みそうになったら走りたいと思ったし、明日の午後はサッカーをする予定だ。50歳になっても、まだまだ大舞台でやれる。冗談じゃないよ、むしろよくプロと一緒にプレーするんだ。でも、その裏には何がある？規律があるんだ。残りの時間は走り続ける。そして、走ることは誰にとっても退屈なことかもしれない。でも「規律を守れば守るほど自由になる」。だから僕は規律を守り、自由に走ることができる。音楽は聴かない。自分の呼吸が、僕にとって一番美しい音楽だからだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他に、私は基本的にトレッドミルは走らないのですが、北京の空気がそんなにひどいのに、週5日は走ります。2日は霞対策として確保しています。他の人と違うところを冗談で言うと、多分、私は中断したことがないのでしょう。毎月、日記というか、私の経験の中で1日走るごとに1日マークします。毎月18日以上は必ず走り、走っている間はあっという間に過ぎていきます。走るときはメガネをしていないのですが、もっと重要なのは、毎週サッカーもやっていることです。私の研究室の最後の授業は、我が家で開くことにしました。テーマは「楽しさ」です。楽しさはとても重要だと思います。私は、何の楽しみや趣味もない人と付き合うことはありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敬遠するのが妥当だ、こういう人は恐ろしいほどで、楽しさがない。あなたが何を楽しんでいるのか、私も特に何もありません。どんな仕事が好きですか？今年初めの頃、私の学生は中国新聞周刊に分かれていました。私たちは「致」という特集があり、10年後、私の学生が毎年卒業する時、最後の課題として、彼らに10年後の未来を書いてもらうようにしていました。私はそれを残しておき、10年後、彼らを順次展開し、私も50歳から60歳の手紙を書きました。60歳とは、かつて私が考えたこともなかった遠い場所、地図の向こうでしたが、気がつけば私の次の目的地です。20歳から30歳への学生たちへの手紙は、春が夏に宛てるラブレターですが、50歳から60歳への私の手紙は、夏の終わりが秋にささやく喃喃自語でした。今、私は10年後の未来に向けて、世界全体から自分のベッド、食事、家族のそばへと書いているのです。これは当然のことです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、60歳になってどのような人間になるか、私のテーマは明確です。心温まる序文に書かれているように、この文章は非常に長いです。私は10年後には愛すべき老人になろうと努力し、中国が愛されるようになるためには、将来的に多くの市民として成熟した若者が現れるだけでなく、ルールを理解し、元気な若者が必要なのです。良い未来の中国とは、良い老人たちに支えられた中国です。現在、中国の60歳以上の人口はすでに2億3千万人を超えており、10年後には3億人を超えるでしょう。つまり、60歳以上の人口だけで見れば、中国は単独国家として世界5位以内に入る可能性があり、もしかすると世界3位になるかもしれません。考えてみてください、それはどれほど恐ろしいことでしょうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私はそうは思いません。皆さんが今日ネットで見た表をご覧になったでしょうか。中国の各省市直轄市の平均寿命ですが、上海と北京では80歳を超えており、男女合わせた平均寿命です。平均寿命ですから、男性が女性からかなり有利な立場にあることは確かでしょう。つまり、10年後私が60歳になっても、この世界の第三国の中では最も若い一人と言えるかもしれません。将来的に考えて、女性が55歳で退職し、平均年齢80歳まで25年間過ごすのに対し、男性は60歳で退職し、平均年齢80歳まで20年間です！何かしないと、ただ踊るだけで終わってしまいます。それに、今日踊っているお姉さん方や、お兄様方は、時代がもたらした文化習慣と娯楽方法なのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;また20年後、次の世代もまだプラザダンスをする人はいるかもしれないが、大幅に減るだろう。なぜなら、次の世代は集団活動の積極的な参加者ではなくなるからだ。高齢者が団体旅行を好むように、今の若者は個人旅行やバックパッカー旅行を増やす傾向にある。将来もプラザダンスは存在するだろうが、その範囲は確実に狭まり、良いとも悪いとも言えない。ただ時代が入れ替わり、常に変化しているだけだ。私が60歳の時、私はチームの中で最も若いメンバーの一人だった。これから私はどういう人間になるべきか？中国画では60歳は耳が良いと言われるが、私はその時はきっと聞きたくないことを聞くし、喜んでいても不機嫌になることもあるだろう。何よりも重要なのは、若者たちのために何をするのかだ！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;良いことをするために何をすべきだろうか？怠らず、安易に妥協せず、反対すべきものを反対する。若い者が彼の利益を傷つける可能性があるとき、あなたは彼らの前に立ちふまれることができるだろうか？私は今よく鏡を見ている。私の良い友人が亡くなった。陶偉がよく集まってきて、うちで集まり、ある時真実の話をしてくれたことがある。私たちは皆、痛んだ。陳の世代の人々はすべてを家に蓄えていた。箱を開けると30以上のものをベッドの下に詰め込むのはなぜだろう？この服は500以上買ったのに、供え物として、毎日香を焚くのだ。だから、私たちの世代は親と知恵比べをするのが当たり前になった。700以上買ってきて、いくらになるのだろうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;220。でも、物事が起こりやすい。陶偉は一度、400元以上出して父親にTシャツを買ってあげた。そのTシャツは本当に良いね、いくらだった？99円のあの服を着たら、次の日大変なことになった。夜帰ってきた時、陶偉に400元を払い戻して、同じものを4枚買ってきてほしいと言われた。今日着て出かけたところ、李大爷や張さんたちみんなが褒めてくれた。後で言われたのは、このような嘘はリスクが大きいということだ。将来、こういうことはしないように、老人になってください。具体的な誰かが病院の整形外科に入院しているという話ですが、高齢者が骨折した原因を調べると、よく見ると地元の露店で購入した靴であることがわかった。もちろんこれは物質的な面の話に過ぎない。年老いても精神生活は大切だ、好奇心を持ち続け、若い世代のために風雨を挡(かく)してあげたい。毎日元気に過ごしたい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自分の60歳になる時が来るのを、好奇心と期待感で待ち望んでいます。それは素晴らしい時代の始まりだと感じています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皆様、ありがとうございます。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>私の18歳は、あなた方と少し違うかもしれません。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/my-18th-might-be-different/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 11:19:33 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/my-18th-might-be-different/</guid>
        <description>&lt;p&gt;よくある言葉&lt;strong&gt;情報の断片化&lt;/strong&gt;ですが、高校を卒業して以来、小説を読む時間も手放し、長い間、真剣に静かに本を読んでいません。時々振り返ってみると、こんなにも長い間働いているのに、毎年何をしたのか覚えていないこともあります。多くの場合、下半年になると、上半期のことをすっかり忘れてしまっています。ブログを書くのは良い習慣です。たとえ私が書いた多くのものが表舞台に出ないとしても、問題ありません。元々、自分自身のために書いているのですから。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最も忠実な読者は私自身です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画原稿&#34;&gt;動画原稿
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ユークゥーの検索で大丈夫です。以降、リンクは提供しません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;文字起こし&#34;&gt;文字起こし
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;誰もが自分の18歳を待ち望み、問いかける視線のように見つめる。時折、皆は自分の18歳に問いかけてしまうだろう。「あなたは、かつて自分が生きたいと思っていた姿だったのか？」 私は恐れている。今の時代、多くの人がSNSには無数の「友達」がいるのに、心を通わせる相手がいない。毎日チャットしているけれど、誰とも本音を語らない。知識は無限に手に入るのに、知恵とは程遠い。皆、自分の18歳を振り返って自問自答すべきだ。「人を騙すのは簡単だが、自分自身を欺くのは難しい！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あなたが自分の18歳を見る時、それは期待と問いかけの眼差しのように感じられます。あなたは他人を騙すことができるかもしれませんが、自分の18歳を騙すことはできません。今のあなたはその18歳の頃に望んでいた姿ですか？まあいいでしょう。今では物質や名声など、私が18歳の時に考えていたよりもずっと多くのものが存在し、それらを手に入れた一方で、常に道を進んでいます。18歳の時、私は放送学院でジャーナリズムを専攻していました。最高の記者になることを願っていました。今日でもその道を歩んでいるのです。だからこそ、多くの人が白老師に「なぜあなたはCCTVにいるのですか？最高のジャーナリストになりたいからでしょう」と言います。ジャーナリズムはまだ続いているのです。それが私の18歳の眼差しです。ですから、時々自分の18歳を振り返り、自分が当初望んでいたように生きているのか自問自答する必要があると思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは本当に人を騙すことはできない。これが私が18歳の時の姿です。気がつけば32年が過ぎてしまいました。北京で大学に通う人は誰でもこのような写真を持っているはずです。あの時代には、天安門広場ではシワシワのスーツを着て、校章を胸に付けていました。大学生は少なかったため、校章を付けないことは特に誇らしげでした。当時の髪は長かったのですが、それでも18歳の時の姿が好きです。何年も経ち、ふと気づくと、私は18歳だった時に直面したこと々に感謝しています。なぜなら、それは静かに私を形作ってきたからです。1986年の5月8日、私は王府井書店で「朦胧詩選」を買いました。同じ年、工体では崔健の「一无所有」を聞きました。そして今日、ふと気づくと私の文章スタイルは最大の影響を受けていることに気づきました。性格も同様です。朦胧詩、ロック音楽、そして古龍の武侠小説の影響です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18歳の時、あなたは何に遭遇したのか？そして、何を持って旅に出るのか。今日の18歳の若者たちが何に遭遇しているのか、特に知りたい。まるで刀や斧で彫刻するように、形作られているように見える。しかし、彼はどんな道具を使ったのだろうか？どんな風に磨き上げられたのだろうか。今の人は皆、無数のSNSの友達がいるのに、本当の友達がいない。毎日チャットはするけれど、心を通わせる相手はいない。知識は無限に手に入るのに、知恵とは程遠い。何を知っていても、何も知らないような気がする。一見すると、誰もが個性を主張しているように見える。しかし、傍観者である私から見ると、今の若者たちは非常に似た者同士だ。どうすればいいのだろうか？18歳の君は、彼に何を遭遇させればいいのか？私は1986年が大好きだ。なぜなら、1986年は1966年を解決する最良の方法だからだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1966年の文化大革命は、76年の四人暴動の打倒によって終結したが、偶然性があった。啓蒙と人性の目覚め、そして一人ひとりの成長があって初めて、本当に心配している根本的な部分を取り除くことが可能になる。まだ啓蒙を経験する必要があるし、人性に対する十分な理解を深める必要がある。中国社会がどれほど大きな経済的進歩や変化を蓄積しても、真に人性を理解し、人性の悪面を抑制し、善面を活性化しなければ、依然として多くの心配事があるだろう。私の18歳もまたこの時代の18歳であり、遠回りしすぎた結果、出発当初の目的を忘れてしまい、今は「初心を忘れるな」という4文字に凝縮されている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だから、どこまで行っても、誰でも自分の18歳の頃を振り返ってみるべきだと思うし、18歳の写真を持っているのは良いことだ。時々取り出して自分に問いかけるんだ。他人の言うことはどうでもいい。人を騙すなんて簡単だよ。しかし、自分自身を騙すのは難しい。さっき言ったように、私が18歳の時に20歳の人に言いたいのは、自分の18歳を常に自分を見つめる目にしてほしいということだ。あと、20代にも言ったけど、いろいろな扉を開いて試してみるべきだ。何が一番自分に合っているか分からないからね。現在の中国では奇妙なことに、20代の老人や70代の若者によく会うんだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皆様、ありがとうございます。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>この社会にどんなジャーナリストが必要だろうか？</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/what-kind-of-journalists-does-society-need/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 11:08:38 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/what-kind-of-journalists-does-society-need/</guid>
        <description>&lt;p&gt;著者はジャーナリズムに対する見解を語り、記者が社会良心、知識の蓄積、そして長距離走のような精神を持つべきだと強調しています。また、50歳を迎えた際の自身の気づきも共有しており、好奇心の維持、物質と精神のバランス、そして未来への考察について述べています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画原稿&#34;&gt;動画原稿
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ユークゥーの検索で大丈夫です。以降、リンクは提供しません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;文字起こし&#34;&gt;文字起こし
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最高のジャーナリストはまず社会良心を持ち、次に知識を蓄え、そして持続力があるべきだ。100メートル走っただけで満足してはいけない。私はこの三者が組み合わさることで、人々が期待しているのはワクチンの安全性に関する問題を完全に解決することであり、それはまるで昔の粉ミルク事件のように、問題が発生し、解決し、完全に解決するという論理的な循環の中で進むことだ。そうでなければ、ジャーナリストは何のためにいるのか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高のジャーナリストはまず社会良心を持ち、次に知識を蓄え、そして3つ目は、100メートル走で満足して止まるのではなく、走り続けることだ。私はこの三者が合わさって今年50歳になった。これで私が新聞業界に向いていることがわかるだろう。私は中国の改革40年と密接に結びついており、30歳の誕生日に松花江の岸に立ち、40歳の時にはオリンピックの生中継に入り、そして生中継から出てきた。今年50歳になり、全国が改革開放40周年を記念している。確かに対応がある。大時代40歳、中国の改革40歳は、無惑か困惑か？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;40年の歳月を費やした中国は、物質的には皆に十分なものを提供し、国にも十分な貢献をしてきたように感じるが、不安と困惑は増え、減ることはなかった。私たちは豊かになれば全てうまくいくと思っていたのだが、実際には物質的な貧困からの脱却は容易だったものの、精神的に豊かになり、真の大国となるのは難しいことが分かった。アメリカですら高科技を攻撃してくるのだから、我々はおそらく農産物を武器にするしかない。この世界では「2番目」になることは難しいという法則が存在する。アメリカで何個の「2番目」が改造されただろうか？したがって、私たちは長い年月を経て、この「2番目」ではなく、自分自身を超えなければならない。私は全てを手に入れることはできないのだから。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;テレビを始めるのが25歳だったことは幸運だったと思う。最初は人物インタビューからで、数百から数千という、様々な光に包まれた人々を取材した。その時、若い私はこの光がきっと彼女たちを幸せにしてくれると思っていた。しかし、近づいてみると全く違った。光と彼らの幸福は必ずしも比例するわけではなく、むしろ反比例することさえあった。最近、郭沫若の最後の29年間を読み終えたばかりだ。彼は副首相や政治協商委員会副主席、副委員長など、要職に就いていたにも関わらず、ほとんど批判を受けたことがない。しかし、彼の息子二人、一人は自殺し、もう一人は屋上から突き落とされたかのように亡くなった。彼が幸せだったのだろうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸福をどう測るのか？自分の六七十歳で、数年の間に息子二人を相次いで亡くした副総理ですら幸せになれる。多くの名画書が人を幸せにするし、自分を守ってきた年月があれば幸せになれる。何が必要なんだろうか？だから私は人の本質を見るのに、読書こそ最高の鏡だと思う。少し強調するなら、今の多くの人が抱える不安は、考えすぎることと、あまりにも少ない読書から来ていると思う。これは楊绛さんが若い人に返信した言葉で、本を読まずにファストフードばかりを求めて、スマホで大衆薬を見つけようとしているようなものだ。どうしてそんなことが可能なのか？私は一冊一冊の本との笨拙な取り組みの中で賢くなったし、減法は、多くの本を読む中で行われる減法なんだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だから、私は全ての人に頼ることはできないけれど、より多くの中国人たちが読書を通して自分を向上させられるようにしたい。それが一番大切なことだ。誰もが地面に座って空を見上げながら、物事をすべて理解できるわけではない。私にはできない。しかし、鏡を見ることはできる。数年前、BBCのニュースキャスターが北京に来たときのことだ。彼はBBCで最高と言われるキャスターだったらしい。すると、誰かが彼と中国のニュースキャスターとの対話をホテル国際で企画した。その男は会話の中で私にこう尋ねた。「BBCはCCTVから何を学ぶべきだと思いますか？」私は冗談めかして答えた。「もちろん、まず中国語を学ぶべきです。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これから冗談交じりで言うと、BBCがCCTVから学ぶべきは、この世界への好奇心だと言ったんです。ここ数年、私たちは急速に世界へ進出しました。様々な拠点ができていて、すでに70以上の記者ステーションがあります。学生たちは、海外の新しいものを見るたびにとても好奇心を抱き、大きな好奇心を持って世界を観察しています。しかしBBCはイギリス自体を世界として捉えすぎていて、もはや好奇心が薄れているようです。すると、隣の人がテーブルを叩いて、「君の言う通りだ。私たちに必要なのはまさにこれだ」と言いました。2007年に日本で取材した作家が私にこう言ったことがあります。「この国には希望がない以外は何もない」と。後になって理解しましたが、その言葉はとても深い意味を持っていました。別の角度から見ると、10年ほど前は、中国には希望がないかのように感じられましたが、希望だけはありました。誰もが将来への期待を感じていました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、いつか私たちも希望以外に何もない豊かな国になってしまうのではないかと心配です。率直に言って、中国が一度負の状況になり、何でも手に入るようになったときに初めて自分が本当に貧しいことに気づくことを恐れています。50歳になる頃には、物質的には満たされるものの、精神的に非常に貧しい人間にならないように恐れています。現実生活では、高学歴なのに教養のない人がたくさんいますし、預金通帳にたくさんの数字があるのに貧しいと感じている人もたくさんいます。これが今の時代の問題です。本当に貧しいことは怖いことではありません。なぜなら、前には目標があり、希望があるからです。それが私が道徳赤字や人性の欠如について言っている理由です。だから、科学者が多くのものを発明したのは、最初から偉大な使命などを背負っていたのではなく、好奇心によるものだと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私が彼をどうやって作れるのか興味があるのだろうか？それで私はいつも50歳くらいから自分を励ましていた、もっと知りたくなった。だからとても嬉しい。今困っていることの一つは、粘り強くあることだ。さっきお話している時にも言っていたけど、あなたはまだ粘っていますね。私は「やめましょう」と言いたい。一度粘り始めたら死に近づくようなものなんです。昔は私たちは「粘りこそが勝利だ」と言っていました。中国サッカーでは、黒い3分間を粘れば、歯を食いしばって、楽しさもなくなり、方法もなくなって、ただ粘るだけです。粘ることも時には重要ですが、かなりの時においてはこの言葉には裏面があります。私は何かをしている時に、それを粘り強く続けることが怖いのです。例えば、皆さんとお話している時、私は残りを終わらせるために粘ります。実際、今時間は過ぎてしまっていますが、どうなるのか興味があります。皆さんの交流をどんな風に結びつけることができるのだろうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自分自身に小さなキーワードを与え、皆さんと交流しながら話すこと。50歳になっても好奇心を保っていられれば大丈夫です。私は面白いものが大好きですが、必ずしも今の流行りのものだけではありません。今日の流行は一瞬で変わるかもしれません。毎年流行語がありますが、覚えていますか？今日のインターネットのメディアが10年後には伝統的なメディアを凌駕するでしょうか？面白いものは常に面白い内面を持っています。皆さんの好みを尊重します。きっと理由があるでしょう。しかし長期的には、結局中国人が一番好きなのは麻雀です。ファストフードが好きになる時、大料理を提供するレストランは自然と衰退していくでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;たくさんのものがただ感傷を抱いて過ぎ去るだけではない。あなたは毎日、スマホの断片的な読書にどれだけの時間を費やしているのか？少し長めの文章はどれくらい読むのか？しかしこれもまたプロセスだ。スマホが私たちの手錠になりつつある。だから短いものをたくさん見ていると、徐々に近視になるように感じるけれど、これもまたプロセスだ。私はコンテンツが王であることについては心配したことがない。あなたはいつか戻ってくるだろう。毎日娯楽に溺れ続け、自分の40歳まで。まるで10代の子供がコーラを飲むのを私が目撃するようなものだ。彼に少し飲まないように言っても、彼は必ず飲むだろう。しかし一方で私は楽観的だ。40歳になったときには、彼は必ずお茶の世界に戻ってくるだろう。それが中国人の人生なのだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それは普通のことですが、今後の変化はもっと早く進むことを願っています。今のところ調査報道をする人が少ないので、感嘆していますね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皆様、ありがとうございます。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>20年後の中国サッカーはどうなるだろうか？</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/chinese-football-in-20-years/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 10:59:32 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/chinese-football-in-20-years/</guid>
        <description>&lt;p&gt;付け加えた読書感想文はほとんど2021年に書き留めたもので、白岩松先生の講演稿を文字に起こした時は、まだパンデミックが始まったばかりでした。二十年後というよりも、一年後、二年後でも、世界の変わり方はいつも人々の予想を超えています。現在、国内のパンデミックは終息に向かいつつありますが、海外では依然として騒ぎっています。サッカーに関しては、数年間で国足は良い成績を残し、監督も攻撃的な戦術を積極的に採用しています。昔、おじいちゃんと一緒に見ていた頃に比べて、少し面白くなりました。国家代表の試合を見て、おじいさんがチャンネルを変えようとするのは一体どんな体験なのでしょうか？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画原稿&#34;&gt;動画原稿
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ユークゥーの検索で大丈夫です。以降、リンクは提供しません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;文字起こし&#34;&gt;文字起こし
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中国サッカーにまだ興味がありますか？とても興味があります。ここまで駄目になるなんて信じられない。中国サッカーがうまくいかない理由はたくさんあるのですが、そのうちの1つは、誰も自分の手元でボールを落とすことを恐れて、他の人にパスしないことなんです。自分はいいのですが、そういうやり方はありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もちろんこれはほんの一つの原因に過ぎません。20年間のサッカーについて話すと、20年後には中国のサッカーがとても遠いように感じられます。第1次拡大で48チームになりました。中国は行くかもしれませんが、行かない可能性もあります。国家代表として最高の年齢は26～30歳です。つまり、今日から6～10歳の子供たち、20年後にはきっと大丈夫でしょう。私が今日から6～10歳の子供たちのことを話すと、あなたはすぐに表情を曇らせます。ですから、因果応報です。私たちは今何を作っているのでしょうか？私たちは今日、国家代表がリーグ戦を蹴る大豆を作るのを逃げかけました。何ができるでしょうか？この動きを実行した人は、解雇の準備をする必要があります。これは法則に違反しているので、あまり考えませんでした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、本当に今日6～10歳の子供たちのことを考えてみてください。彼らはサッカーを蹴っていますか？ 20年後の中国サッカーがどうなるか、あなたにもわかるでしょう？&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>道徳的赤字、人性の欠如</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/moral-deficit-humanity-loss/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 01:20:34 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/moral-deficit-humanity-loss/</guid>
        <description>&lt;p&gt;人に何かをするとき、まず大切なのは良心の呵無であり、そうすれば安心して眠れるようになる。些細な病気であっても、大原則の問題においては、間違った判断をしてはならない。本当に間違いを犯してしまった場合は、できる限り挽回に努め、隠したりごまかしたりするのではなく、自分が忘れてしまうことを期待してはいけない。人は善忘れであり、記憶力も高い種族だ。心が安らぎこそが帰る場所であり、自分自身への問いに答えられるように生きることができれば、少し楽になれるだろう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画原稿&#34;&gt;動画原稿
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;動画のオリジナルリンクはこちらをクリックしてください。&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://v.youku.com/v_show/id_XNDI5MzA4NjQ4NA==.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://v.youku.com/v_show/id_XNDI5MzA4NjQ4NA==.html&lt;/a&gt; 。著作権侵害がある場合は、ご連絡いただければ削除いたします。この文は文字稿の翻訳のみです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;文字起こし&#34;&gt;文字起こし
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;私は八文字で言えば、今の私たちには道徳的な赤字があり、人間性が損なわれていると感じています。時代は常に問題が発生し、それを解決する論理的な循環の中で進んでおり、あなたはそれの再編を待つ必要があります。中国のような国にとって、多くのことは緩やかな再編のプロセスであり、変化や再編に悲観的になる必要はありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ここ数日、中国は2つの台風と戦っています。1つは目に見えない台風で、もう1つは具体的な台風です。目に見えない台風とはワクチンであり、それは私たちの心の安全という堤防を揺さぶります。そして、上海に上陸して北京や天津を巻き込み、3つの直轄市が共同で直面する台風は、数十年の間にほとんど経験されていません。これはさておき、次にあなたが考えるべきことは、あなた自身の幸福についてです。あなたは大きく変わりましたし、多くの答えを持っています。もし周囲の環境が変わらなければ、あなたは幸せですか？私は8文字を使って表現しましたが、今の私たちは道徳赤字であり、人道的損失です。これが現在最大の赤字と損失なのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、人々が期待しているのは、ワクチンの安全性に関する問題が完全に解決されることだ。それはまるで昔の粉ミルク事件のようなもので、だから時々歴史を振り返り、アメリカの食品医薬品局（FDA）の設立と法整備が、当時の粉ミルクや乳製品の安全性の問題と密接に関連していることを理解する必要がある。三鹿集団の粉ミルク事件は、中国における乳製品分野の大変革を促した。ワクチンに関しては、連続して問題が発生するとは言えないまでも、今回は中断することを望む。時代は常に問題が生じ、解決され、完全に解決されるという論理的な循環の中で進歩していくのだ。そうでなければ、ジャーナリストは何のためにいるのか？市民は何のために存在するのか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ですから、私たち一人ひとりができることは気にかけることだと思います。しかし問題は、中国人は物事を忘れやすいことです。先ほど言ったように、他人の車にぶつかって、その場を飛び去ってしまうような人がいます。誰も止めようとしません。私たちの隣人や同僚にも、そのような人が大勢います。ですから、少しずつ変えていく必要があります。そして、私たちのような普通の市民ができることは、彼らに気を配り、忘れずにいることです。物事が不足しているときには理想について話しても説得力がないかもしれませんが、皆が食べ物に困らないようになり、暖かく暮らせるようになったとき、世界一の糖尿病大国、高血圧大国など、多くの「一番」になってしまうと、中国人は走り始め、ダイエットを始めます。ここにいる皆さんのお嬢さんにも、一度食べると元気がなくなるような厳しい経験があるのではないでしょうか。これこそが小さな変化です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;話している精神的なレベルもきっと同じ道理です。食べ物に困らない、着るものに困らないようになったら、走り始めたり、ダイエットを始めたりする頃になると、徐々に精神的な欲求も増えてきます。例えば昔は喫煙していたのですが、走りはじめてから、ぼんやりと気づくと20日以上タバコを吸ってないことに気がつきました。それ以来、吸っていません。もちろん、わざわざ完全にやめると言ったりはしません。儀式感を演出しすぎたくないので、年に数本くらい吸う可能性もあります。生活習慣が変わると、色々なものが変わってくるものですが、中国人としては、辛抱強く待って、その入れ替わりを待ちましょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ますます多くの人が自分は幸せではないと感じ、それを楽しむことができない。うつ病が増えている一方で、より多くの人々が前向きな生き方を探し求めているのではないだろうか。そのため、精神的なものが成長していくのだから、悲観的に考えないように。同じ出来事でも、どう見るかだ。私はよく道で割り込みをする車を見て落ち込むことがあるが、すぐに楽観的になる。なぜなら、向こう側の列は以前よりも長くなっているからだ。これも一つのプロセスだ。ここに集まっている皆さんも、雨上がりのこの夜に、こんなにも無意味なことを話すためにここに来ているのだ。これだけでも面白いことではないだろうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これもまた変化の一種であり、多くのことを考え方を変えて考える必要がある。もちろん、将来的に徐々に増えていくものはたくさんある。例えば、あなたが起業について言っているように、誰の人生も起業である。誰もが自分の人生で起業していると言える。今の私たちは、起業に時代的なものをあまりにも与えすぎている。実際には、起業は常に存在する。蘇軾は起業していないだろうか？李白は起業していないだろうか？一生を通して多くの創造があり、最終的に自分のブランドを作り出す。ほとんどが成功しないことは問題ない。あなたが十分に味のある人生を送っていて、それが価値があると感じる限り。今の私は、中国が特に欠けているのは、良い失敗を別の形の成功と見なす価値観だ。中国人だけが成功した結末を受け入れる。良い失敗は一種の成功であり、受け入れられない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そう思います、それは難しいことなので、中国サッカーがうまくいかない理由はたくさんあると思いますが、そのうちの1つは、誰も自分のミスを恐れてボールをパスすることを避けることです。そのようなプレースタイルがないことは確かですが、これはほんのわずかな理由に過ぎません。ですから、30歳を超えてから、序文で「急がないこと」について書きましたが、今50歳になり、少し焦りを感じています。時が経つのはあっという間です。期待していた多くのことが現実になっていません。しかし一方で、中国のような国にとって、多くのことは緩やかな変化のプロセスであることを理解しています。親を見ていると、昔は信号機を存在しないものとしていましたが、時々子供が父親の手を引きずっているのを見ることがあります。変化し、カードを入れ替えています。ですから、少し忍耐が必要です。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>時間を理解するには、多くの本を読む必要がある。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/about-time-and-books/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 07:27:21 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/about-time-and-books/</guid>
        <description>&lt;p&gt;全体的に見て国は良くなり、豊かになりつつあります。人の虚栄心があれば問題ありませんが。90年代から現在まで、私が接した家庭の中で、皆さんの生活水準は以前よりずっと向上し、同時に富裕層も増えました。市場経済の発展過程では、避けられない貧富の差の拡大がありました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皆がよく言う階級固定化や上昇チャンネルの閉塞というのは、現代社会の共通の問題であり、わが党が人民の基本的な福利厚生や社会保障において行った貢献は、皆も目にすべきです。小規模な生活はますます良くなります。もしあなたが家を買いたくないなら賃貸すればいいですし、子供たちの教育についても教育資源の配分に不均衡がある問題があり、時には選択を迫られることもあります。より良い仕事の機会や環境を選ぶか、それとも家族と過ごす時間を選ぶか。自分の考えを他人、ましてや子供や家族に押し付けないでください。座って、ゆっくり話し合いましょう。生活は必ず良くなります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画原稿&#34;&gt;動画原稿
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;動画のオリジナルリンクはこちらです。&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://v.youku.com/v_show/id_XNDI5MzA4NjcyNA&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://v.youku.com/v_show/id_XNDI5MzA4NjcyNA&lt;/a&gt; 。著作権侵害がある場合は、ご連絡ください。削除いたします。この文は文字稿の翻訳です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;三十歳&#34;&gt;三十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;三十歳&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年ですでに50歳になりました。昔は考えたこともなかったのですが、まさか自分がそんな老人になるなんて。今になって思えば、本当に老い人です。これは30歳の時の写真ですね。30歳の時は、自分が若くて美しいとは感じませんでした。でも、50歳になって振り返ってみると、なかなか良いものです。30代の頃の最大の人生の発見は何だったでしょうか？振り返ってみれば、それは「引き算」だと感じます。キーワードはまさに「引き算」です。ある意味、痛みと喜びもまた引き算であり、多くのことを経験し、考え、書き出して残し、新しい白紙に走り出すこと。でも私にとって、30代は、自分自身のためにも、そして皆さんのためにも、引き算をすることが非常に重要だったと感じています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今私は、聯大（リンドン）の学生を送り届けている途中です。彼らにいつも言っているのは、30歳になる前に命懸けて加算すべきこと、色々なことを試すべきだということです。あなたは自分がどれだけの可能性を持っているか知らないし、運命があなたにどんな機会をもたらすかも分からない。だから、どう知るかは別として、20代の頃から必死になって様々な加算を積み重ねる人はいるけれど、減算をすることを忘れてしまうことがあります。30歳前後というのは人生において非常に重要な時期であり、一連の加算をして色々な場所を走り回った後、必ず一度減算すべき大切な時間です。さもなくば、遅れるでしょう。なぜ減算が必要なのか？あなたは全てが自分に合っているわけではないし、自分に合わないこともあります。全てのことは試すべきですが。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;８本の鎖があなたを縛り付けている、どれくらい走れるだろうか？互いに牽制し合うかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安価&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;30歳になったとき、抜擢で昇進していた。学術的には教授、ジャーナリストなら上級記者といったところだ。29歳の時に抜擢され、今となってはそうしたことが珍しくなったが、その時、大きな困惑を感じ始めた。シドニーオリンピックまであと少しの2000年頃、喝采も多かったが、急に何かがおかしいと感じた。「お前は何をしたいんだ？」と自分に問いかけた。手放すべきものは何か？ その年、非常に重要な「引き算」をした。自分の番組を停めたのだ。1年間、海外への出演は一切なかった。周りからは「アナウンサーの世界では、一ヶ月くらい休めば何とかごま張れるが、半年もいないと誰も覚えていなくなるぞ」と言われた。それに対し私は、「私の顔ってこんなに安っぽいのか」と答えた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その年から新番組の開発を始めたんです。痛みを乗り越え、楽しんだ後、01年にまる一年間完全に休んでいたのですが。今日私が歩んでいる道はすべて、あの頃の「引き算」という考え方から来ていると感じています。当時の私は、スポーツやE（エンタメ）、その他色々な面白いこと、プロデューサーなど、たくさんできることがあったんです。でも、断りました。結局、私はニュースしかできないし、一番やるべきことはニュースだと気づいたんです。それで、当時私は3つの番組のプロデューサーだったのですが、全てを一夜にして辞め、今の私になったのです。シンプルになりました。先日同僚と話していて、「20代後半に下した非常に重要な決断」について言及しました。多くの選択肢があったにも関わらず、私はニュースをやることに決めました。この深い井戸のような仕事は、副主任への昇進の可能性もあったのですが、それを断って、普通の人のレベルに戻ったのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学部学生&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これまで私は中央電視台の連股級幹部であり、絶対的に学士課程卒業の群众ではありません。あなたは私たちの体制を理解していますが、私はそれを拒否しました。学士課程の人がどこまで行けるのか見てみたかったのです。学士課程の学位でなぜ継続して学習し、研究生を指導することができないのでしょうか？ええ、今では研究生を指導しており、毎年11人指導しています。これは結果的に減算の結果です。もちろん、振り返っての感慨だと思います。それに、若い頃は特に奔波の中で、最終的にどのような感覚が生まれるのかといえば、何でも手に入れたいというものです。何か得ていないことや、何か少しでも欠陥があることがあれば、心がとても落ち着かないのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;座敷の皆様、減法を学ぶことも大切です。28歳くらいの時、1996年のオリンピックを見た時に、「完璧には欠点があって初めて成り立つ。この世に完璧なものなどない」という言葉を作りました。曾国藩の長編小説にも、人生最高の境地とは何か？という問いがあり、彼は書斎を「求闕（きゅうけつ）の間」と名付けようと考えました。花が完全に開いていない時こそ最高であり、月が完全に満ちていない時こそ最高なのです。しかし、常人にとっては、それは欠点のように感じられ、完璧さに達していない、極致に足りないと思われがちです。人を最も良く破壊する方法は、彼を完璧主義にし、極致を目指させることなのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;花はまだ咲ききっていない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この世界はそうじゃない、花が完全に咲いていない時こそ最高なんだ。花が完全に開くと、散るのが近いし、月が満ちてしまうと、徐々に欠けていくのが近い。だから私はこれが30歳の自分への非常に重要な後押しと啓示だと感じている。40歳はもう美しくなくなる。でも、リラックスしたし、自由になったからいいんだ。なぜなら、スーツを着た姿ではなく、白黒の世界ではなく、幸せを求め始めたからだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;四十歳&#34;&gt;四十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;四十歳&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人の言い方で「四十不惑」というのがありますが、30歳は引き算、40歳は苦悩、という意味です。しかし今の時代では、40歳で苦悩している人が一番多いのではないでしょうか。私の場合は、中年危機が早めにやってきてしまい、36、7歳の頃から、自分がやっていることは本当に価値があるのだろうか、と悩んでいます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意味があるだろうか？結局、私が何を幸せとしたいのだろうか？この本は、そのような困惑の中から生まれた。30歳になると、あなたの多くの幸福の目標が物質的なものと結びついていることに気づくでしょう。「三十而立」という言葉は、学歴を立てることを指します。車や家がないと、義母はあなたに妻を嫁に出さないだろうし、とても現実的だ。しかし、「四十不惑」は難しい。昔の人は平均寿命が今ほど長らぬので、40歳で「不惑」になる必要があったのだろう。私も40歳にして困っているのだが、&lt;strong&gt;物質は私に幸福をもたらしてくれなかった。そう思っていたのに&lt;/strong&gt;。同じように40歳の時に、多くの人が私に尋ねる。「あなたは幸せですか？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その本のタイトルは「幸福な波」ですか？疑問符で、それは私の心の葛藤を表しています。中年危機の誕生です。40歳になる前に、たくさんの疑問に答えなければなりません。40歳前後には、自分自身とよく話し合い、多くのものを読み、自分自身に答えを与えましょう。私が三十六七歳の時に「道德経」の世界に入れたことを幸運に思っています。《白話》の中で既に述べましたが、40歳の時にまだ考える必要があるなら、周囲の環境が変わらない場合、特にソフトな環境が変化しない場合、気分良く家を出て行くと、至る所で信号無視をする人がいて、何かを買っても偽物だし、ワクチンも信用できないのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ここ数日、中国は2つの台風と戦っているという。1つは目に見えない台風で、もう1つは具体的な台風だ。目に見えない台風とはワクチンであり、それは私たちの心の安全を脅かす堤防を揺さぶるものだ。もう1つの台風だが、上海に上陸する台風は中国では珍しい話である。さて、これからあなたが考えるべきことは、あなたは自分自身のために良いことをしているのか、あなたは大きく変わったのか、多くの答えを持っているのに、周りの環境が変わらなければ、幸せになれるだろうか？**私は8文字で「道徳赤字、人性の喪失」と表現した。これが今の最大の赤字であり、最大の損失だ。**先日、ここからそう遠くないところで、2台の車が衝突するのを自分の目で見た。衝突はそれほどひどくなかったが、責任を取るべき人が別の車にぶつかり、相手に「路肩に停めておきます」と言ったところ、相手もゆっくりと停めようとしたときだった。しかし、前の車が急に走り去り、誰も彼を止めなかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは責任感のある父親になるだろうか？責任感のある息子になるだろうか？ましてや、彼があなたの同僚である可能性もあるのに、どうして責任感のある市民になれるのだろう。道徳の欠如と人間性の喪失は、必ずあなたに影響を与える。あなたがどんなに偉大な人物であろうとも、家から出なければならない。しかし問題は、家にいなくても、子供たちは予防接種を受ける必要があるし、もしあなたが宅配便を配達するなら、その食べ物にも問題があるかもしれないということだ！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そのため、中国人がどのようにして一般の人々から市民へと変わっていくのか、という問いは、私自身の40歳という節目において、自分自身にも、そして社会にとっても重要な課題として問われているのかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もし30歳が引き算なら、40歳が困惑なら、50歳は自分自身に贈る言葉として「好奇心」を選ぶべきだと思う。50歳は気まずい、前には村がなく、後ろにも店がない、攻めることもできるし、退くこともできる。あるものを獲得してから10年間過ごし、そのまま定年まで混ねるのも悪くないかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近一本書を読んでいたら、その中にとても面白いことが書いてあった。シリコンバレーで本当に成功した起業家は、五六十代が多いというのだ。これは私たちの考え方とは違う。中国も、起業をすべて若者の事業とみなすのではなく、ボランティアをすべて青年ボランティアとみなすべきではないように、いつからそうなるのか。先週、番組に出演したのだが、中国では間もなく退職した小学校・中学校の教師を採用する予定で、毎年二三万元ほどの補助金が出て、村に行って教師をするのだが、優秀な人に限られている。まさにこれが、退職後の再就業の先駆けだと言えるだろう。もちろん慈善活動だけではないが、50歳に戻るとまだ少し距離がある。どうやって前進していくのか？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;五十大寿&#34;&gt;五十大寿
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;五十歳&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さらに重要なのは、50歳の人々が直面する2つの課題です。1つ目の課題は自分自身であり、あなたはまだ多くのことに好奇心を持っているか、あなたの人生観はどういうものかということです。私の50歳で得られた最大の収穫、あるいは私が今どのような生き方をしているかと言えば、&lt;strong&gt;私は今日を大切にします。20代の頃は明日のことを考えがちですが、気がつくと50代にして昨日のことばかり考えてしまうものです。しかし、私は自分を克制し、明日にも昨日にも生きるのではなく、今日を大切にしています。50歳の人々は、いつも「明日ならいい」とか「昔の方が良かった」と考えるべきではありません！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔡琴のコンサート盤を見ることが今日の気分かな。蔡琴が言った言葉で、「写真を見るたびに、2年前の自分は本当に美しかったと思う。でも、あの時の一日、私は一度も自分が美しいと思ったことがない」という言葉がとても良い。この言葉には何か味がする。30歳の時はそう感じなかったけど、その時はなかなか男前だったし、自分の欠点がたくさんあると思っていた。でも今日、20年経って振り返ってみると。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昔も私も若い頃はあった、髪がたくさんあって。だからあなたの今日を大切にしてあげて、二年後またあなたの今日を見れたら最高だね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;まるで史铁生が言ったように、私の足が歩けなくなったばかりの頃、車椅子に座りながら毎日、走ってバスケットボールをしていた頃を懐かしみ、その思い出に浸る日々は非常に辛い。
数年が経ち、車いすに座ったまま褥瘡になり、全身が辛く、その頃は毎日懐かしく思う、数年前の痛みもなく、静かに車いすに座れていた日々を。
また数年が経ち、私が腎不全になり、透析に通うようになりました。その時、私はただ褥瘡があっただけの車椅子生活を懐かしみます。もしこの先、50歳まで生きられないとしたら、これまでの50年間が無駄だったような気がします。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本当は50歳になって初めてこの道理に気づく必要はないと思います。30代、40代で気づくべきです。何事も簡単に見過ごしてしまうことがあります。旅行中の食事だってそうです。食べずに済ませてしまうと、30年後には味が変わってしまうかもしれません。だからこそ、私は50歳になった時に「今日を大切にする」という気持ちが最初の感想でした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好奇心が二つ目です。私はいつでも多くのことに対して興味を持つことをやめることができることに気づきました。なぜなら、たくさんのものを見て経験してきたからです。しかし、自分を好奇心旺盛に保とうと努めています。ですから、今私がやることはすべて、好奇心を持って行っています。携帯電話は縦にも横にも撮影できますし、現場取材に行ったり、一見すると非常に大きく厳粛な会議に出席したりすることもできます。電話回線はもっと気軽に、もっと楽しく、人々の印象に残るようにすることはできないか？新しいメディアを使って発信することもできる。好奇心は人類の進歩を促す最も重要な原動力だと思います。なぜ、個人の進歩を促す最も重要な原動力にならないのか？ ある民族が好奇心を失えば、その文明は終焉を迎えます。もう一つの大きなレベルでは、50歳は重要な試練です。40代から50代にかけて、中国でどのような既得権益者になるのか？ 多くの人が若い頃に夢を実現しようと希望を持っていましたが、一度夢を実現して既得権益者になると、他の誰かが夢を叶えるのを妨げる人になってしまうのではないかと心配しています。そうではないはずですよね？ 彼はあっという間に、かつて最も嫌っていた方法で若者や物事をとらえています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数年前から、自分自身が毎年11人の大学院生をボランティアとして迎え入れ、2年間面倒を見てきましたが、今では5期で55人の純粋な大学院生が卒業しています。このような恩恵を受ける立場になれたことは非常に幸せです。ある種の感触を持ち、彼らを導く力も与えられます。毎日授業が終わった後、夕食に誘うのですが、大した費用はかかりません。しかし、これは良い恩恵を受ける者がやるべきことです。恩恵を受ける者は、一方では道標となることができ、かつて言ったことがあります。「あまり助けてくれた人に感謝の言葉を述べたくない。なぜなら、新しい若者を倍返しの方法で扱うことが、私の感謝の表れだからです。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毎日「ありがとう」と言ってばかりいると、それが妨げになる。次に、他者の道を切り開くことだ。中国の既得権益者、物質的、経済的、思想的、文化的、あらゆる分野においてそうであるとしても、あなたがそうなった時、どうすべきかを考えるべきだ。昨日の列車を押しやった人が、今日になって列車を止める人になっている。振り返れば中国の歴史はそこかしこでそうだ。今日もまた繰り返されるだろう。そんなことではない、時にはもっとひどくなることもあるので、全ての既得権益者に呼びかける。若き日のあなたに期待したような人間になるように行動してほしい。そのような人間になれていないかもしれないが、少なくとも私は考え、行動し、発言している。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
