<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>白岩松 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E7%99%BD%E5%B2%A9%E6%9D%BE/</link>
        <description>Recent content in 白岩松 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 08:00:57 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E7%99%BD%E5%B2%A9%E6%9D%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>時間の経過についてですが、答えを見つけるためには多くの本を読む必要があります。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/about-time-and-books/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 07:27:21 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/about-time-and-books/</guid>
        <description>&lt;p&gt;国家全体として、より良い方向へ、より豊かになっていく傾向があり、個人の虚栄心もそれを支える強さを持つべきだ。1990年代から現在にかけて私が見た家庭においては、人々の生活は以前に比べて格段に向上しており、同時に富裕層も増えている。市場経済の発展に伴い、避けられない貧富の差拡大も起きてきた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「階級固化」「上昇通道が閉ざされる」といったことは、現在の世界の一般的な現象であり、我党が人民の基本的な福祉待遇や社会保障に貢献してきたことは、皆が認識すべきである。 生活会越来越好，你不想买房，可以租房子；孩子们上学也存在教育资源分配不均的问题，有时候需要做出取舍，你是想要更好的工作机会、更舒适的工作环境，还是更多的时间陪伴家人，不要把自己的想法强加在别人身上，包括你的孩子、家人。坐下来好好谈一谈，生活总归会越来越好的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画トランスクリプト&#34;&gt;動画トランスクリプト
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://v.youku.com/v_show/id_XNDI5MzA4NjcyNA&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;動画の元のリンクはこちらをクリック&lt;/a&gt; 、著作権侵害の場合は、ご連絡の上削除してください。本記事は単なる文字起こし翻訳のみです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;三十歳&#34;&gt;三十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/30%e6%ad%b3.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;30歳&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年、私はすでにちょうど50歳になりました。過去には、そう考えることはありませんでしたが、自分は老いたと感じていました。今になってようやく気づきました。これは30歳の頃の私です。30歳になると、若く、よく見え、素晴らしいと感じます。50歳になると振り返ってみると、それなりに良いこともあります。30歳最大の人生の感情は何だったでしょう？ 振り返ってみれば、減法だと感じています。キーワードは「減」です。ある意味では、「痛いに快がある」ことさえも一種の減法であり、多くのことを経験し、書き残し、新しい白い紙の上やランニングに走り出します。しかし私にとって30歳は、自分自身だけでなく、皆さんにしても、減法をすることこそが非常に重要だと気づかせてくれました。 私は現在、聯大（東京大学）に荷物を運んでいる学生で、彼らに頻繁に思い出させています。「30歳になる前に命を燃やすなら足し算をしなさい」「試してみなさい。自分には何があるか分からないし、運命がどんなチャンスを与えるかは分からない」。だから「どうする？」じゃなくて、ある人は20代で必死に頑張っているけれど、足し算ばかりしていて、いつまで経っても引き算を忘れていないことに気づきます。30歳くらいは人生において非常に重要な時期です。色々な足し算と行き当たりばったりした後で、一度引き算をするべきタイミングです。そうでなければ遅すぎます。「なぜ引き算をするの？」それはあなたに合わないことだから。全てやってみるべきだということです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8本のロープがあなたを縛り付けています。どれくらい走れるでしょうか？　互いに牽制し合うかもしれません。
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;%e5%bb%89%e4%bb%b7.jpg&#34; &gt;廉价&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;三十歳-1&#34;&gt;三十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;30歳になった頃には、私が破格で昇進していた。学術界では教授、ジャーナリストとしてはシニア記者の肩書きだった。29歳の時に破格で昇進し、現在のような状況は稀になっていたが、その頃から大きな混乱を感じ始めた。2000年のシドニーオリンピック制作時には、拍手も多かったものの、私は突然何かがおかしいと感じた。「結局、自分は何をすべきなのか？　何を捨てていくべきなのか？」そんな問いかけが頭に浮かんだ。その年に私が行った最も重要なことは、番組を休止することだった。1年間、海外に出ることもなく、何もせずに過ごした。周囲からは「司会者は、月に一度の出演でも半年間出ないとその名前は忘れられる」と忠告を受けた。「私の顔は本当に安物だ」と反論した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その年に、新しい番組の開発に着手することになった。 これは、仕事が一段落して痛快に過ごしたあと、01年にまる一日休んだことについてです。今日に至るすべての道は、あの頃の「減法」を振り返ることと繋がっています。当時私は色々なことができると思っていましたが、スポーツやE（おそらく英語学習）など、色々楽しむことができましたし、制作人などもしていました。しかし、「今はできない」「私はニュースに専念すべきだ」と考え、結局3つの番組の制作人を一気に辞めてしまい、それが今の私になった理由です。純粋な状態に戻ったのです。先日同僚と話している時に、私が30代の頃にした非常に重要な決断について言いました。「色々なことができるのに、私はニュースに専念する」「この深い井戸を掘り続けるべきではない」という決意をしたこと。多くのポジションが副主任といった役職に昇進する可能性もありましたが、それを拒否し、普通の生活に戻ったのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;三十岁&#34;&gt;三十岁
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/about-time-and-books/%E6%9C%AC%E7%A7%91%E7%94%9F.jpg&#34;
	width=&#34;896&#34;
	height=&#34;502&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;本科生&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;178&#34;
		data-flex-basis=&#34;428px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これまでのところ、私は中央电视台の連鎖級幹部であり、決して絶対的な学部卒業者ではありません。あなた方は私たちの体制を理解していますが、私はそれを拒否しました。ただ、一人の学部卒業者がどれだけ進むことができるのかを見てみたいし、一人の学部の学位がなぜ常に向上し続け、研究生を指導することができるのか疑問に思いました。ええと、今では研究生を11人指導しており、これは減算の結果です。もちろん、これは過去を振り返る感慨深いものだと思います。若い頃は、特に奔波の中で、何を感じているのか分からなくなってしまい、すべてを手に入れるべきだという気持ちになり、何か一つでも欠けていると、心に不快感を抱いてしまうのです。 皆様、ぜひ「減法」も学んでください。つまり、28歳、30歳に近づいた頃に、1996年のオリンピックを見て、私はこんな言葉を言い当てました。「欠点は完璧の重要な一部であり、この世界には完璧なものは存在しない」。曽国藩の長編小説の中にも、人生における最高の境界線について書かれています。曽国藩は自分の書斎に「求闕亭」（求めることと欠けることを意味する）と名付けようと考えました。花が完全に咲く前こそが最適です。月が完全に丸くなる前こそが最適です。しかし、一般の人々にとっては、これは欠点だと感じられ、完璧でなければならず、究極に到達しなければならないと考えてしまいます。人の最高の破壊の形は、彼を完璧を求めさせ、究極を目指させることです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;%e8%8a%b1%e3%81%8c%e5%85%a8%e9%96%8b%e3%81%ab%e3%81%aa%e3%81%a3%e3%81%a6%e3%81%84%e3%81%aa%e3%81%84.jpg&#34; &gt;花が全開になっていない&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;三十歳-2&#34;&gt;三十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;この世界はそうじゃない。花が完全に咲き誇る瞬間こそが一番素晴らしい。花が全開になると、散りたくなるほどすぐそこだ。月も完全に丸形になると、徐々に細月になるほどすぐそこだ。だからこそ、これは私にとって30歳という大切な推進力と啓示を与えてくれた年だと感じる。40歳はあの頃のように綺麗ではない。しかし、リラックスして、自由になっていると感じるから。なぜまたスーツや革の着こなしに戻らないのか？なぜまた黒白のイメージにこだわるのではなく、幸福を問うのだろうか？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;四十歳&#34;&gt;四十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/about-time-and-books/40%E5%B2%81.jpg&#34;
	width=&#34;894&#34;
	height=&#34;499&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;40歳&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;179&#34;
		data-flex-basis=&#34;429px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人有一句说法是“40不惑”，30岁是减法，40岁是困惑，并非不惑。我认为在这个时代，40岁恐怕困惑的最多。我的中年危机来的还比较早，到三十六七岁的时候就开始纠结，我干的一切是否有价值？
是否有意义？我到底想要什么幸福呢？这本书就是在这样的困惑基础上诞生的。在30岁的时候你会发现你的很多幸福目标与物质挂钩的，三十而立力指的是学历得立。你必须有车有房，否则丈母娘都不会考虑把你媳妇许配给你，非常物质，但“40不惑”却很难。 私は、古代人が現代よりも平均寿命が長かったため、それが濃縮されて40歳になったと考える。そうすると惑わないだろうと思っている。私も40歳で悩んでいるのは、物質が私に幸福をもたらすと期待したからだ。同じように40歳の時に多くの人が私に「幸せですか？」と尋ねる。私の本のタイトルは『幸福浪（幸福の波）』であり、これは疑問符を表し、私の内なる混乱を象徴している。中年危機の発生は、40歳で自分自身に多くの疑問に答えなければならないことを意味する。40歳頃には自分とよく話し、たくさんのものを読み、自分に答えを与えなさい。 三十六七歳頃に『論語』の世界に入ることができて本当に良かった。私は『白说』の中で既に触れているように、40歳になってからなお考察を深める必要がある状況だ。もし周囲の環境が変わらなければ——特にソフト環境が——心穏やかに家を出て、どこへ行っても信号無視で走り回っているような状態だと、物を買うことすら偽物で、ワクチン接種もできないだろう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;四十歳-1&#34;&gt;四十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;先日、中国が台風2つに立ち向かっていると聞いていました。一つは形のない台風で、もう一つは形のある台風です。形のない台風とはワクチンを指しており、それは私たちの内なる安全の堤防を揺るがすものです。もう一つの台風は、中国では上海への上陸が稀な台風であり、これは本題から逸脱しています。次に考えるべきことは、あなた自身のためだけを考え、大きな変化を起こし、多くの答えを持つ一方で、周囲の環境が変わらないと、あなたは幸せなのでしょうか？&lt;strong&gt;私は「有福八字」という言葉があります。私たちが今まさに抱えている問題は、道徳的な不足と人性的欠如であり、これが現状最大の欠乏と損害であると感じています。&lt;/strong&gt; 数日前，我亲眼目睹了两个车辆相撞。虽然事故的严重程度并不大，但他确实对另一辆车造成了损害。他当时跟对方说自己准备停在路边，对方也表示会慢慢地准备停到路边。然而，前面的车辆突然加速逃离现场，也没有人上前阻止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这会是一个负责任的父亲吗？这会是一个负责任的儿子吗？更何况，他怎么可能是一个负责任的公民呢？而且他可能是您的同事，这正是道德赤字和人性亏损的表现，必然会对您产生影响。无论您自己多么强大，除非您亲眼所见，但问题是，即使不亲眼所见，也不能阻止您的孩子接种疫苗。您送外卖，那外卖也可能存在问题！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;四十歳-2&#34;&gt;四十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;30歳を減量とすれば、40歳は混乱と私は50歳に私が自分自身に贈る言葉は好奇心だと考える。50歳は非常に尴尬な年齢であり、前には村がなく後にも村がない。進むなら攻めるべきで、退くなら混ざって隠れることもできる。自分が手に入れたものの上で10年間横たわり、退職するまで混ざり続けるのも可能だろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近、ある本を読んでいて、その中に書かれている内容が非常に興味深い。シリコンバレーで実際に成功した起業家は、56歳に偏っていると書かれていた。これは我々の概念とは異なる。中国が创业を全て若者の事業と捉えるのをいつまで続けるのか、中国がボランティアを青年ボランティアと捉えるのと同じだ。先週、中国が退職する小学校・中学校の教師を募集することになり、毎年23万～30万元の給与を得て村で教えることになった。また、優秀な教師である必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;五十歳&#34;&gt;五十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/about-time-and-books/50%E5%B2%81.jpg&#34;
	width=&#34;899&#34;
	height=&#34;506&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;50歳&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;177&#34;
		data-flex-basis=&#34;426px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;50歳の人にとって、最も重要なことは2つの課題である点です。1つ目は自分自身であり、まだ多くのことに好奇心があるか、人生観はどのようなものかです。私自身の50歳の最大の収穫、あるいは今、どのように生きているのかを考えると、&lt;strong&gt;私は今日という日を大切にし、20歳の頃のように未来ばかりを考えてしまうことや、50歳になって過去ばかりを懐かしむことを抑え込みます。常に今日を大切に生きていくのです。50歳の人であれば、いつも「明日になったら」とか「昔は良かったのに！」と考えるべきではありません。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔡琴さんの歌を聴いて、彼が言った言葉がとても良いと思いました。「写真を見るたびに、2年前の自分の方が綺麗だったと感じる」という言葉です。しかし、2年前の日には、自分が綺麗だと思っていなかったのです。この言葉は本当に味がありますね。 30歳になった頃には全く思っていなかったけれど、あの頃は自分はすごくかっこいいと思っていて、自分の欠点だらけだと思っていたんだ。でも今日、20年経って振り返ってみると、　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;やっぱり俺も若いんだと気づいたし、髪の毛がたくさんあったことも今は笑ってしまう。だから、君の今の瞬間を大切にしてほしい。そして2年後にまた振り返ったときには、君が今の最高の状態であるのが一番良いだろう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;五十歳-1&#34;&gt;五十歳
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;史铁生说过的那番话，当我的腿刚不能走路的时候，我坐在轮椅上天天怀念我能奔跑打篮球的时光，每天在怀念中都非常痛苦。
又隔了几年，我在轮椅上生了褥疮，浑身难受，那个时候天天怀念，几年前我什么都不疼，安静的能坐在轮椅上的时光。
又隔了一些年，我得了尿毒症，我总要去透析，这个时候我就怀念当初仅仅有褥疮的轮椅时光，那50岁如果再活不到善待每一个今天的地步，前面的50年白过了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;五十歳-2&#34;&gt;五十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;実は、50歳になってからこの道理を理解するのではなく、30代、40代で理解するのが良いのではないかと思います。すべてのものは、容易に過ぎ去ってしまい、気づけば手遅れになっているものです。旅の一度の食事も、食べなければすれば、30年後に食べるにはまだ間に合いませんし、味も保証されません。だからこそ、今日を大切にする気持ちが、50歳になった時の最初の感覚だと感じています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そして二つ目は好奇心です。私は、多くのことに好奇心を失うことができなくなったことに気づきました。それは、見たり経験したりしたことの多さによるものであり、それを自ら刺激し続けるように努めています。だから、今や私たちが何をするにも、好奇心を持って取り組んでいます。例えば、携帯電話を立てて写真を撮っても良いのか、あるいは、現場で報道するのか、それとも、荘厳で大きな会議にオンライン接続を簡単にできるか、もっと面白く、記憶に残るように、そして最後に新しいメディアを使って広めることができるのか、といったことを常に考えています。 好奇心は、人類の進歩を促す最も重要な動機の一つだと私は考えています。なぜそれが個々の成長を促す上で最も重要な動機とならないのでしょうか？ある民族が好奇心を失うと、その民族は衰退します。さらに大きな視点で見ると、50歳というのは重要な試練です。40代後半から50代の頃に、中国でどのような既得利益者になっているでしょうか。私自身、周りの多くの人が若いうちに夢を追いかけるのは素晴らしいことですが、一度夢を実現し、既得利益を得た人物が、他の人の夢の実現を阻むようになるのを見ることに非常に懸念を感じます。以前は嫌っていたやり方で若者を扱い、問題を先送りするようなことを繰り返すのですか？まるで時間が巻き戻ったように感じられますね。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;五十歳-3&#34;&gt;五十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;そのため、数年前から私はボランティアとして毎年11人の大学院生を招き、一期ごとに2年ほどで卒業させることができました。現在、5つの卒業生がおり、すべてが純粋な研究者です。これは非常に幸せなことです。ある程度の利益を得ることはでき、彼らを指導する能力も持っています。毎日授業が終わった後には夕食をご馳走したり、それほど費用がかからなかったりします。しかし、これは良い既得利益を築くべきであるというものであり、既得利益は2つの側面を持つ可能性があります。一方では、新たな人材育成のための礎石となることです。私が以前言っていたように、「助けてくれた人に感謝を言うのは控えたい。なぜなら、倍の力で新しい若者を育てなければならないから」というものです。これが私の感謝の形なのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;もし毎日感謝を言うだけで、それが障害になるのであれば…&lt;/strong&gt; 次に、他の人の礎石を作ることです。 中国無論是物質的、經濟的、思想的、文化的，還是各個領域的既得利益者，當你成為了他們之後，就要考慮該怎麼做？昨天推著車的人今天成了攔著車的人，回顧中國歷史，這點一直存在。現在也不會這樣，甚至有時候還會更多，所以呼籲所有的既得利益者能夠重新像你年輕的時候一樣，希望遇到什麼樣的人去做，那樣的人我可能做得不夠好，但至少我在想、在做、在說。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
