<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>추구 on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/tags/%EC%B6%94%EA%B5%AC/</link>
        <description>Recent content in 추구 on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ko/tags/%EC%B6%94%EA%B5%AC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>우리가 일생을 바쳐 추구하는 것은 무엇인가</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/we-exhaust-ourselves-chasing/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 21:09:58 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/we-exhaust-ourselves-chasing/</guid>
        <description>&lt;p&gt;부인의 교제는, 머리 숙이고 하늘을 우러르며 한 세월을 살아가면서, 때로는 마음속에서 얻기도 하고, 방 안에서 말로 깨우치기도 하며, 때로는 뜻을 실어 보내어 몸을 자유롭게 놓기도 한다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;인생은 한 번 스러울 뿐, 찰나처럼 사라진다. 풀과 나무의 봄날 흥망성쇠와 같고, 새벽녘의 밝음이 동쪽에서 떠서 서쪽으로 지는 것과 같다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;애써도 이 생에 욕망이 많으니&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;어릴 적 시냇가에 누워 연꽃 껍질을 벗기고, 동풍이 불면 연을 날리며, 노란 나비를 쫓아 달려 다녔다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;곁에도 뽕나무 그늘에 앉아 수박 심는 법을 배우고, 돌아와 배불리 먹은 후에는 비를 막는 옷 벗지 않고 밝은 달빛 아래 누워 잔다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;성인이 되면 금방 이름을 떨치고, 아름다운 벗이 함께 하기를 바라며, 돈은 끊이지 않고, 계급은 계속 올라가고, 높은 자리에 앉아 술잔을 기울이며 밤마다 즐거운 노래를 부르기를 희망한다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;늙어서도 건강하게 장수하고 싶다면, 하인은 맞이하고, 어린 자식은 문을 기다리고, 한 판의 바둑과 한 친구, 술 한 병, 그리고 마당 하나 있어 가족들과 더불어 편안하게 즐기며 살고 싶다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;세상이 어찌 이리 다투고 서두르는가, 고작 흩어진 은 몇 냥어치 때문에. 그런데 딱하고 슬픈 마음을 달래주는 것은 바로 그 흩어진 은 몇 냥어치뿐이로다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;대부분의 사람들은 아직 삶의 고투에 시달리고 있는데, 어디서 의미를 찾을 시간이 있을까?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;사실 인생은 한 번의 경험일 뿐이고, 풀과 나무, 해와 달처럼 욕망의 윤회를 경험하는 것과 같습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;삶이 훤히 드러나지 않으면, 장수하는 꿈을 꾸며 대양 한 방울과 같이 작고 하찮게 느껴진다. 내 삶의 덧없음을 슬퍼하며, 장강의 영원함을 부러워한다. 하지만 삶이 훤해지면, 현재를 즐기고 자신에게 만족하며, 늙음이 다가오는 줄조차 모른다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;당신은 돈과 명예를 추구할 수도 있고, 시와 술과 차를 추구할 수도 있습니다. 당신은 강가의 맑은 바람을 추구할 수도 있고, 산 속의 밝은 달을 추구할 수도 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;결과에 지나치게 신경 쓰거나 애쓰지 않아도 괜찮아, 결과는 결국 사라질 테니까&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;일평생을 다하여 세상에 왔으니, 가능한 한 세상의 희로애락과 기쁨 슬픔, 탄생 노쇠 병사까지 모두 경험해 보리라&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 대어해당의 이 문장이 정말 마음에 든다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;우리 일생은 참 짧고 결국 잃어버릴 것이기에, 어차피 조금 더 용감하게 사랑하고, 산을 오르고, 꿈을 좇아보는 건 어떨까. 답이 없는 일들이 많으니, 좀 더 용감하게 해보자.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《란정집서》와 《적벽부》를 아주 좋아합니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;매 단석인 흥감의 미연유를 살펴보니, 마치 한 개의 계약을 맺은 듯하고, 지금까지 문을 마주할 때마다 탄식하지 않는 일이 없었으며, 그것을 가슴에 담아내지 못한다. 진실로 일생사와 평생을 허황된 것으로 알지만, 슬퍼하며 애통해하는 것은 어리석은 짓이다. 후세는 현재를 바라보는 것이 또한 현재가 과거를 바라보는 것과 같다. 슬프도다!&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
