<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>투자 on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/categories/%ED%88%AC%EC%9E%90/</link>
        <description>Recent content in 투자 on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ko/categories/%ED%88%AC%EC%9E%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>무역 전쟁이 갑자기 일시 중단되었습니다</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/trade-war-pauses/</link>
        <pubDate>Mon, 12 May 2025 19:07:35 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/trade-war-pauses/</guid>
        <description>&lt;p&gt;2025년 무역 전쟁 관세 변화는 “상승 — 제재 — 협상”의 순환을 보이며, 미중 대립은 관세 대항에서 규칙 경쟁으로 전환했다. 단기적인 완화는 시장 압력을 덜었지만, 장기적인 불확실성은 여전히 존재하며 WTO 판결, 공급망 조정 및 지정학적 변화가 세계 경제에 지속적으로 미치는 영향을 주시해야 한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;사람은 자신이 인지하지 못하는 돈을 벌 수 없고, 올해 무역 전쟁이 촉발한 주식 시장의 폭락으로 인해 지금껏 많은 개인 투자자들이 손실을 봤을 것입니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025년, 무역 전쟁 관세 시간표 흐름 정리&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;다음은 2025년 무역 전쟁 관세 시점을 정리하고, 미중 및 다른 국가들의 주요 사건과 결합하여 관세 정책의 역동적인 변화를 보여줍니다&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;일-2025년-4월-관세-전면-인상-및-제재&#34;&gt;일, 2025년 4월: 관세 전면 인상 및 제재
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;미국-중국 관세 조치&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4월 2일, 트럼프 정부가 대통령 행정 명령 제14257호를 서명하고 중국산 수입품에 대해 34%의 “상응하는 관세”를 부과한다고 발표했으며, 이 범위에는 홍콩 및 마카오 상품도 포함되었습니다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4월 8일: 미국은 중국에 대한 “상호 호응 관세” 세율을 34%에서 84%로 인상하고, 제14259호 및 제14266호 행정 명령을 서명하여 더 많은 상품에 대해 관세를 부과했습니다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4월 10일: 백악관이 행정 명령을 수정하여 중국에 대한 관세 총액을 145%로 인상하고, 800달러 미만의 상품에 적용되는 소량 포장물 관세율을 90%에서 120%로 높였습니다&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;중국의 맞대응 조치&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4월 4일, 중국은 원산지가 미국인 모든 상품에 대해 농산물, 자동차, 에너지 등 분야를 포괄하는 34%의 관세를 부과한다고 발표했습니다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4월 10일: 중국은 보복 관세율을 34%에서 84%로 인상하며 미국 측과 동조하여 단계를 강화할 예정이다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4월 12일: 중국은 미국 상품에 부과하던 관세의 91%(미국 측이 취소한 부분에 해당)를 폐지하고, 24% 관세의 시행을 90일간 중단하며, 10%는 유지한다&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;다른 나라의 관세 경쟁&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;미국과 캐나다 간 무역 전쟁: 미국이 캐나다산 철강 및 알루미늄 제품에 대해 25% 관세를 부과하고, 캐나다는 이에 대한 보복으로 298억 캐나다 달러 상당의 미국 상품에 세금을 부과했으며, WTO에 제소했다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;유럽연합과 일본: 유럽연합은 미국 상품에 대해 최대 25%의 관세를 부과했으며, 일본은 미국의 자동차 관세에 우려를 표하며 무역 전쟁이 “자신에게도 해롭다”고 지적했다&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;두-번째-2025년-5월-제네바-협상과-관세-완화&#34;&gt;두 번째, 2025년 5월: 제네바 협상과 관세 완화
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;미국과 중국 고위급 경제·무역 회담&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5월 10일부터 11일까지, 미중은 스위스 제네바에서 16시간에 걸친 회담을 갖고 《미중 제네바 통상회담 공동 선언》을 발표했다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5월 12일: 양측은 일부 관세 중지를 발표했습니다
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;미국이 중국에 대한 관세 24%를 (90일간) 중단하고, 10%를 유지하며, 4월 8일과 9일에 부과될 추가 세금을 취소했습니다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;중국은 24%의 제재 관세를 중단하고, 10%를 유지하며, 비관세 조치를 해제합니다&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;양측은 관세 감축 및 규정 제정을 중점적으로 다루기 위해 중국, 미국 또는 제3국에서 정기적인 경貿 협상 메커니즘을 구축하기로 합의했다&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;경제적 영향과 정책 조정&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;미국 내 압력: 높은 관세로 중소기업 도산(예: 아마존 판매자, 관세 폭등으로 인해 폐업), 인플레이션 기대감 고조(핵심 PCE 3.3%까지 상승 예상)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;중국 희토류 제재: 중국이 희토류 수출 통제를 강화하고 불법 유출을 단속하면서 미국 군수산업과 신에너지 산업이 타격을 입고, 결국 희토류 등 핵심 광물에 대한 관세 면제 조치를 받게 됐다&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;셋째-기타-주요-사건-및-장기적-영향&#34;&gt;셋째, 기타 주요 사건 및 장기적 영향
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;세계무역기구와 다자간 대응&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;캐나다와 중국은 각각 WTO에 미국 철강 및 알루미늄 관세와 “상호주의 관세”가 비차별 원칙을 위반한다고 제소했다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;WTO 사무총장 이베라드는 미국 관세가 2025년 글로벌 무역량 감소를 1% 초래하고 개발도상국의 어려움을 심화시킬 수 있다고 경고했습니다&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;면제 목록 및 산업 영향&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;미국 면제 품목: 37페이지 목록에는 희토류,흑연, 의료용 CT 용기 등 전략 물자가 포함되어 있으며, 이는 공급망의 취약성을 드러낸다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자동차 관세: 미국이 수입 자동차에 25%의 관세를 부과하면서 전 세계 자동차 생산량은 약 2% 감소할 것으로 예상되며, 북미 지역은 9% 감산될 전망이다&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;정치와 전략적 경쟁&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;트럼프 정부는 &amp;lsquo;상호 동등 관세&amp;rsquo;를 통해 국제 무역 질서를 재편하려 했으나, 일방적 강압으로 비판받으며 (유럽연합, 일본 등) 우방들의 반발을 불러일으켰다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;중국은 보호주의에 대응하여 시장 개방 확대(예: 수입 박람회, 관세 면제 약속)를 통해 개발도상국과의 협력을 유치한다&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;네-시간선-요약&#34;&gt;네, 시간선 요약
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;시간&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;사건&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;2025년 4월 2일 미국이 중국에 대해 34%의 동등 관세를 부과하며 홍콩 및 마카오 상품을 포함한다&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;4월 8일, 미국은 중국에 대한 관세를 84%로 인상하고 새로운 세금 행정 명령을 발표할 예정이다&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;4월 10일, 중국이 보복 관세로 34%를 부과했으며, 이후 84%로 인상했습니다. 미국은 관세를 145%로 수정했습니다.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;4월 12일, 미국은 일부 상품(예: 기술 제품)에 대한 면제를 적용하고 중국은 91%의 반제재 관세를 해제했습니다&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;5월 10일~11일에 미국, 중국, 일본의 제네바 회담에서 24% 관세 (90일)에 대한 공동 성명을 통해 중단하기로 합의했다&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;5월 12일 양측은 관세 유예 및 협상 메커니즘을 발표하여 무역 긴장을 완화했다&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;다섯째-추세와-도전&#34;&gt;다섯째, 추세와 도전
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;단기적인 완화와 장기적인 경쟁: 미중 관세 유예는 긍정적인 신호를 보냈지만, 구조적 모순(고기술, 에너지 등)은 여전히 존재하며 중기 선거가 정책의 연속성에 영향을 미칠 수 있다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;글로벌 공급망 재편성: 기업들이 공급망을 빠르게 조정하면서 멕시코와 동남아가 “근해 아웃소싱”의 혜택을 누리고 있지만, 비용 상승은 회복을 억제할 수 있다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;다자간 체제 곤경: WTO 분쟁 해결 메커니즘이 제한되고, 지역 무역 협정(미영 협정 등)이 대안으로 떠오르고 있지만, 이는 단편화를 심화시킨다&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>관세 폭풍, 주식 시장 폭락</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/tariffs-storm-stock-market-crash/</link>
        <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 03:49:36 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/tariffs-storm-stock-market-crash/</guid>
        <description>&lt;p&gt;최근 전 세계 증시가 격렬한 변동을 겪었는데, 이는 주로 미국 대통령 도널드 트럼프의 새로운 일제 관세 조치 발표로 인해 발생했으며, 이로 인해 시장은 글로벌 무역 전쟁과 경기 침체에 대한 우려를 야기했습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;관세 정책이 시장 공포를 야기하다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;트럼프 대통령은 지난주 모든 수입품에 대해 높은 관세를 부과한다고 발표했으며, 중국으로부터의 수입품에 대해서는 최대 50%의 관세를 부과하여 그가 불공정하다고 주장하는 글로벌 무역 체제를 바로잡으려 했습니다. 이러한 조치는 전 세계 시장에서 공포로 인한 매도세와 투자자들의 우려를 야기했으며, 무역 긴장이 고조될 경우 글로벌 경제 성장을 억제할 수 있다고 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;전 세계 증시 급락&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;미국에서 주요 주가지수가 큰 폭으로 하락했습니다. 다우존스 산업평균지수는 1,200점 이상 하락했고, 나스닥 종합지수는 4%, S&amp;amp;P 500 지수는 3.8% 하락하며 곰 시장에 진입했습니다. 아시아와 유럽 시장도 예외는 아니었습니다. 일본 닛케이 지수는 거의 8% 하락했고, 유럽 증시는 6% 하락했습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;투자자들이 안전 자산으로 몰리고 있다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;시장이 급변하는 가운데 투자자들은 채권과 엔화와 같은 안전 자산으로 방향을 전환하고 있습니다. 하지만 시장 변동성 지수(VIX)가 60 이상으로 치솟아 시장의 공포 심리가 커지고 있음을 보여줍니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;경제학자들이 스태그플레이션 위험을 경고하다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;경제학자들은 관세 정책이 미국 경제를 “정체 인플레이션”으로 몰아넣을 수 있다고 경고했는데, 이는 경기 침체와 통화량 팽창, 높은 실업률이 동시에 존재하는 상황을 의미합니다. 모건 스탠리는 미국의 경기 침체 가능성을 60%로 상향 조정했습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;각국 정부와 기업의 반응&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;각국 정부는 보복 조치를 취할 것이라고 밝혔습니다. 예를 들어, 유럽연합 무역 담당자는 4월 15일부터 미국 상품에 대한 보복 관세를 부과할 예정이라고 말했습니다. 기업계에서도 우려가 표출되었으며, 골드만삭스와 같은 월스트리트 회사들은 미국의 경기 침체 가능성을 45%로 높였습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;결론&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;현재, 글로벌 시장은 유례없는 도전에 직면해 있으며 투자자는 무역 정책 동향과 시장 변화에 주의 깊게 주목하고 위험 관리 및 자산 배치를 철저히 해야 합니다&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>광기 지수 적립 투자: 증권 ETF, 헝셍 테크놀로지 지수</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/etf-wide-index-dzt-broker-etfs-hangsheng-tech-index/</link>
        <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 21:58:59 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/etf-wide-index-dzt-broker-etfs-hangsheng-tech-index/</guid>
        <description>&lt;p&gt;예전부터 하고 싶었던 일, 적절한 우량주를 사서 그냥 내버려 두는 것인데, 떨어지면 상황을 보고 추가 매수를 안 하고, 오르면 팔아 버리는 결과로 결국 해내지 못했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;적합한 우량주를 찾기보다는 폭넓은 지수를 선택해서 ETF를 사는 게 더 편하다. 현재 계획은 증권 ETF와 헝셍 테크놀로지 지수다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이러한 방식은 전문적으로 좌측 하락 보충 매수라고 합니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;다음 계획은 폭넓은 지수 하나를 선택해서 완전히 실천해 보는 건데, 정기 예금 이자율을 능가하는 수익률이면 충분합니다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;증권-etf&#34;&gt;증권 ETF
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;증권 ETF는 중국 증권회사를 주요 투자 대상으로 하는 상장지수표(ETF)를 말하며, 주로 중국 증시 상장된 증권회사 주식에 투자합니다. 증권 ETF는 일반적으로 중증 증권회사 지수와 같이 특정 증권회사 지수를 추적합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;전에 한 번 샀었는데, 그때 고점을 쫓다가 손해보고 정리했어요. 중국 시장은 매번 강세장일 때 증권사 주식이 오르는 법이고, 얼마나 오르느냐는 투자자들의 심리에 달려 있어요.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;항생기술지수&#34;&gt;항생기술지수
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;항셍 테크놀로지 지수는 홍콩 증권 거래소에서 출시한 주식 지수로, 홍콩 시장의 기술 산업 전반적인 실적을 반영하는 것을 목표로 합니다. 이 지수는 인터넷, 전자 상거래, 클라우드 컴퓨팅, 인공 지능 등 다양한 분야를 포괄하며 홍콩에 상장된 주요 기술 회사들을 포함합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025년 5월 20일 현재, 항셍 테크놀로지 지수(코드: 800700)의 상위 10개 구성 종목과 비중은 다음과 같습니다(다수의 권위 있는 출처에서 데이터 종합)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;샤오미 그룹-W(01810.HK): 약 8.82%
텐센트 홀딩스(00700.HK): 약 8.14%
알리바바-W(09988.HK): 약 7.72%
징동그룹-SW(09618.HK): 약 7.60%
미투안-W(03690.HK): 약 7.35%
쾌수-W(01024.HK): 약 6.10%
이상자동차-W(02015.HK): 약 6.09%
중신국제(00981.HK): 약 5.70%
넷이즈-S(09999.HK): 약 4.59%
씨트립 그룹 -S (09961.HK): 약 4.48%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;약 66.6%(일부 출처에 따르면 상위 10대 합계 비율은 68%-69% 사이이며, 차이는 통계 시점의 차이에서 기인함)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;주요-사항&#34;&gt;주요 사항
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;가중치 상한제: 행생기술지수는 개별 주식의 가중치에 8% 상한을 설정했습니다. 예를 들어, 중신국제는 2025년 3월 조정 전 가중치가 8%를 초과했으나 이후 순차적으로 매각되어 규정 범위 내로 감축되었습니다.
구성 종목 조정: 2025년 5월 16일, 홍콩항생지 회사에서 BYD(01211.HK)가 지수에 편입되고 텐센트 그룹(00772.HK)이 제외될 것이라고 발표했습니다. 이 조정은 6월 6일에 적용됩니다. 따라서 현재(5월 20일) 구성 종목은 조정 전 명단과 동일하며 BYD는 아직 포함되지 않았습니다.
산업 분포: 상위 10대 구성 종목에서 인터넷 기술 기업(텐센트, 알리바바, 메이턔)이 주도하고 있으며, 신에너지 자동차(샤오미, 리샹)와 반도체(중신국제)의 비중이 두드러지게 나타나 지수가 기술과 신경제 영역을 포괄하는 것을 반영한다
데이터 시효성: 서로 다른 출처의 데이터 차이는 주로 통계 시간점이 다르기 때문입니다. 예를 들어, 2025년 3월 데이터는 상위 10대 합계 비중이 약 69.4%를 보이는 반면, 5월 14일 데이터는 68.82%로 나타나 시장 변동성이 가중치에 미치는 역동적인 영향을 반영합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;왼쪽-하락-보충매수&#34;&gt;왼쪽 하락 보충매수
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;왼쪽 하락세에서 보충 매수법은 투자 전략 중 하나로, 주가가 지속적으로 하락하는 과정에서 투자자가 주가가 바닥 영역에 가까워질 것으로 예상하고, 보유 비용을 줄이기 위해 적극적으로 분할 매수를 하여 향후 가격이 상승하여 이익을 얻기를 기다리는 것을 말합니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 방법은 시장이 명확하게 바닥을 보이기 전, 추세에 역행하는 거래를 하는 “왼쪽 거래” 범주에 속합니다. 구체적인 운영에서 투자자는 일반적으로 “피라미드식” 매수 전략을 채택하는데, 이는 주가가 하락함에 따라 점진적으로 매입량을 늘려 평균 보유 비용을 낮추는 것입니다. 예를 들어, 처음 일정량의 주식을 매입한 후, 주가가 계속 하락하면 더 낮은 가격에서 매수 규모를 키우고, 이와 같은 방식으로 진행합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;장점:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;포지션 비용을 낮추기 위해 하락 시 분할 매수를 통해 평균 보유 주식 단가를 낮춰 미래 수익을 위한 기반을 마련합니다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;사전에 포지션을 구축합니다. 시장이 아직 반전하지 않았을 때 입장을 마련하여, 판단이 정확하다면 시장이 회복될 때 더 큰 수익을 얻을 수 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;단점:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;위험이 높습니다: 주가가 계속 하락하면 더 큰 손실을 볼 수 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;자금 압박: 지속적인 추가 매수를 위한 충분한 자금 지원이 필요하며, 자금이 장기간 묶일 가능성도 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;상대적으로 “우측 거래”는 시장 추세가 명확하고 주가가 반등하는 징후가 분명해진 후에 매수 작업을 진행하는 방식으로, 위험은 상대적으로 낮지만 반등 초기의 수익을 놓칠 수도 있습니다. 따라서 투자자는 자신의 위험 감내 능력, 자금 상황 및 시장 판단에 따라 적합한 거래 전략을 선택해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;가치-평가-이론&#34;&gt;가치 평가 이론
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;가치 평가 이론은 금융학의 핵심 개념으로, 자산 또는 기업의 내재 가치를 평가하여 투자 결정의 근거를 제공합니다. 가치 평가를 통해 투자자는 자산의 현재 시장 가격이 합리적인지 판단하고 그에 따른 투자 전략을 수립할 수 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;주요 평가 방법:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;할인현금흐름법(DCF): 이 방법은 자산이 미래에 창출할 것으로 예상되는 현금 흐름을 기반으로 하며, 이러한 현금 흐름을 적절한 할인율로 할인하여 현재 가치로 환산합니다. DCF 방법은 자산의 내재 가치를 강조하며, 수익성이 안정적이고 예측 가능한 기업 평가에 적합합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;상대 가치 평가법: 이 방법은 대상 기업과 동일 업계 다른 기업의 가치 지표(주가수익비율(P/E), 주가순자산비율(P/B), 주가매출액비율(P/S) 등)을 비교하여 기업의 상대적 가치를 평가합니다. 상대 가치 평가법은 사용하기 간편하며, 빠른 평가와 동일 업계 비교에 널리 활용됩니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;자산 기초법: 이 방법은 자산 총액에서 부채를 차감한 순자산 가치를 평가하여 기업의 가치를 결정합니다. 자산 기초법은 부동산 회사나 자본 집약적 기업과 같이 자산을 주도하는 기업에 적용됩니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;가치 평가 이론의 적용:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;투자 결정: 평가를 통해 투자자는 저평가되거나 고평가된 자산을 파악하고 매수 또는 매도 전략을 수립할 수 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;기업 인수합병: 인수합병 거래에서 가치 평가는 거래 가격을 결정하는 핵심이며, 거래의 성공 여부에 영향을 미친다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;재무 보고서: 회사는 재무제표의 정확성과 투명성을 확보하기 위해 자산과 부채를 공정가치로 평가해야 합니다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;주의해야 할 점은, 가치 평가 결과는 시장 환경, 회사 운영 상태, 거시 경제 지표 등 다양한 요인의 영향을 받는다는 것입니다. 따라서 가치 평가를 수행할 때는 다양한 요소를 종합적으로 고려하고 정성적 및 정량적 분석을 병행하여 보다 정확한 평가 결과를 얻어야 합니다.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>돈 벌려고 하는 일은 서두르면 안 된다. 서두르다고 해서 되는 일이 아니다.</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/investing-takes-time/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 20:30:24 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/investing-takes-time/</guid>
        <description>&lt;p&gt;수년간의 주식 투자 경험을 되돌아보면 큰 돈을 벌지는 못했지만, 너무 많이 잃지도 않았습니다. 가장 큰 문제는 자금 흐름 계획이 비합리적이고 마음가짐이 불안정하다는 것입니다. 현재 단계에서는 주로 직장에서 수입을 얻고 있으며 고정 급여를 받고 있고, 자금 변동에 대한 감당 능력은 채권과 은행 예금 수준에 머물러 있습니다. 하지만 사람들은 모두 욕심이 많아서, 조금 사면 오르면 돈을 벌지 못하고, 많이 사면 떨어지면 손해를 봅니다. 이때 마음가짐의 안정은 특히 중요하며, 이는 우리를 도와 부의 배를 지켜줍니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;주식 투자 심리 문제에 대한 글 작성&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;과거-손실-사례&#34;&gt;과거 손실 사례
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;처음 시장에 들어왔을 때 소형주나 신규 상장 주식을 조금 경험한 이후로는, 중국은행, 중국이동통신, 헝생전자, 중싱통신, 각종 대형주 지수 펀드와 같은 우량주 위주로 투자하게 되었습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;예상 연율화하여 입으로만 은행 3년 정기 예금과 맞먹는다고 외치면서, 실제로는 더 많은 것을 원하는 탐욕에 시달렸고, 처음 투자할 때 서두르다가 나중에는 현금 흐름이 고갈되었다. 보험 구매, 주택 구입, 결혼 등은 자금 흐름의 큰 부분을 차지하며, 전체적인 계획에서 충분한 자금 흐름을 확보하지 못해 후기에 자금 흐름이 부족하게 되었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;블루칩을 사는 것은 &amp;lsquo;올드 머니&amp;rsquo;와 함께하는 것입니다:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;헝다 문제가 생겼을 때 은행주가 폭락하는 걸 보고 성공적으로 세일 아웃했다면, 경제 전체에 대한 인식이 부족했던 거다. 부동산이 국가 경제에서 차지하는 비중이 너무 크고 연관된 것들이 많아서 &lt;strong&gt;강착률&lt;/strong&gt;을 할 수 없다. 그 뒤로 지속적인 주식 시장 하락세가 나타났고, &lt;strong&gt;중국工商은행&lt;/strong&gt;과 같은 배당주들은 약 2년 정도 꾸준히 상승했다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;무역 전쟁이 시작 단계였을 때, &lt;strong&gt;중신&lt;/strong&gt;이 큰 타격을 받았고 주가도 급락했지만, 이후 서서히 회복되었습니다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;흥생전자는 원래 소유주였고, 알리페이를 떠난 이후 주가가 많이 하락했지만 이 주식은 세력이 조작하고 매년 몇 번씩 급등합니다. 합리적으로 포지션을 관리하면 큰 손해를 보지 않을 수 있습니다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;탐욕-이성을-삼키는-괴물&#34;&gt;탐욕: 이성을 삼키는 “괴물”
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;탐욕은 주식 투자 심리에서 가장 흔한 문제점입니다. 주식 시장이 계속 상승하고 투자자들의 평가 이익이 끊임없이 증가할 때, 탐욕은 은근히 자라납니다. 많은 사람들이 주가가 이미 높은 수준에 도달했음에도 불구하고 더 오를 것이라는 환상에 빠져 더 많은 수익을 얻고 싶어 멈추지 못합니다. 그들은 탐욕에 눈이 멀어 시장의 규칙과 위험을 잊습니다. 예를 들어, 특정 인기 테마주 투기 과정에서 일부 투자자들은 주가가 단기간에 몇 배로 상승하는 것을 보고 깊숙이 빠져들어 끊임없이 매수 포지션을 늘려 마지막 승자가 되기를 희망합니다. 그러나 시장은 영원히 비정상적일 수는 없으며, 거품이 터지고 주가가 급락할 때, 탐욕에 이끌린 투자자들은 막대한 손실을 보는 경우가 많습니다. 탐욕은 그들이 합리적인 분석과 의사 결정 능력을 잃게 만들고, 현명한 투자자가 아닌 “도박꾼”으로 만듭니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;두려움-발목을-묶는-속박&#34;&gt;두려움: 발목을 묶는 “속박”
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;탐욕의 반대는 두려움이다. 두려움 또한 주식 시장에서 강력한 파괴력을 지니고 있다. 시장이 급격하게 하락하고 주가가 큰 폭으로 떨어질 때 투자자들은 쉽게 공포에 휩싸인다. 공포는 그들을 시장에 대한 신뢰를 잃게 만들고, 설령 손에 쥔 주식의 기본적 가치가 양호하더라도 더 많은 손실을 두려워하여 서둘러 매도하게 한다. 예를 들어, 전 세계적인 금융 위기가 발생했을 때 많은 우량주들의 주가 또한 시장 전체와 함께 큰 폭으로 하락했다. 일부 투자자들은 공포에 휩싸여 이러한 회사들의 장기적인 가치를 파악하지 못하고 극히 낮은 가격에 주식을 매도했으며, 결과적으로 후속 시장 반등과 기업 실적 증가로 인한 풍부한 수익을 놓치게 되었다. 두려움은 투자자들이 단기적으로 손실을 보게 할 뿐만 아니라, 그들에게 장기간의 심리적 그림자를 드리워 다시 시장에 참여하는 것을 꺼리게 만들 수 있으며, 결국 투자 기회를 놓치게 된다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;눈앞의-안개에-휩쓸리다-길을-잃은-안개&#34;&gt;눈앞의 안개에 휩쓸리다: 길을 잃은 “안개”
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;주식 투자와 재테크 과정에서 무분별한 군집 심리는 투자자들이 쉽게 빠질 수 있는 또 다른 심리적 곤경입니다. 정보 과잉 시대에 다양한 투자 조언, 시장 소문, 인기 뉴스가 쏟아져 나옵니다. 많은 투자자들은 독립적인 사고 및 판단 능력이 부족하여 무조건 다른 사람을 따라 움직입니다. 주변 사람들이 특정 주식을 사서 돈을 벌었다는 것을 보면 생각 없이 따라 매수하고, 이른바 ‘내부 정보’를 들으면 모든 돈을 쏟아붓습니다. 이러한 무분별한 군집 심리적 행동은 주식 자체에 대한 연구와 분석을 간과하게 하여 투자자들이 안개 속에서 길을 잃은 배처럼 방향성을 상실하게 합니다. 예를 들어, 일부 컨셉주가 시장 과열 초기에는 따라 하는 사람들에게 단기적인 이익을 가져다줄 수 있지만, 과열이 가라앉으면 주가가 폭락하고, 상황을 제대로 파악하지 못하고 무분별하게 따라 한 투자자들은 ‘피해자’가 됩니다. 그들은 각 투자자의 위험 감수 능력, 투자 목표 및 투자 기간은 모두 다르며 다른 사람에게 맞는 투자 전략이 자신에게도 적합하지 않을 수 있다는 사실을 깨닫지 못합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;과도한-자신감-숨겨진-암초&#34;&gt;과도한 자신감: 숨겨진 “암초”
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;과도한 자신감 또한 주식 투자와 재테크 마인드에서 간과할 수 없는 문제이다. 일부 투자자들은 몇 번의 투자 성공을 거둔 후 자기만족에 빠져 자신이 시장의 규칙을 이미 터득했다고 믿고 정확하게 주가 흐름을 예측할 수 있다고 생각한다. 그들은 시장의 복잡성과 불확실성을 무시하고 과도하게 거래하며, 맹목적으로 투자 규모를 확대하거나 심지어 고레버리지 투기를 사용하기도 한다. 하지만 시장은 변화무쌍하기 때문에 과도한 자신감을 가진 투자자들은 예상치 못한 시장 변동 속에서 큰 타격을 입는 경우가 많다. 예를 들어, 경험이 부족하지만 초기 전투에서 승리한 투자자들이 자신이 전문적인 투자 능력을 갖추었다고 믿고 빈번하게 주식을 사고팔며 끊임없이 투자 금액을 늘린다. 시장에 시스템 리스크나 개별 종목의 갑작스러운 악재가 발생했을 때, 그들은 과도한 자신감 때문에 제때 손실을 멈추지 못하여 원금 대부분을 잃게 된다. 과도한 자신감은 마치 해면 아래 숨겨진 암초와 같아서 겉으로는 평온하고 무해하지만, 불시에 투자자의 부를 실어 나르는 배를 좌초시켜 침몰시킬 수 있다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;어떻게-마음을-조절하고-안정적으로-재테크할-수-있을까&#34;&gt;어떻게 마음을 조절하고 안정적으로 재테크할 수 있을까
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;투자자는 투자를 통해 자산의 장기적인 안정적인 가치 증식을 목표로 해야 하며, 단기간에 부자가 되는 것이 아니라는 점을 명확히 인식해야 합니다. 투자 지식을 습득하고 시장 원리를 이해하며, 가치 투자와 장기 투자의 개념을 확립하여 단기적인 이익과 시장 심리에 휘둘리지 않도록 해야 합니다. 예를 들어, 기업의 펀더멘털을 깊이 있게 연구하고 수익성, 산업적 위상, 경영진 등 요소를 중시하며 장기적인 투자 가치가 있는 주식을 선택하는 것이며, 무분별하게 단기적인 인기주를 쫓는 것을 피해야 합니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;합리적인 투자 계획 수립: 자신의 재정 상황, 위험 감내 능력 및 투자 목표에 따라 과학적이고 합리적인 투자 계획을 세웁니다. 투자 금액, 투자 기간, 예상 수익 및 손절점과 같은 주요 요소를 명확히 하고 계획에 엄격하게 따라야 합니다. 이렇게 하면 투자 과정에서 감정 변화로 인한 충동적인 결정을 피할 수 있습니다. 예를 들어 각 주식의 투자 비율을 총 자산의 일정 비율 이상으로 설정하지 않도록 하고, 주가가 상승하여 예상 수익에 도달하면 즉시 이익을 실현하고, 하락이 손절점에 닿으면 단호하게 손실을 제한합니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;감정을 조절하고 침착함을 유지하세요: 시장의 변동에 직면했을 때 자신의 감정을 통제하고 침착함과 이성적인 판단을 유지하는 것이 중요합니다. 주의를 분산시키거나, 운동을 하거나, 다른 사람들과 소통하는 등의 방법으로 투자 스트레스를 완화하여 감정이 투자 결정에 부정적인 영향을 미치지 않도록 해야 합니다. 시장이 크게 변동할 때는 먼저 원인을 침착하게 분석하고 자신의 투자 전략과 주식의 기본적 상황을 고려하여 합리적인 판단을 내려야 하며, 맹목적으로 추세에 따르거나 공포로 인해 매도하는 것을 피해야 합니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;지속적인 학습과 반성: 주식 시장은 끊임없이 발전하고 변화하기 때문에 투자자는 새로운 투자 지식과 기술을 지속적으로 습득하고 거시 경제 동향, 산업 뉴스 및 회사 정보 등에 관심을 기울여 자신의 투자 수준을 꾸준히 향상시켜야 합니다. 동시에 정기적으로 자신의 투자 행위를 되돌아보고 경험과 교훈을 정리하며 마음가짐과 의사 결정에 존재하는 문제점을 발견하고 즉시 조정하고 개선해야 합니다. 예를 들어, 투자를 마칠 때마다 전체 투자 과정을 검토하고 성공과 실패 원인을 분석하여 앞으로의 투자에서 유사한 실수를 피할 수 있는 방법을 모색합니다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;주식 투자와 재테크는 길고 도전적인 여정이며, 마음가짐이 그중에서 가장 중요한 역할을 합니다. 합리적이고 침착하며 겸손하고 독립적으로 사고하는 마음가짐을 유지해야만 주식 시장의 파도 속에서 굳건히 나아가며 자산 가치를 보존하고 증대시킬 수 있습니다. 투자자는 마음가짐을 연마하는 것을 투자 과정에서 필수적인 과제로 삼아, 좋은 마음가짐으로 부를 이끌고 주식 투자와 재테크의 길에서 안정적으로 목표를 달성해야 합니다.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>기금 및 고정수익 자산관리</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/fund-and-fixed-income-wealth-management/</link>
        <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 11:27:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/fund-and-fixed-income-wealth-management/</guid>
        <description>&lt;p&gt;90년대에 태어난 우리 세대에게 2008년 금융 위기는 별다른 느낌이 없었던 것 같아요. 어렸고, 투자할 나이도 아니었으니까요. 2015년에 일어난 주식 시장의 고점은 화려하게 시작했지만, 하락세 또한 격렬했고 결국 정부가 시장을 구하기 위해 개입했죠. 동시에 이로 인해 펀드라는 개념이 일반 대중의 시야에 들어오게 되었습니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;앤트파이낸셜과-알리페이&#34;&gt;앤트파이낸셜과 알리페이
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;알리페이는 알리바바 산하의 자연스러운 트래픽 진입로로서, 처음부터 결제 도구라는 포지션으로 시작했고, 펀드 구매 시 대부분의 사람들이 알리페이를 선택했습니다. 알리페이는 성공적으로 펀드 판매를 일반 쇼핑처럼 만들었고, 2019년부터 시작된 소규모 강세장과 펀드 매니저들의 서로 도움을 주고받는 현상은 근본적으로 코로나19로 인한 통화량 급증에 의해 유도된 것입니다. 투자한 사람들은 모두 돈을 벌었고, 투자하지 않은 사람들도 부러움을 느끼며 서둘러 투자했습니다. 새로운 펀드의 규모가 100억 원을 돌파하는 속도가 점점 빨라지고 있으며, 주부들이 펀드를 구매하기 시작하면서 천억 규모의 펀드도 머지않아 현실화될 것입니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;개미 투자자를 위한 코드 기반 인터넷 펀드 판매 플랫폼이 인기를 얻기 전에는, 일반적인 사람들이 펀드를 접하게 되는 경우는 은행에 돈을 예금할 때였고, 지점장은 다양한 재테크 상품을 적극적으로 소개했습니다. 하지만 인터넷의 포장과 홍보 페이지 정보 유도, 그리고 펀드 판매 기관이 지불하는 터무니없는 광고비 때문에 알리페이가 제공하는 펀드 광고는 합리성을 완전히 벗어났습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;정상적인 은행 정기 예금 금리 4%, 예전에는 엄청나게 인기 있었던 P2P 투자 8%, 신용카드 대출 이자 12%. 우리의 주인공은 알리페이가 홍보하는 펀드 150%, 250%입니다. 시장이 상승하면 모두들 기쁘지만, 시장이 하락하면 알리페이는 불을 가지고 논다 꼴이죠. 제시된 상승률 데이터는 최근 3년의 수익률만 표기하고, 기존 펀드는 연평균 수익률만 표기했습니다. 왜 매년 평균 수익률을 별도로 표기하지 않을까요? 계산하기 어려운 걸까요? 대답은 아니오입니다. 데이터가 좋지 않아서 고객 구매를 유도하기 어렵기 때문이죠.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;고정수익-투자&#34;&gt;고정수익 투자
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;중국은 아직 마이너스 금리 시대에 들어서지 않았고, 은행 예금과 국채가 가장 안전한 고정 수입 상품입니다. 순 채권 펀드도 괜찮습니다. 중국의 평균 임금을 알고 싶다면 각 지역 통계청에서 발표하는 데이터를 직접 확인해 보세요. 필자는 간단한 시나리오를 작성합니다. 자산 규모 200만 위안, 연화 수익률 4%로 환산하면 매년 수익이 대부분 도시의 평균 임금보다 높습니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;사후기&#34;&gt;사후기
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;개인적인 경험에서 더 많은 이야기를 시작할 수 있는데, 더 자세히 알고 싶다면 경제 관련 서적을 직접 찾아보는 것을 추천합니다. 맹목적으로 따르지 마세요. 평범한 가정이라면 재무 관리의 핵심은 가치를 보존하는 것이고, 큰 돈을 벌겠다는 위험한 상투를 잡는 것이 아닙니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;큰아버지가 늘 하시는 말씀이:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;적절한 시간에 적절한 일을 하면 가장 큰 가치를 얻을 수 있습니다. 공부할 때는 열심히 공부하고 좋은 학위를 받는 것이 전단지를 나눠 돈을 버는 것보다 낫습니다. 졸업 직후에는 일에 진지하게 임하면 연봉 인상이 풍부한 보상을 가져다 줄 것입니다. 가정을 꾸릴 때에는 집안을 돌보는 법을 배워야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;관심 있는 분들은 이 연설문 한번 보러 가 보세요: 시간에 대해, 많은 책을 읽어야 답을 찾을 수 있습니다. 본 웹사이트에 원본 텍스트가 있습니다.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
