<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>투자 on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/categories/%ED%88%AC%EC%9E%90/</link>
        <description>Recent content in 투자 on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ko/categories/%ED%88%AC%EC%9E%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>무역전쟁, 갑자기 일시 중단</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/trade-war-pauses/</link>
        <pubDate>Mon, 12 May 2025 19:07:35 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/trade-war-pauses/</guid>
        <description>&lt;p&gt;2025년 무역 전쟁 관세 변화는 “상승 - 제재 - 협상”의 순환을 보이며, 미중 대립은 관세 대항에서 규칙 경쟁으로 전환했다. 단기적인 완화는 시장 압력을 덜었지만, 장기적인 불확실성은 여전히 존재하며 WTO 판결, 공급망 조정 및 지정학적 변화가 세계 경제에 지속적으로 미치는 영향을 주시해야 한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;사람은 자신이 인지하지 못하는 돈을 벌 수 없고, 이번 무역 전쟁으로 시작된 주식 시장 폭락은 현재까지 거의 회복되었지만, 그 과정에서 얼마나 많은 개인 투자자들이 사라졌는지 모른다&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2025년, 무역 전쟁 관세 시기별 흐름 정리&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;다음은 2025년 무역 전쟁 관세 시점을 정리하고, 미중 및 타국의 주요 사건과 함께 제시하여 관세 정책의 변화 과정을 보여줍니다&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;일반적으로-2025년-4월-관세-전면-인상-및-제재&#34;&gt;일반적으로, 2025년 4월: 관세 전면 인상 및 제재
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美国对华关税措施&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;트럼프 정부는 제14257호 행정 명령을 서명하고 중국산 수입품에 대해 34%의 상응하는 관세를 부과한다고 발표했으며, 홍콩 및 마카오 상품도 포함된다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;미국이 중국에 대한 &amp;lsquo;상호 균등 관세&amp;rsquo; 세율을 34%에서 84%로 인상하고, 제14259호 및 제14266호 행정 명령을 통해 더 많은 상품에 대해 관세를 부과했다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;백악관, 행정명령 수정, 중국에 대한 관세 총액을 145%로 인상하고, 800달러 미만 상품의 소액 포장물 관세율을 90%에서 120%로 인상한다&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中国的反制措施&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;중국은 미국산 상품에 대해 34% 관세를 부과한다고 발표했으며, 이는 농산물, 자동차, 에너지 등 다양한 분야를 포괄합니다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;중국은 관세 인상률을 34%에서 84%로 상응하여 맞대응할 것이다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;중국은 미국 상품에 부과하던 관세의 91%(미국 측이 취소하는 부분에 해당)를 폐지하고, 나머지 24% 관세의 시행을 90일간 중단하며 10%는 유지한다&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;其他国家的关税博弈&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;미국이 캐나다 철강 및 알루미늄 제품에 대해 25% 관세를 부과하자, 캐나다는 보복성으로 298억 캐나다 달러 상당의 미국 상품에 세금을 부과하고 WTO에 제소했다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;유럽연합은 미국 상품에 최고 25% 관세를 부과하고, 일본은 미-중 무역 분쟁으로 인한 자동차 관세에 우려를 표하며 “자신에게도 해가 된다”고 밝혔습니다&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;두-번째-2025년-5월-제네바-협상과-관세-완화&#34;&gt;두 번째, 2025년 5월: 제네바 협상과 관세 완화
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中美经贸高层会谈&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;미국과 중국은 스위스 제네바에서 16시간 회담을 갖고 《미중 제네바 통상회담 공동선언》을 발표했습니다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;양측, 일부 관세 중단 발표:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;미국이 중국에 대한 관세 24%를 중단(90일), 10% 유지하고, 4월 8일과 9일의 추가 세금을 취소했습니다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;중국은 24%의 제재 관세를 중단하고, 10%를 유지하며 비관세 조치를 해제합니다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;양측은 중국, 미국 또는 제3국에서 정기적으로 경貿 협상 및 관세 감축과 규정 제정을 중점적으로 논의할 것에 동의함&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;经济影响与政策调整&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;높은 관세로 중소기업이 도산하고(예: 아마존 판매자 폐업), 인플레이션 기대감이 고조되고 있습니다(핵심 PCE는 3.3%까지 상승할 것으로 예상)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;중국이 희토류 수출 통제를 강화하고 불법 유출을 단속하면서 미국 방위산업과 신에너지 산업에 타격이 발생, 희토류 등 핵심 광물 관세 면제가 불가피해졌다&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;셋-기타-주요-사건-및-장기적-영향&#34;&gt;셋, 기타 주요 사건 및 장기적 영향
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;WTO与多边反应&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;캐나다와 중국은 각각 WTO에 미국 철강 및 알루미늄 관세와 “상호주의 관세”가 비차별 원칙 위반이라고 소송했다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;WTO 사무총장 이베라드는 미국 관세가 2025년 글로벌 무역량 1% 감소를 초래하고 개발도상국의 어려움을 심화시킬 수 있다고 경고했습니다&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;豁免清单与行业影响&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美国豁免商品&lt;/strong&gt;: 희토류, 흑연, 의료용 CT 선관 등 전략 물자 37페이지 목록이 공급망 취약성을 드러낸다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;미국이 수입 자동차에 25% 관세를 부과하면서 전 세계 자동차 생산량은 2% 감소할 것으로 예상되며, 북미 지역은 9% 감산될 전망이다&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;政治与战略博弈&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;트럼프 정부는 &amp;lsquo;상호 동등 관세&amp;rsquo;를 통해 국제 무역 질서를 재편하려 했으나, 일방적 강압으로 비판받으며 (유럽연합, 일본 등) 우방의 반발을 불러일으켰다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;중국은 보호주의에 대응하여 시장 개방 확대(예: 수입 박람회, 관세 면제 약속)를 통해 개발도상국과의 협력을 유치한다&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;네-알겠습니다-시간선-요약&#34;&gt;네, 알겠습니다. 시간선 요약
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;중국어 텍스트 없음&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;번역할 중국어 텍스트가 없습니다&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;미국이 중국에 34%의 상응하는 관세를 부과하며 홍콩, 마카오 상품을 포함했습니다&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;미국이 중국에 대한 관세를 84%로 인상하고 새로운 세금 행정 명령을 발표했습니다&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;중국이 34% 관세 부과 대응으로 후퇴해 84%로 조정, 미국은 관세를 145%로 수정&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;미국은 일부 품목(예: 기술 제품)에 대한 면제를 적용하고, 중국은 제재 관세의 91%를 폐지했습니다&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;미국, 중국, 일본 제네바 회담에서 24% 관세 (90일) 중단에 대한 공동 성명 발표&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;양측은 관세 유예 및 협상 메커니즘을 발표하며 무역 긴장을 완화했다&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;다섯째-추세와-도전&#34;&gt;다섯째, 추세와 도전
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;미국과 중국의 관세 유예는 긍정적인 신호이지만, 구조적 갈등(고기술, 에너지 등)은 여전히 존재하며, 중간선거가 정책 연속성에 영향을 미칠 수 있다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;기업이 공급망 조정을 가속화하면서 멕시코와 동남아시아가 “근해 아웃소싱”의 혜택을 누리고 있지만, 비용 상승은 회복을 저해할 수 있다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;多边机制困境&lt;/strong&gt;: WTO 분쟁 해결 메커니즘의 한계로 인해 지역 무역 협정(미국-영국 협정 등)이 대안으로 떠오르고 있지만, 이는 단편화 심화를 야기한다&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>관세 폭풍, 주식 시장 폭락</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/tariffs-storm-stock-market-crash/</link>
        <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 03:49:36 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/tariffs-storm-stock-market-crash/</guid>
        <description>&lt;p&gt;최근 글로벌 주식 시장은 급격한 변동을 겪었는데, 이는 주로 미국 대통령 도널드 트럼프의 새로운 전면 관세 조치 발표로 인해 발생했으며, 이로 인해 시장은 세계 무역 전쟁과 경기 침체에 대한 우려를 야기했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关税政策引发市场恐慌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;트럼프 대통령은 지난주 모든 수입품에 대해 높은 관세를 부과한다고 발표했으며, 중국으로부터의 수입품에는 최대 50%의 관세를 추가하여 불공정하다고 주장하는 글로벌 무역 체제를 바로잡으려 했습니다. 이 조치는 전 세계 시장의 공포 매수를 야기했으며, 투자자들은 미중 간 무역 긴장 고조가 글로벌 경제 성장을 억제할 것으로 우려하고 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全球股市大幅下挫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;미국을 비롯한 주요 주가지수가 큰 폭으로 하락했습니다. 다우존스 산업평균지수는 1,200점 이상 하락했고, 나스닥 종합지수와 S&amp;amp;P 500 지수는 각각 4%와 3.8% 하락하며 곰 시장에 진입했습니다. 아시아 및 유럽 시장도 일본 닛케이 지수가 약 8%, 유럽 증시는 6% 하락하는 등 피해를 입었습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;投资者寻求避险资产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;시장이 급변함에 따라 투자자들은 채권과 엔화와 같은 안전 자산으로 몰리고 있습니다. 그러나 시장 변동성 지수(VIX)가 60 이상으로 치솟으며 시장의 공포 심리가 커지고 있음을 보여줍니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济学家警告滞胀风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;경제학자들은 관세 정책이 미국 경제를 “정체 인플레이션”으로 몰아넣을 수 있다고 경고하며, 이는 경기 침체, 통화량 팽창 및 높은 실업률이 동시에 발생하는 상황을 의미합니다. JP모건은 2025년 미국의 경기 침체 가능성을 60%로 상향 조정했습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;各国政府和企业的反应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;각국 정부는 보복 조치를 취할 것이라고 밝혔습니다. 예를 들어, 유럽연합 무역 담당자는 4월 15일부터 미국 상품에 대한 보복 관세를 부과할 예정이라고 말했습니다. 기업계에서도 우려가 제기되었으며, 골드만삭스와 같은 월스트리트 회사들은 경기 침체 가능성을 45%로 높였습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结语&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;현재, 전 세계 시장은 유례없는 도전에 직면해 있으며 투자자는 무역 정책 동향과 시장 변화에 주의를 기울이고 리스크 관리 및 자산 배치를 철저히 해야 합니다&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>광기 지수 적립 투자: 증권 ETF, 헝셍 테크놀로지 지수</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/etf-wide-index-dzt-broker-etfs-hangsheng-tech-index/</link>
        <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 21:58:59 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/etf-wide-index-dzt-broker-etfs-hangsheng-tech-index/</guid>
        <description>&lt;p&gt;예전부터 하고 싶었던 일, 적절한 우량주를 사서 그냥 놔두는 건데, 떨어지면 상황을 보고 추가 매수를 안 하고, 오르면 팔아버리는 결과만 계속 나왔다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;적합한 우량주를 찾기보다는 폭넓은 지수를 선택해서 ETF로 사는 게 낫다. 현재 계획은 증권 ETF와 홍콩 항셍테크지수다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이러한 매매 기법에는 &amp;ldquo;좌측 하락 보충&amp;quot;이라는 전문 용어가 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;后续呢计划选择一个宽基指数来彻底的实践一下，能跑赢定期存款的收益率就行&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;증권-etf&#34;&gt;증권 ETF
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;증권 ETF는 중국 증권회사를 주요 투자 대상으로 하는 상장지수펀드(ETF)로, 주로 중국 증시 상장된 증권회사 주식에 투자합니다. 증권 ETF는 일반적으로 중증 증권회사 지수와 같이 특정 증권회사 지수를 추적합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;전에 한 번 샀었는데, 그때 고점을 쫓다가 손해 보고 정리했어요. 중국 시장은 매번 상승세일 때 증권사 주식이 오르는 법이고, 얼마나 오르느냐는 투자자들의 심리에 달렸죠.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;항생기술지수&#34;&gt;항생기술지수
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;항셍 테크놀로지 지수는 홍콩 증권 거래소에서 출시한 주가지수로, 홍콩 시장 내 기술 산업 전반의 실적을 반영하는 것을 목표로 합니다. 이 지수는 인터넷, 전자 상거래, 클라우드 컴퓨팅, 인공 지능 등 다양한 분야를 포괄하는 홍콩에 상장된 주요 기술 기업들을 포함합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025년 5월 20일 현재, 항셍 테크놀로지 지수(코드: 800700)의 상위 10개 구성 종목 및 비중은 다음과 같습니다(다수의 권위 있는 출처에서 종합)&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;小米集团-W&lt;/strong&gt;(01810.HK): 약 8.82%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;腾讯控股&lt;/strong&gt;(00700.HK): 약 8.14%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;阿里巴巴-W&lt;/strong&gt; (09988.HK): 약 7.72%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;京东集团-SW&lt;/strong&gt;(09618.HK): 약 7.60%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美团-W&lt;/strong&gt; (03690.HK): 약 7.35%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;快手-W&lt;/strong&gt;(01024.HK): 약 6.10%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;理想汽车-W&lt;/strong&gt;(02015.HK): 약 6.09%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中芯国际&lt;/strong&gt;(00981.HK): 약 5.70%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;网易-S&lt;/strong&gt;(09999.HK): 약 4.59%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;携程集团-S&lt;/strong&gt;(09961.HK): 약 4.48%&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;약 66.6%(일부 자료에 따르면 상위 10대 합계 비중은 68%-69% 사이로, 통계 시점 차이로 인해 차이가 있음)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;주요-사항&#34;&gt;주요 사항
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;항셍 테크놀로지 지수는 개별 종목 비중 상한을 8%로 설정했습니다. 예를 들어, 중신국제는 2025년 3월 조정 전 비중이 8%를 초과했으나 이후 순차적으로 감축되어 규정 범위 내로 맞췄습니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;成分股调整&lt;/strong&gt;: 2025년 5월 16일, 항셍지수사는 BYD(01211.HK)를 지수에 편입하고 텐센트(00772.HK)를 제외한다고 발표했으며, 조정은 6월 6일부터 적용된다. 따라서 현재(5월 20일) 구성 종목은 조정 전 명단을 기준으로 하며, BYD는 아직 포함되지 않았다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;전체 상위 10개 구성 종목에서 인터넷 기술 기업(텐센트, 알리바바, 메이턔)이 주도하고 있으며, 신에너지 자동차(샤오미, 리샹)와 반도체(중신국제) 비중이 두드러지게 나타나 지수가 기술 및 신경제 영역을 포괄하는 것을 반영한다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;데이터 출처별 차이는 주로 통계 시점의 차이에서 비롯됩니다. 예를 들어, 2025년 3월 데이터는 상위 10개 합계 비중 약 69.4%를 보여주는 반면, 5월 14일 데이터는 68.82%로 시장 변동성이 가중치에 미치는 역동적인 영향을 반영합니다.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;왼쪽-하락-보충매수&#34;&gt;왼쪽 하락 보충매수
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;좌측 하락 시 보충 매수 전략은 투자자가 주가가 지속적으로 하락하는 과정에서 주가가 바닥에 가까워질 것으로 예상하고, 보유 비용을 낮추기 위해 분할 매수를 진행하며 향후 가격 상승으로 이익을 얻기를 기다리는 투자 전략입니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 방법은 시장이 명확하게 바닥을 보이기 전인 반대 방향 거래, 즉 “좌측 거래”에 속합니다. 구체적인 실행 과정에서 투자자는 보통 “피라미드식” 매수 전략을 활용하여 주가가 하락함에 따라 점진적으로 매입량을 늘려 평균 보유 비용을 낮춥니다. 예를 들어, 처음 일정량의 주식을 매입한 후, 주가가 계속 하락하면 더 낮은 가격에 매수 규모를 확대하는 방식으로 진행됩니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;优点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;하락 과정에서 분할 매수를 통해 평균 매입 단가를 낮추고, 향후 수익을 위한 기반을 마련한다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;시장 추세 전환 전 포지션을 구축하면, 판단이 정확하다면 시장 회복 시 더 큰 수익을 얻을 수 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;缺点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;주가가 계속 하락하면 더 큰 손실이 발생할 수 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;충분한 자금 지원이 지속적인 추가 매수를 위해 필요하며, 자금이 장기간 묶일 가능성도 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;상대적으로 &amp;ldquo;우측 거래&amp;quot;는 시장 추세가 명확하고 주가가 반등하는 징후가 분명해진 후에 매수하는 방식으로, 위험은 상대적으로 낮지만 초기 반등의 수익을 놓칠 수 있습니다. 따라서 투자자는 자신의 위험 감내 능력, 자금 상황 및 시장 판단에 따라 적합한 거래 전략을 선택해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;가치-평가-이론&#34;&gt;가치 평가 이론
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;가치 평가 이론은 금융학의 핵심 개념으로, 자산 또는 기업의 내재 가치를 평가하여 투자 결정의 근거를 제공합니다. 가치 평가를 통해 투자자는 자산의 현재 시장 가격이 합리적인지 판단하고 그에 따른 투자 전략을 수립할 수 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主要估值方法：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;해당 방법은 자산이 미래에 창출할 것으로 예상되는 현금 흐름을 기반으로 하며, 이러한 현금 흐름을 적절한 할인율로 할인하여 현재 가치로 환산합니다. DCF 방법은 기업의 이익 창출 능력이 안정적이고 예측 가능한 경우 평가에 적합합니다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;이 방법은 대상 기업과 동일 산업 내 다른 기업의 시가수익비율(PER), 주식순자산비율(PBR), 매출액 대비 주가비율(PSR) 등 가치 평가 지표를 비교하여 기업의 상대적 가치를 평가합니다. 상대가치평가법은 사용이 간편하며, 빠른 평가 및 동일 산업 비교에 널리 활용됩니다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;해당 방법은 기업의 순자산 가치, 즉 총 자산에서 부채를 뺀 값을 평가하여 기업의 가치를 결정합니다. 자산 기반법은 부동산 회사나 자본 집약적 기업과 같이 자산을 중심으로 하는 기업에 적용됩니다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;估值理论的应用：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;평가를 통해 투자자는 저평가되거나 고평가된 자산을 파악하고 매수 또는 매도 전략을 수립할 수 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;인수합병 거래에서 가치 평가는 거래 가격을 결정하는 핵심 요소이며, 거래의 성공 여부에 영향을 미친다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;财务报告：&lt;/strong&gt; 회사는 재무제표의 정확성과 투명성을 확보하기 위해 자산과 부채를 공정가치로 평가해야 합니다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;평가 결과는 시장 환경, 회사 운영 상황, 거시 경제 지표 등 다양한 요인의 영향을 받으므로, 평가 시에는 이러한 여러 요소를 종합적으로 고려하고 정성적·정량적 분석을 병행하여 보다 정확한 평가 결과를 얻어야 합니다&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>돈 벌려고 하는 일은 서두르면 안 돼, 서두르다고 되는 것도 아니야</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/investing-takes-time/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 20:30:24 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/investing-takes-time/</guid>
        <description>&lt;p&gt;수년간의 주식 투자 경험을 되돌아보면 큰 돈을 벌지는 못했지만, 크게 손해 보지도 않았다. 가장 큰 문제는 자금 흐름 계획이 비합리적이고 마음가짐이 불안정하다는 것이다. 현재 주요 소득원은 직장이며 매일 일해서 고정 급여를 받고 있고, 자금 변동에 대한 감당 능력은 채권과 은행 예금 수준에 머물러 있다. 하지만 사람들은 모두 욕심이 많아서, 조금 사면 오르면 돈을 벌 수 없고, 많이 사면 떨어지면 손해를 본다. 이때 마음가짐의 안정은 매우 중요하며, 이는 우리의 재산을 지켜주는 배를 굳건히 세워줄 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;주식 투자 심리 문제에 대한 글 작성&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;과거-손실-사례&#34;&gt;과거 손실 사례
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;처음 시장에 들어왔을 때 소형주나 신규 상장 주식을 제외하면, 이후 접하게 된 종목들은 대부분 산업은행, 중국통신, 헝생전자, 중싱통신, 각종 대형주 지수 펀드였다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;__INLINE_CODE_0__사실, 더 많은 것을 탐하는 욕심에서 시작된 것이었습니다. 초기에 투자 확대를 서두르다가 나중에는 현금 흐름이 고갈되었죠. 보험료, 주택 구매, 결혼 등은 자금 흐름의 주요 부분을 차지하는데, 전체적인 계획에 충분한 자금 흐름을 확보하지 못해 후반적으로 자금 부족을 겪게 된 것입니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;매수 블루칩은 __INLINE_CODE_0__에 동행하는 것입니다:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;만약 헝다 사태로 은행주가 폭락할 때 성공적으로 하락세에 베팅했다면, 거시경제에 대한 이해가 부족한 것입니다. 부동산이 국가 경제에서 차지하는 비중이 너무 크고 연관된 요소들이 많아서 무시할 수 없습니다. 이후 지속적인 증시 하락과 배당주 등의 고성장 주식이 2년 정도 상승했습니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;무역 전쟁 초기 단계에서 &lt;strong&gt;中兴&lt;/strong&gt;이 큰 타격을 받았고, 주가도 급락했지만 이후 서서히 회복되었습니다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;恒生电子&lt;/strong&gt;은 전 회사 소유였고, 안트핀으로 간 이후 주가가 급락했지만, 이 주식은 세력이 조작하고 있어서 매년 몇 번씩 상승할 수 있습니다. 적절한 포지션을 유지하면 큰 손실을 보지 않을 것입니다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;탐욕-이성을-삼키는-괴수&#34;&gt;탐욕: 이성을 삼키는 &amp;ldquo;괴수&amp;rdquo;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贪婪是炒股心态中最为常见的问题&lt;/strong&gt; 주식 시장이 계속 상승세를 타고 투자자들의 계좌 잔고가 끊임없이 증가하면 탐욕심이 은근히 생겨난다. 많은 사람들이 주가가 이미 높은 수준에 있음에도 불구하고 더 오를 것이라는 환상에 빠져 더 많은 이익을 얻으려고 멈추지 못한다. 그들은 탐욕에 눈이 멀어 시장의 법칙과 위험을 잊는다. 예를 들어, 특정 인기 테마주가 과열되면서 주가가 단기간에 몇 배로 상승하면 일부 투자자들이 거기에 깊이 빠져들고 끊임없이 매수 포지션을 늘려 마지막 승자가 되기를 바란다. 그러나 시장은 영원히 비정상적인 상태를 유지하지 않으며, 거품이 터지고 주가가 급락할 때 탐욕에 이끌린 투자자들은 막대한 손실을 입는다. 탐욕은 그들이 합리적인 분석과 의사 결정 능력을 잃게 만들고, 현명한 투자자가 아닌 “도박꾼”이 되게 한다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;두려움-발목을-묶는-속박&#34;&gt;두려움: 발목을 묶는 ‘속박’
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;탐욕의 반대는 두려움이다. 두려움 또한 주식 시장에서 강력한 파괴력을 지닌다. 시장이 급격하게 하락하고 주가가 큰 폭으로 떨어질 때 투자자들은 쉽게 공포에 휩싸인다. 이로 인해 그들은 시장에 대한 신뢰를 잃고, 비록 손에 쥔 주식의 기본적 가치가 좋더라도 더 많은 손실을 두려워하며 서둘러 매도한다. 예를 들어, 전 세계적인 금융 위기 발생 기간 동안에도 우량주들의 주가는 지수와 함께 크게 하락했다. 일부 투자자들은 공포에 사로잡혀 이러한 기업들의 장기적 가치를 파악하지 못하고 극히 낮은 가격에 주식을 내다팔았으며, 결과적으로 후속 시장 반등과 기업 실적 성장으로 얻을 수 있는 풍부한 수익을 놓치게 되었다. 두려움은 투자자들이 단기적으로 손실을 보게 할 뿐만 아니라 장기적인 심리적 그림자를 드리워 다시 시장에 참여하는 것을 꺼리게 만들고, 결국 투자 기회를 놓치게 한다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;눈받침-길을-잃은-안개&#34;&gt;눈받침: 길을 잃은 안개
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;주식 투자 시 무분별한 추종은 투자자들이 쉽게 빠질 수 있는 또 다른 심리적 딜레마입니다. 정보 과잉 시대에 다양한 투자 조언, 시장 소문, 인기 뉴스가 쏟아집니다. 많은 투자자들은 독립적인 사고와 판단 능력이 부족하여 타인의 행동을 무분별하게 따릅니다. 주변 사람들이 특정 주식을 사서 돈을 벌었다는 것을 보면 생각 없이 따라 매수하고, 이른바 ‘내부 정보’를 들으면 모든 돈을 쏟아붓습니다. 이러한 무분별한 추종은 주식 자체에 대한 연구와 분석을 간과하게 하여 투자자들이 안개 속에서 길을 잃은 배처럼 방향성을 상실하게 합니다. 예를 들어, 일부 테마주가 시장 과열 초기에는 추종자들에게 단기적인 이익을 가져다줄 수 있지만, 과열이 식어감에 따라 주가가 폭락하고, 상황을 제대로 파악하지 못하고 무분별하게 따르던 투자자들이 ‘피해자’가 됩니다. 그들은 각 투자자의 위험 감수 능력, 투자 목표 및 투자 기간은 모두 다르며, 다른 사람에게 맞는 투자 전략이 자신에게도 적합하다고는 할 수 없다는 사실을 깨닫지 못합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;과도한-자신감-숨겨진-암초&#34;&gt;과도한 자신감: 숨겨진 “암초”
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;과도한 자신감 또한 주식 투자 심리에서 간과할 수 없는 문제이다. 일부 투자자들은 몇 차례 투자를 성공한 후 자기만족에 빠져 시장의 규칙을 이미 파악하고 있다고 믿으며 정확하게 주가 흐름을 예측할 수 있다고 생각한다. 이들은 시장의 복잡성과 불확실성을 간과하며 과도하게 거래하고, 맹목적으로 투자 규모를 확대하거나 심지어 고레버리지 투기까지 한다. 하지만 시장은 변화무쌍하므로 과도한 자신감을 가진 투자자들은 예상치 못한 시장 변동 속에서 큰 타격을 입을 수 있다. 예를 들어, 경험이 부족하지만 초기 성공을 거둔 투자자들이 전문적인 투자 능력이 있다고 믿고 빈번하게 주식을 사고팔며 끊임없이 투자 금액을 늘린다. 시장에 시스템 리스크나 개별 종목의 악재가 발생했을 때, 이들은 과도한 자신감으로 인해 제때 손실을 멈추지 못해 원금 대부분을 잃는다. 과도한 자신감은 마치 해저에 숨겨진 암초와 같아서 겉으로는 평온해 보이지만, 투자자의 배를 난파시켜 침몰시킬 수 있다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;어떻게-마음을-다잡고-안정적으로-재테크할까&#34;&gt;어떻게 마음을 다잡고 안정적으로 재테크할까
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;투자자는 투자를 통해 자산의 장기적인 안정적 가치 증식을 목표로 해야 하며, 단기간에 부자가 되는 것이 아님을 명확히 인지해야 합니다. 투자 지식을 습득하고 시장 원리를 이해하며, 가치 투자와 장기 투자의 개념을 확립하여 단기적인 이익과 시장 심리에 흔들리지 않도록 해야 합니다. 예를 들어, 기업의 펀더멘털을 깊이 있게 연구하고 수익성, 산업 내 위치, 경영진 등 요소를 고려하여 장기적인 투자 가치가 있는 주식을 선택해야 하며, 맹목적으로 단기적 관심주를 따라서는 안 됩니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;합리적인 투자 계획 수립: 자신의 재정 상황, 위험 감내 능력 및 투자 목표에 따라 과학적이고 합리적인 투자 계획을 세웁니다. 투자 금액, 투자 기간, 예상 수익률 및 손절매 지점과 같은 주요 요소를 명확히 하고 계획에 엄격하게 따릅니다. 이를 통해 투자 과정에서 감정 변화로 인한 충동적인 결정을 피할 수 있습니다. 예를 들어, 각 주식의 투자 비율을 총 자산의 일정 비율 이상으로 설정하지 않거나, 주가가 예상 수익률에 도달하면 즉시 이익을 실현하고 손절매 지점에 도달하면 단호하게 손실을 보는 것입니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;감정을 조절하고 침착함을 유지하세요: 시장의 변동에 직면했을 때 자신의 감정을 통제하고 침착함과 이성적인 판단을 유지하는 것이 중요합니다. 주의를 분산시키거나, 운동을 하거나, 다른 사람들과 소통하는 방법으로 투자 스트레스를 완화하여 감정이 투자 결정에 부정적인 영향을 미치지 않도록 해야 합니다. 시장이 크게 변동할 때는 먼저 원인을 침착하게 분석하고 자신의 투자 전략과 주식의 기본적 상황을 고려하여 합리적인 판단을 내려야 하며, 맹목적으로 추세에 따르거나 공포로 인해 매도하는 것을 피해야 합니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;지속적인 학습과 반성: 주식 시장은 끊임없이 변화하므로 투자자는 새로운 투자 지식과 기술을 지속적으로 습득하고 거시 경제 동향, 산업 뉴스 및 회사 정보에 주목하며 투자 수준을 꾸준히 향상해야 합니다. 동시에 정기적으로 자신의 투자 행위를 되돌아보고 경험과 교훈을 정리하여 마음가짐과 의사 결정 과정에서 문제점을 발견하고 즉시 조정하고 개선해야 합니다. 예를 들어, 투자를 마칠 때마다 전체 투자 과정을 검토하고 성공과 실패 원인을 분석하며 향후 투자에서 유사한 실수를 피하기 위해 어떻게 해야 할지 고민해야 합니다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;주식 투자와 재테크는 길고 도전적인 여정이며, 마음가짐이 그중 가장 중요한 역할을 합니다. 합리적이고 침착하며 겸손하고 독립적인 사고방식을 유지해야만 주식 시장의 파도 속에서 굳건히 나아가 자산 가치를 보존하고 증대시킬 수 있습니다. 투자자는 마음가짐을 연마하는 것을 투자 과정의 필수 과제로 삼아, 좋은 마음가짐으로 부를 이끌고 주식 투자와 재테크의 길에서 꾸준히 목표를 달성해야 합니다.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>기금 및 고수익 자산 관리</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/fund-and-fixed-income-wealth-management/</link>
        <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 11:27:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/fund-and-fixed-income-wealth-management/</guid>
        <description>&lt;p&gt;90년대에 태어난 우리 세대에게 2008년 금융 위기는 별다른 느낌이 없었고, 어렸고 재테크할 나이가 아니었으니까. 2015년의 강세장은 웅장하게 시작했지만, 역시나 국가가 시장을 구하기 위해 개입했다. 동시에 이로 인해 펀드라는 개념이 일반인의 시야에 들어왔다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;알리바바와-알리페이&#34;&gt;알리바바와 알리페이
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;알리페이는 알리바바 산하의 자연스러운 트래픽 유입구로서, 처음부터 결제 도구로 포지셔닝되었으며, 펀드 구매 시 대부분의 사람들이 알리페이를 선택했습니다. 알리페이는 펀드 판매를 일반 쇼핑처럼 만들었고, 2019년부터 시작된 소규모 강세장과 펀드 매니저들의 협력은 근본적으로 코로나19로 인한 통화량 급증에 기인합니다. 투자한 사람들은 모두 돈을 벌었고, 투자하지 않은 사람들도 부러움을 느끼며 뛰어들었습니다. 신규 펀드의 규모가 100억 원을 돌파하는 속도가 점점 빨라지고 있으며, 주부들이 펀드를 구매하기 시작하면서 천억 규모의 펀드도 머지않아 가능해질 것입니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;알리바바의 펀드 판매 플랫폼이 인기를 얻기 전에는 일반적인 사람들이 펀드를 접할 기회가 은행에 돈을 맡길 때였고, 지점장은 다양한 재테크 상품을 적극적으로 소개했습니다. 하지만 인터넷의 포장과 홍보 페이지 안내, 그리고 펀드 판매 기관이 지불하는 터무니없는 광고비 때문에 알리페이가 제공하는 펀드 광고는 합리성을 벗어났습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;제시된 상승폭 데이터에서 최근 3년 수익률만 표기하고, 기존 펀드는 연평균 수익률만 기재한 이유가 무엇입니까? 매년 평균 수익률을 별도로 기재하지 않는 이유는 계산이 어렵기 때문인가요? 아니면 데이터가 좋지 않아 고객의 구매를 유도하기 어려울 것이기 때문인가요?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;고정-수입-자산-관리&#34;&gt;고정 수입 자산 관리
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;중국은 아직 마이너스 금리 시대에 접어들지 않았고, 은행 예금과 국채가 가장 안전한 고수익 상품입니다. 순 채권 펀드도 괜찮습니다. 중국의 평균 임금을 확인하려면 각 지역 통계청에서 발표하는 데이터를 참고하시면 됩니다. 필자는 자산 규모 200만 위안, 연화 수익률 4% 환산 시 대부분 도시의 평균 임금보다 매년 더 높은 수익을 얻는 간단한 시나리오를 제시합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;사후기&#34;&gt;사후기
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;개인적인 경험에서 더 많은 이야기를 할 수 있지만, 더 자세히 알고 싶다면 경제 관련 서적을 직접 찾아보는 것을 추천합니다. 맹목적으로 따르지 마세요. 평범한 가정이라면 재무의 핵심은 가치 보존이며, 위험한 투자를 통해 부자가 되는 꿈을 꾸는 것이 아닙니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;큰아버지가 늘 하시는 말씀:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;적절한 시간에 적절한 일을 해야 가치가 가장 크다. 책을 읽을 때는 열심히 읽고 좋은 학위를 받는 것이 전단지를 나눠 돈을 버는 것보다 낫다. 졸업 직후에는 성실히 일해야 임금 인상이 풍부한 보상을 가져다준다. 결혼할 때에는 집안을 돌보는 법을 배워야 한다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;관심 있는 분들은 이 연설문 한번 보시고, 시간이라는 것에 대한 답을 찾으려면 많은 책을 읽어야 하는데, 본문에 텍스트 원본이 있습니다&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
