<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>程序员成长 on 向叔记事簿</title>
        <link>https://ttf248.life/tags/%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%91%98%E6%88%90%E9%95%BF/</link>
        <description>Recent content in 程序员成长 on 向叔记事簿</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 22:52:12 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/tags/%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%91%98%E6%88%90%E9%95%BF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>老毛病，繁花迷人眼</title>
        <link>https://ttf248.life/p/old-ailment-stunning-flowers/</link>
        <pubDate>Mon, 26 May 2025 23:54:12 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/old-ailment-stunning-flowers/</guid>
        <description>&lt;p&gt;多年来一直专注于后端开发，最近开始尝试探索 &lt;code&gt;AI&lt;/code&gt; 编程，并涉足了一些前端相关的内容。然而，在这段折腾的过程中，我逐渐意识到自己又陷入了一个老毛病——繁花迷人眼。总想着用 &lt;code&gt;AI&lt;/code&gt; 来实现一个前端界面，但实际上，这样的尝试对于当前的工作并没有太大的实际帮助，反而分散了精力。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ai-的适用场景&#34;&gt;AI 的适用场景
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在小型项目中，AI 工具的确能够发挥巨大的作用，尤其是在编写那些独立性强、与系统耦合度低、业务逻辑简单的函数时更显得得心应手。这类任务通常有明确的输入输出，且上下文依赖较少，非常适合当前 AI 辅助编程的能力范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当面对复杂的系统架构或深度的业务逻辑时，AI 的局限性就会逐渐显现。它可能会生成看似合理但实际上脱离项目真实需求的代码，甚至引入一些难以排查的潜在问题。在这些场景下，AI 更适合作为辅助工具，而非完全依赖的代码生成器。我们需要对生成的代码进行严格的审查和测试，确保其符合实际需求。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;错误与学习的代价&#34;&gt;错误与学习的代价
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在尝试用 AI 生成前端代码的过程中，我发现自己面临了许多挑战。由于前端并不是我熟悉的领域，排查问题的过程往往耗时耗力。即使通过调整提示词让 AI 重写代码，也难以避免一些低级错误的出现。这种反复尝试不仅浪费了时间，还让我意识到，当前的精力更应该集中在后端的业务逻辑上，而不是在不熟悉的领域中摸索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回想起周末完成的那个项目，我更加确信，专注于后端开发和用户交互逻辑，通过控制台来实现功能，才是当前最有效率的选择。等到有更多的时间和精力时，再系统地学习前端知识，或许会是更好的策略。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;前端学习的计划&#34;&gt;前端学习的计划
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;前端技术栈繁杂多样，想要快速上手并不现实。我计划先选择一个框架，比如 Vue.js 或 React.js，深入学习其核心概念和使用方法。只有在熟悉了基础知识之后，再尝试用 AI 辅助生成前端代码，才能有效避免因不熟悉而导致的错误和时间浪费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，当前阶段的重点还是要放在后端开发上，稳扎稳打地提升自己的核心技能。等到时机成熟，再去探索前端和 AI 的结合，或许会有更大的收获。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>出来走走总归是好的</title>
        <link>https://ttf248.life/p/come-out-for-a-walk-is-good/</link>
        <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 10:30:43 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/come-out-for-a-walk-is-good/</guid>
        <description>&lt;p&gt;如果说当年按照家里的规划，老老实实读电网，没有出来写代码，我可能会是一个标准的乖乖男。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扫去记忆里的灰尘，起因还是临近春节，和室友的一次聊天，顺带梳理了一波这些年的历程。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;章节一&#34;&gt;章节一
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;高考的成绩不能说好，也不能说差，混了一个211毕业了，按照老爸最初的规划，我应该好好读电网，然后回到老家市区的供电局工作。前面也有稿子提到过，怎么一步步走上IT这条路，有一点里面忘记提了：金钱观、自控力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初一还在村镇的学校，初二家里就安排转学到了市区，如同刘姥姥到了大观园，多少有些没有适应市区的繁华，小时候没有去过几次电影院，确切的说，没有和爸妈一起去过几次电影院，倒是家里的亲戚带我去过。上天总会给你留下幸运，那会认识了几个臭味相投哥们，虽说后面联系少了，那段少年的时光现在来看也是美好的。在周末补习以后，一起收拾教室里面的塑料瓶，能够熟练的一脚踩扁然后装进书包，带回去找我妈存着，积攒的差不多了，找个收废品的处理掉。一起下象棋、打羽毛球、玩斗地主，输了的惩罚做几个俯卧撑，那会还有点小庆幸，老爸从小就带着我做各种运动。从这会开始，，金钱观稍微有点不对，稍微有点自卑，但是这些小不幸都是一闪而过，家里也不是说揭不开锅，确实没有多少零花钱，和周围的同学有时候玩不到一起，特别是周末，父母的努力是肉眼能看到的，我们从村里搬出来，到了市区。此时种子已经埋下，静待发芽。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;头脑简单的我，读书期间总体是非常快乐的，就如很多人毕业后才能体会到的，读书其实不算一件难事，投入和产出转化起来比较容易。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;叠加小时候帝国时代的记忆，到了大学期间，触碰到了笔记本电脑，如同潘多拉的魔盒打开，接触到了游戏，也和游戏商人这个角色产生了联系。最初的时候，我就是一个底层的销售人员，从上游进货，然后靠着自己社群的渠道，慢慢销售手里的货物，赚点小钱，到了后面，逐步明白整个链路的运转逻辑。我们销售的货物，不过是上游程序批量孵化的，他们的成本趋近于零。此时，路已经开始有点歪了，专业里面还有细分的专业，左边是电网，右边是自动化（很杂、芯片编程、工厂电气自动化），我明白程序能赚钱，还不是小钱，渠道上游确实赚了很多，加上以前有着编程的底子，开始东搞、西搞，弄了点小钱，在分专业的时候，自然而然我选择的是自动化。打了大三的专业课，很多我都没去，天天脑子里面就想着写代码搞钱。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;去年的文章里面提过，带着对黑客的美好憧憬接触的编程，非科班的IT凭着仁爱，搞了汇编、渗透、游戏外挂、dll劫持和盗号，熟悉和了解各种黑产、灰产；父母教会了做人，法律还是规劝住了我，路没有彻底走歪。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;前文链接：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://ttf248.life/p/that-boy-talent-maybe-but-not-much/&#34; &gt;那时少年&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学期间也谈过一次恋爱，回过头来看，更多是对于电视剧里面爱情的向往，心智不成熟的我，那会尚且无法明白如何爱一个人，更无法做到：成家立业。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;章节二&#34;&gt;章节二
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;时代的洪流中，我是也是幸运的，大学的一通折腾，我当然不可能去考研，毕业就参加了工作，趁着IT的东风，工作也是顺顺当当的。已经是工作的第八个年头，行业的热钱消失，终归开始了落幕，有时候也会怀疑，当初的选择是不是错了，当初听老爸的进入电网也许是个更好的选择。如果是在工作的前面五年，可能还有这样的想法，后面就也就慢慢消失了。校招入了恒生，五年没有更换公司，不论是技术的认知、行业的认识，亦或是自己的能力的认知，都存在一定的缺陷。听从杭州总部的安排，去了深圳分公司，经历了一次职场斗争（事后才梳理清楚脉络，两边都输了，最后的赢家是董事会），抱着对技术的热爱，回到了杭州，带着点年少一点不自知，从杭州撤了，跑到了上海。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;原本计划回杭州安家、落户、买房，利率最高点、房价最高峰，入场就要被套住，家底薄折腾不起，真让我扛着房贷结婚的压力，叠加行业下行，情绪上容易不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;章节三&#34;&gt;章节三
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;出来那么多年，见识了那么多事，自己也蠢过，也浪过，目前尚且安好。经历一些事，经历一些人，总归是慢慢长大了，如果一直在家待着，性格里面的缺陷不知会以何种形式爆发出来。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>那时少年，天分也许有，但是并不多</title>
        <link>https://ttf248.life/p/that-boy-talent-maybe-but-not-much/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 13:45:09 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/that-boy-talent-maybe-but-not-much/</guid>
        <description>&lt;p&gt;工作的第七个年头，写代码获取的正反馈不是那么多了，回顾下怎么走上 &lt;code&gt;coding&lt;/code&gt; 这条道路
人的各种选择，越是小时候，越遵从正反馈这个事情，主动的避害趋利&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一小时候&#34;&gt;一、小时候
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;搬家到市区，接触计算机书籍？黑客的资料？认识了 windows 系统？这些都算是后话&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间应该定位到小时候和堂弟偷摸用家里的电脑玩游戏&lt;/strong&gt;，堂弟舅舅在电脑城，经营了一个店铺
从小我俩接触计算机的时间就比较早，基本的认知也就建立了，后续在学校，上微机课程，也比较有兴趣
初中听说了计算机竞赛，感觉就很酷，转学后，这事情也就搁置了
我上初中那个年代，熟悉电脑的基本操作，在微机课的时候，比较容易出风头
如果你还熟悉，对，你没看错，不是熟练，熟悉 office 办公软件，那就更厉害了&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;二搬家&#34;&gt;二、搬家
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;回到搬家这事，到了市区，由于邻居的原因，接触到了图书馆，虽说看了挺多的小说，但是也看了很多杂志
《电脑报》《大众软件》
愈发的对计算机这个产物产生了兴趣，小时候心理对于黑客的崇拜，非常积极的去学校相关的知识
认知了操作系统基本的：控制面板、CMD命令、VBS脚本&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《电脑报》小白人群挺适合的，每次都是用案例的形式，科普系统的操作
《大众软件》推荐各种软件，行业新闻，&lt;strong&gt;当然还有游戏新闻，最初的动力嘛，也埋下了游戏的种子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;三高中&#34;&gt;三、高中
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;高二的时候，&lt;strong&gt;博哥转校进入我们班，前两年计算机竞赛保送了好几位前辈&lt;/strong&gt;，校领导也比较重视这个竞赛
还有个前置的硬件基础，美国有位校友，给学校捐了一栋楼，新的图书馆、新的微机教室，一切都是那么巧合
加上博哥的科普，那会算是班级里面的计算机的大佬&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;学霸 + 计算机高手，知道怎么黑别人电脑、杀教室的监控软件&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;竞赛磕磕绊绊也是走到了决赛，学的不是很懂，题目都是些一些基础的算法，但是也是有点收获&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过半桶水终究是半桶水，相当于是去旅游了一趟&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;四大学&#34;&gt;四、大学
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;等到了大学专业选择，听家里的选了自动化，其实想走的是强电专业，回家进入供电局，专业课程没学多少
自我驱动的学习能力在专业课程基本没有，大课程里面的计算机课程，学起来就很得心应手&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专业课逃课、计算机课程认真学，自己日常泡在论坛：《精易论坛》《吾爱破解》
结合专业学那点汇编、C++知识，&lt;strong&gt;从论坛接单赚钱，获取了更多的正反馈，越走越远了，拉不回来&lt;/strong&gt;
到最后，小专业的选择，选择给芯片写代码，家里也没管那么多，让我自己选了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时，&lt;strong&gt;第三个关键人物：堂哥&lt;/strong&gt;，高学历，进入百度
老姐也懂我，知道我那会就没心思考研，让我找堂哥聊聊
确定下后面的发展路线，暑假不回家，跟着导师，做项目，混经历
靠着自己还能看的成绩单，进入了恒生电子&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;五毕业&#34;&gt;五、毕业
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这里有个关键，我知道翻墙、选修了：计算机信息检索，知道如何快速的查找的和定位资料、问题
工作里面的贵人出现了，&lt;strong&gt;硕哥&lt;/strong&gt;，给了时间让我自己学习，排查问题刨根问题，带着我去认识研发中心的大佬
这些也铺垫了，深圳分公司，对外都认为我很厉害，成功负责了交易通道组&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里就有个问题，我对于计算机操作系统、算法等基础知识，软件工程设计
没有系统的学习，都是靠自己的历史经验
容易出现，前后否定自己的代码设计，没有准则进行模块设计，到了第七个年头，开始乏力了&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
