<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>フロントエンド on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E3%83%95%E3%83%AD%E3%83%B3%E3%83%88%E3%82%A8%E3%83%B3%E3%83%89/</link>
        <description>Recent content in フロントエンド on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 20:54:02 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E3%83%95%E3%83%AD%E3%83%B3%E3%83%88%E3%82%A8%E3%83%B3%E3%83%89/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>慢性疾患、華やかなりし世相に眼移り</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/old-ailment-stunning-flowers/</link>
        <pubDate>Mon, 26 May 2025 23:54:12 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/old-ailment-stunning-flowers/</guid>
        <description>&lt;p&gt;長年にわたりバックエンド開発に注力してきましたが、最近は &lt;code&gt;AI&lt;/code&gt; プログラミングを試したり、少しフロントエンド関連のことも取り組むようになりました。しかし、この間の苦労の中で、自分には昔からある古傷—「繁華なものに目を奪われる」—に気づきました。&lt;code&gt;AI&lt;/code&gt; を使ってフロントエンドインターフェースを実現しようとするのですが、実際にはそのような試みが現在の仕事に大きな実用的な助けになりませんし、むしろ時間を浪費してしまいます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ai-の適用シナリオ&#34;&gt;AI の適用シナリオ
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;小規模なプロジェクトにおいては、AI ツールが大きな役割を果たすことができ、特に独立性が高く、システムとの結合度が低く、ビジネスロジックが単純な関数を作成する際に非常に役立ちます。これらのタスクは通常、明確な入力と出力があり、文脈依存が少ないため、現在の AI 支援プログラミングの能力範囲に最適です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかしながら、複雑なシステムアーキテクチャや深いビジネスロジックに対処する場合、AI の限界が現れ始めます。それは、プロジェクトの実際のニーズから乖離した、見かけ上は合理的だが実際には不適切なコードを生成したり、デバッグが困難な潜在的な問題を導入したりする可能性があります。これらのシナリオにおいては、AI は補助ツールとして、完全なコード生成器に依存することなく使用されるべきです。生成されたコードは厳格なレビューとテストを受け、実際の要件を満たしていることを確認する必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;誤りと学習の代償&#34;&gt;誤りと学習の代償
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;AI を使ってフロントエンドコードを生成しようとした際、多くの課題に直面しました。フロントエンドは私の馴染みのない分野であるため、問題解決には時間と労力がかかりました。プロンプトを調整して AI にコードを書き直しても、どうしても低レベルのエラーが発生してしまうのです。このような試行錯誤は時間と労力を浪費するだけでなく、現在の私のエネルギーはバックエンドのビジネスロジックに集中すべきだと痛感させられました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;週末に完成させたプロジェクトを振り返ってみると、バックエンド開発とユーザーインタラクションロジックに焦点を当て、コンソールから機能を実装することが、現状で最も効率的な選択であると確信します。より多くの時間とエネルギーが手に入ったら、フロントエンドの知識を体系的に学ぶ方が良いかもしれません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;フロントエンド学習の計画&#34;&gt;フロントエンド学習の計画
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;フロントエンド技術スタックは複雑で多様であり、短期間で習得するのは現実的ではありません。まずは、Vue.jsやReact.jsなどのフレームワークを選択し、そのコアな概念と使用方法を深く学ぶことを計画しています。基礎知識を習得した後で、AIを活用してフロントエンドコードを生成することで、不慣れによる誤りや時間の浪費を防ぐことができます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;まとめると、現在の段階ではバックエンド開発に重点を置き、着実にコアスキルを向上させることに注力します。その時が来るまで、フロントエンドとAIの組み合わせを探求することは控え、より大きな成果を得られる可能性があります。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
