<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>株式市場 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/tags/%E6%A0%AA%E5%BC%8F%E5%B8%82%E5%A0%B4/</link>
        <description>Recent content in 株式市場 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.ttf248.life/ja/tags/%E6%A0%AA%E5%BC%8F%E5%B8%82%E5%A0%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>祝日前の株式市場は「氷と炎の二重世界」：急上昇と急落の劇的な転換</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/national-holiday-stock-market-rollercoaster/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 03:42:26 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/national-holiday-stock-market-rollercoaster/</guid>
        <description>&lt;p&gt;2024年の国慶節前夕、中国株式市場は目覚ましい急騰を経験したが、祝日明けには劇的な暴落に見舞われた。「氷と火の二重世界」とも言えるこの状況は、投資家をジェットコースターのように翻弄するばかりでなく、政策、経済、そして市場の法則に対する深い考察を促した。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;昨年国慶節前の株式市場の急騰をテーマにブログ記事を作成し、最後に国慶節後の株価の大幅下落を盛り込むこと。報道記事のような文体で。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;祝祭日前株市場の急騰政策主導の熱狂&#34;&gt;祝祭日前株市場の急騰：政策主導の熱狂
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2024年の国慶節前の５営業日で、中国株式市場は低迷から一転、「沸騰モード」に突入した。9月30日にはA株市場が底上げし、主要指数はいずれも過去最高値を更新。上海総合指数は8.06%、深証成指は10.67%、創業板指は15.36%の上昇となり、北証50指数に至っては史上最大の単日の上昇率22.84%を記録した。市場の熱狂的な高揚感から、滬深北三市場の日々の取引額は2兆6115億元に達し、前日比で1兆1559億元の大幅な増加となった。大半の5300超の銘柄が上昇し、「一斉赤字」の様相を呈した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今回の市場を牽引する原動力は、政府による一連の予想以上の政策発表と、それに伴う市場期待の変化に起因する。9月24日には中国人民銀行が預金準備率引き下げ、利下げ、既存住宅ローン金利の引き下げ、そして住宅ローンの最低頭金比率の統一を発表。9月26日の中央政治局会議では、財政・金融政策による逆周期調整を強化し、資本市場の活性化を目指すと強調。9月30日には4つの不動産支援策が相次いで発表された。これらの政策は、政府が市場と成長の安定に全力を尽くす決意を示すものだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;祝日後の株式市場の急落熱狂後の冷静と調整&#34;&gt;祝日後の株式市場の急落：熱狂後の冷静と調整
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;しかしながら、国慶節の祝祭期間明けから市場センチメントは急転直下した。10月8日、A株はほぼ上放映限の幅で強勢に始まり、大幅な高進捗後、市場は激しい変動に見舞われ、最終的に高値をつけて安値で終了した。それ以降、市場の中心は不断に下方へシフトし、10月16日までに沪指の振幅は15%を超え、累積では470点以上下落した。10月8日から10日まで、A株の中核指数は全面安調となり、そのうち創業板指は6.21%の下落を記録した。
今回の急落は、主に前期の急騰によって蓄積されたリスクの消化と、市場が政策に対する期待を調整したことによるものである。一部投資家は、政策の効果は短期的に現れているものの、長期的な効果はまだ見極められないと考えている。加えて、海外市場の変動もA株に影響を与えた。10月9日には、香港ハンセン指数が9.41%、A50先物が10.4%それぞれ急落し、市場の下落をさらに悪化させた。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;市場の反省と展望&#34;&gt;市場の反省と展望
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;国慶前後の株式市場の急激な変動は、市場に政策、経済、そして市場の法則に対する深い反省を促した。 一方で、政策の効果は短期的に顕著であるが、長期的な効果はまだ見極められない。 另一方面、市場の急騰と急落は、投資家に対し冷静さを保ち、感情的な投資を避けるよう警告している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将来、A株市場が真の「長牛」相場を迎えられるかどうかは、依然として政策の効果的な伝達によって実体経済が活性化し、最終的に経済の基礎的改善につながるかどうかにかかっています。投資家は、政策の具体的な実施状況や経済データの変化に注意深く留意し、合理的に投資戦略を調整する必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国慶前後の株式市場の急騰と急落は、政策と市場の攻防であり、投資家心理を試す試練でもあった。この「極端な状況」の中で、私たちは市場の力と政策の影響力を目の当たりにした。今後の展開から目が離せない。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
