<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Eスポーツ (エスポート) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/e%E3%82%B9%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%84-%E3%82%A8%E3%82%B9%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%88/</link>
        <description>Recent content in Eスポーツ (エスポート) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 19:00:25 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/e%E3%82%B9%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%84-%E3%82%A8%E3%82%B9%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>ゲーム心理学：eスポーツ (げーむしんりよく：えスポーツ)</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/game-psychology-competitive-gaming/</link>
        <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 10:26:22 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/game-psychology-competitive-gaming/</guid>
        <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;課金型ゲーム（かきんがたげーむ）について議論はしない。ゲーム業界内での通称である「人民幣戦士」（にほんびせんし）と呼ばれるもので、ゲーム設定を理解する必要なく、潤沢な資金を持っていることが前提となる。彼らが享受する喜びは、周囲の小弟たちの構図（かぶどり）や「城を襲う」（じょうをあらう）ことへの快感にある。
広範なプレイヤー層を持つ競技型ゲーム、例えば：League of Legends（リーグ・オブ・レジェンド）、DOTA2（ドータ2）、王者荣耀（ワンチャオロン）、Battle Royale（バトルロワイヤル）といったゲームは、完結した世界観と健全な状態に突入した大会開催状況を持つ。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;ゲームデザインにおいて、心理学は重要な分野であり、特にソーシャルサイコロジーが重要である。人々の行動、ニーズ、動機を理解することで、より魅力的なゲーム体験を設計することができる。「装飾」（そうてつ）とソーシャルサイコロジーの関係について、以下の角度から考察できる：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;社会的认同感：&lt;/strong&gt; 人们往往寻求在社交群体中建立认同感。 在游戏中，如果设计能够让玩家感到自己在某方面很出色，并引起其他玩家的注意，这可能会提高他们的社会认同感。 这可能表现为炫耀技能、展示获得的奖励等。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社交竞争：&lt;/strong&gt; 一些游戏采用了社交竞争的元素，鼓励玩家在社交网络中展示他们的成就。 这可以通过排行榜、成就系统或多人对战等方式来实现。 这样的设计激发了玩家间的竞争心理，可能会导致一些玩家表现得更为出色以获得社会认可。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;自己表現：&lt;/strong&gt; ρισμόςは、プレイヤーがキャラクターのカスタマイズや仮想アイテムなどを通じて自分自身を表現することを可能にします。この自己表現は、誇示するだけでなく、個性やソーシャルな交流の方法としても機能します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;チームワーク：&lt;/strong&gt; 一部のゲームでは、チームワークを重視し、ソーシャルインタラクションを通じてゲーム目標を達成します。このような状況においては、装飾行為が奨励されることはなく、チーム協調と相互サポートが強調されます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;心理的報酬システム：&lt;/strong&gt; ゲームデザインは、心理的報酬システムを採用することで、プレイヤーの積極的なソーシャル行動を刺激することができます。たとえば、プレイヤーに報酬や特権を与えることで、積極的にソーシャルインタラクションに参加するように促すことができます。
全体として、ゲームデザインにおけるソーシャルサイコロジーは、プレイヤー間の相互作用とソーシャルエクスペリエンスを形成するために使用できます。 装いは特定の状況においては存在する可能性があるが、ゲームデザイナーは通常、そのような行為をバランスさせるよう努め、すべてのプレイヤーにとってポジティブで楽しいゲーム体験を確保する。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;思いついたことを思いつくままに書いているため、全体的なアウトラインがない状態で少し散らかっている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者がよく遊んでいたリーグ・オブ・レジェンドは、私達の世代にとって青春の記憶であり、ほとんどの保護者が子供たちがゲームをプレイすることを好まない。それは彼らがこのジャンルのゲームを深く理解し、体験したことがなかったこと、そしてゲームの設定にも関係しているからだ。毎回ゲームは新たな始まりであり、多くの子供たちにとっては、プレイ中に過度な思考を抱かずに、自分自身で探索するスタイルである。このような状況下では、ゲームの勝敗は子供自身のゲームの才能に大きく左右される。筆者の実際の経験に基づくと、相当数のプレイヤーがこのタイプに該当し、彼らにとっては…&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;最大のコストは金銭ではなく時間だ。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;ゲーム内にはエンターテイメントモードがあり、娯楽を求めるプレイヤーのニーズを満たしています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英雄聯盟のような競技性の高いゲームは、筆者にとって「三国志」の世界を体験する機会でした。序盤は手持ちが空っぽで、自分の理解と判断力で、キルやファームを行い、お金を費やし、敵の位置を監視し、戦略を立てて待ち伏せするなど、より思考力を駆使してゲームを楽しめます。優れたゲームの才能がなくても、十分に楽しく遊べます。全体を統括する「コントロール感」や、不利な状況から逆転勝利を掴む達成感、そして多くの人が語る「クラウドプレイヤー」も存在します。彼らはすでにゲームをプレイしていませんが、世界大会期間中は試合を観戦し続けます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ここで触れておきたいのが、「ゲーム時間」です。 これは単局のゲームの時間ではなく、あなたがログインする時間のことです。週末の下半分の午後、毎日仕事曜日の夜7時から10時の間であれば、ほとんどの場合、チームメイトと正常にコミュニケーションが取れます。送信した信号を彼らが理解し、返信を受け取ります。しかし、例えば徹夜でプレイした場合、多くは「ネット依存の少年」や「有利な状況」、何も起こらないことや逆風の場合には、彼らはあなたの家族を慰めるでしょう。画面越しではその「悪意」を感じることができます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私は元々IT業界に携わっており、ゲームも多く触れ、様々な種類をプレイしてきました。競技ゲームにおいては、常に思考に基づいてプレイし、瞬発力や才能が優先されるのではなく、プロや若手と比較すると反応が遅いことを意識しています。習慣的にチームでプレイし、チームの指揮権を握ることに慣れています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在のゲームの環境はどう言えるかというと、全体的に落ち着きがなく、以前のような純粋なものがなくなってしまったと言えるだろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卒業リーグをプレイした後、高段位の対局をプレイすると本当に疲れます。常に高度集中し、相手の謀略を考え、相手の定石を回避するという、終わった後も続けたくない状態です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正直に言って、あなたが非常に上手いので、プロの大会に出場しなければ、人生の軌跡にはほとんど影響しません。社交の手段としては有効ですが、生計を立てることはできませんし、社会で立ち上がることにもなりません。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;シングルプレイゲームとオンラインゲームは、異なる種類のゲームであり、遊び方、体験、技術において顕著な違いがあります。以下は、シングルプレイゲームとオンラインゲームの違いを理解するための重要な側面です：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;接続方法:&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;シングルプレイゲーム（オフライン/シングルプレイヤー）：このゲームは、ローカルデバイスで単独でプレイされ、インターネット接続が不要です。プレイヤーはネットワーク接続なしでゲーム体験を楽しむことができます。 - &lt;strong&gt;オンラインゲーム（マルチプレイヤー）:&lt;/strong&gt; これらのゲームは通常、インターネット接続を必要とし、プレイヤーが他のプレイヤーとリアルタイムでインタラクトするためです。オンラインゲームは協力型または対戦型のものが多く、オンラインのソーシャル性や競技性が含まれます。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;プレイヤーインタラクション:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;シングルプレイゲーム:&lt;/strong&gt; プレイヤーは主にゲーム内にある人工知能、あらかじめ設定されたタスクや敵対的な要素と相互作用します。ゲーム体験は通常、よりパーソナライズされ、ゲーム内デザインやストーリーの影響を受けます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;オンラインゲーム:&lt;/strong&gt; プレイヤーは世界中の他のリアルなプレイヤーとインタラクトできます。これには、ミッションの共同完了、対戦、競技大会、チャットやギルドシステムなどのソーシャル要素が含まれます。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ゲームデザインとコンテンツ:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;シングルプレイゲーム:&lt;/strong&gt; ゲームデザインは、完全で独立したストーリーとゲーム体験を提供するのに重点を置きます。ゲーム内容は通常、あらかじめ設計されており、プレイヤーはゲーム内で探索、パズルを解いたり、戦闘したりします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;オンラインゲーム:&lt;/strong&gt; ゲームデザインは、リアルタイムインタラクションとプレイヤー間の競争または協力を考慮する必要があります。 ゲームの内容は、定期的なアップデート、オンラインイベント、ソーシャルインタラクションなどにより、よりダイナミックになる可能性があります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;技術要件:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;シングルプレイゲーム:&lt;/strong&gt; 通常はオフラインで動作し、デバイス性能およびインターネット接続の要件が比較的低くなります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;マルチプレイヤーゲーム:&lt;/strong&gt; 安定した高速なインターネット接続が必要であり、サーバーとネットワーク性能に対する高い要求があります。これにより、スムーズなリアルタイムインタラクションを保証します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ビジネスモデル:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;単機ゲーム:&lt;/strong&gt; 通常采用一次性購入またはダウンロードの商業模式で、プレイヤーはゲームを購入することで、ローカルデバイス上でゲームを完全にプレイできます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;オンラインゲーム:&lt;/strong&gt; 免费プレイ、広告、アイテム購入、サブスクリプションなど、さまざまな商業模式を採用し、サーバー運営とゲームコンテンツの継続的な更新を維持します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;これらの違いを理解することは、プレイヤーが自分の好みを明確にし、ゲームデザイナーがプレイヤーの期待に応えるのに役立ちます。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
