<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>USA on 向叔记事簿</title>
        <link>https://ttf248.life/tags/usa/</link>
        <description>Recent content in USA on 向叔记事簿</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 19:43:49 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/tags/usa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>中美贸易战</title>
        <link>https://ttf248.life/p/us-china-trade-war/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 19:52:41 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/us-china-trade-war/</guid>
        <description>&lt;p&gt;先谈点题外话，中国特色社会主义和资本主义的不同。从老一辈的口中，都听过要想富，先修路。中国的基础设置建设，这些东西都是国家在出钱，放到资本主义社会，这些都会承包出去，偏远地区，完全没有利益可言，也就不会有公司乐意承接。说太多呢，有点偏离当前文章的主题，普通人可能觉得贸易战对生活没太多影响，实际上，我国的高端制造业一直相对薄弱。本人从事的IT行业，内存、硬盘、CPU、显卡，组装一台电脑的核心配置，都是来自于国外的工厂，这些配件的费用也占用了整机价格的50%，高端制造势在必行。中国和美国的碰撞也是不可避免的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参考资料&#34;&gt;参考资料
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://zh.wikipedia.org/zh-hans/2018%EF%BC%8D2020%E5%B9%B4%E4%B8%AD%E7%BE%8E%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;始于2018的中美贸易战&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%88%B6%E9%80%A02025&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;中国制造2025&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;维基百科&#34;&gt;维基百科
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2018－2020年中美贸易战，简称中美贸易战（英语：China–United States trade war），又简称中美贸易争端、中美贸易摩擦、中美贸易纠纷或美中贸易战，是中华人民共和国与美利坚合众国之间的一场贸易战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贸易争端源起于美国总统唐纳德·特朗普于2018年3月22日签署备忘录时，宣称“中国偷窃美国知识产权和商业秘密”，并根据1974年贸易法第301条要求美国贸易代表对从中国进口的商品征收关税，涉及商品总计估达600亿美元。2018年7月6日，美国对价值340亿美元的中国输美商品征收25%的额外关税。中国商务部同日作出反制措施，对价值340亿美元的美国输华商品征收25%的额外关税，其中包括美国向中国出口最多的货品大豆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中美双方曾一度于2018年5月达成暂停贸易战的共识，并发表联合声明寻求和解。但美国贸易代表办公室其后于6月16日公布了第一批针对500亿美元中国输美商品的征税清单，将原有10%税率提高到25%。中国国务院关税税则委员会随后作出对等报复，中国商务部亦重启对美输华多项产品的反倾销调查。7月6日，特朗普政府正式对第一批征税清单中价值340亿美元的中国输美商品加征25%关税，标志着特朗普对华关税政策正式实施（剩余的160亿商品随后于8月23日加征25%关税）。中国商务部其后在声明中指出，“美国违反世贸规则，发动了迄今为止经济史上规模最大的贸易战”。中国海关总署指，中方的反击措施已在美方加征关税措施生效后即行实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月1日，G20布宜诺斯艾利斯峰会上，两国领导人习近平与唐纳德·特朗普达成共识，同意举行为期90日的谈判，并在谈判期内暂停新增贸易措施。2019年3月1日最后期限到期后，美国方面宣布已有重大进展，并延长暂停新增贸易措施的期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年5月5日，美国总统唐纳德·特朗普宣布对另外价值约2000亿美元，合共2500亿美元的中国输美商品征收25%的关税，该措施于6月1日起正式对到达美国港口的中国商品生效。5月13日，中国国务院关税税则委员会宣布自6月1日起对原产于美国价值600亿美元的部分进口商品提高到加征5%至25%的关税。6月1日，美贸易代表办公室宣布将美方加征25%关税时间推迟至6月15日，中国国务院关税税则委员会则表示中方加征关税举措于6月1日如期生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月29日，两国领导人习近平与特朗普在G20大阪峰会上举行会谈，同意重启经贸磋商，美国不再对中国产品加征新的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月1日，因特朗普政府不满中国政府对美国农产品的购买进程，特朗普在推特宣布将在2019年9月1日起，对余下价值3000亿美元的所有中国输美商品征收10%的关税。8月5日，人民币兑美元汇率跌破7关口。同日，美国财政部宣布将中国列为汇率操纵国。其后，中国政府宣布暂停购买美国农产品，并于8月24日宣布对约750亿美元美国商品加征10%或5%关税、对美国汽车及其零部件恢复加征关税；而美国在次日也增加之前加征的3000亿美元中国货品的税率至15%，以及目前的2500亿中国货品加征的25%关税至30%作为反制，但其后被搁置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年1月16日，中美两国签署第一阶段贸易协议。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
