<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>メモ書き雑感 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/categories/%E3%83%A1%E3%83%A2%E6%9B%B8%E3%81%8D%E9%9B%91%E6%84%9F/</link>
        <description>Recent content in メモ書き雑感 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Fri, 22 Aug 2025 13:37:51 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/categories/%E3%83%A1%E3%83%A2%E6%9B%B8%E3%81%8D%E9%9B%91%E6%84%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>いくつかのことを学ぶ必要があるだろう、発言を遮る方法について。 (Sukitakunakun no koto o manabu hitsuyou ga aru darou, hatsugen o sadaru houhou ni tsuite.)

Alternatively, a more concise translation:

発言を遮ることを学ばなければならない。(Hatsugen o sadaru koto o manabanakereba naranai.)</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/sometimes-you-need-to-learn-how-to-interrupt/</link>
        <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 13:14:26 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/sometimes-you-need-to-learn-how-to-interrupt/</guid>
        <description>&lt;p&gt;誰もがそれぞれの人生の軌跡を持っており、そのため「好为人師」（人となりを勧める）は、大人の世界ではしばしば不要に見えます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;世界観&#34;&gt;世界観
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;私達の人生の旅は、それぞれ異なる成長背景から始まり、それらの経験が河のように匯聚し、流れ込み、最終的に私たち独自の人生軌跡を形作ります。  varje 物語、 každé 选择は、私たちの脳の中で交織・融合し、世界に対する見方、つまり&lt;strong&gt;世界観&lt;/strong&gt;を凝縮します。
あなたが目にした悲劇は、他人にとっては単なる本の中の物語かもしれません。
あなたが軽視する生活は、別の人にとっては苦労して追い求める理想かもしれません。
互いの違いを理解し尊重することは、この多様な世界を洞察するための第一歩です。 時には&lt;strong&gt;沈黙もまた理解の一形態&lt;/strong&gt;です。
空虚なことを言っているような話題が嫌いな場合、私は私の経験と見解を共有する方が良いでしょう。 しかし避けられないのは、あなたは遭遇し、静かに流れを見ることも戦略となるでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;投資観&#34;&gt;投資観
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;私が主に&lt;strong&gt;固定金利＋（固收+）&lt;strong&gt;という投資方法を選択する理由は、その&lt;/strong&gt;安定した収益&lt;/strong&gt;と&lt;strong&gt;低いリスク&lt;/strong&gt;を重視するためです。そのため、資産配分においては、このような商品に傾斜を置きます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;株式については、短期と長期の二つの投資として区別します。私看来、&lt;strong&gt;短期投資&lt;/strong&gt;は強い投機性を伴い、一種の&lt;strong&gt;ギャンブル&lt;/strong&gt;に他なりません。一方、&lt;strong&gt;長期投資&lt;/strong&gt;こそが真の&lt;strong&gt;価値投資&lt;/strong&gt;です。これは、自分自身で会社を設立し、資金調達から上場までの一連の流れを経験するようなものであり、株式配当だけでなく、経済の法則に対する深い洞察と将来への見通しを反映していると言えます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幼い頃から自分が&lt;strong&gt;ギャンブル依存症&lt;/strong&gt;であることに気づいていましたが、読書は理性的な角度から不合理な欲求をコントロールすることを可能にします。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暗号通貨というものは、投資の観点からは好ましくありません。実質的な価値が見つからないためですが、その原理やリスクを理解し、以前に紹介されていたステーブルコインについても知っておく必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;えッグ卵&#34;&gt;えッグ（卵）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;WeChatではグループチャットを折りたたむことが可能ですが、&lt;strong&gt;あなたと友人のプライベートチャットも折りたたむことができます&lt;/strong&gt;。設計の観点からすると、すべての会話は同じ階層に属しており、単に表示方法が異なるだけです。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>日常のつぶやき</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/daily-musings/</link>
        <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 18:57:38 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/daily-musings/</guid>
        <description>&lt;p&gt;AI を過信しすぎると、何でも AI と考えすぎてしまうことがあります。新しい動向を学ぶ場合、検索エンジンとプロジェクトの公式ドキュメントの方が信頼性が高いです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港株は下げ相場に遅れて参入し、回调に遭遇して日常的に無意味な操作を行い、利益はほぼ失われています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;策略取引&#34;&gt;策略取引
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;単に稼ぐために実践する必要がある、というわけではなく、学習を通して自身の能力を高めたいと考えています。私はこれらのテクニカル指標を信用せず、むしろ国の運勢や大株主指数のインデックス投資を信じています。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;戦略取引&#34;&gt;戦略取引
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;先月のインスピレーションの一つで、AIが没収されたプロジェクトの一例を参考に、AIを使って実現しようと試みたところ問題が発生。本来はまず資料を集め、既存のプロジェクトがないか、彼らはどのようにして進めていたのかを確認すべきだった。以前は戦略取引を経験したことがなく、指標や市場データの処理など、全く触れたことがなかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当初の計画は、完全に自分なりに想像したもので、AIとのコミュニケーションを通じてバックテストフレームワークを知り、GitHubでプロジェクトが活発であることを確認した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AIを使いすぎると、何でもAIを使って解決しようとするくなり、AIにも学習資料やアクティブなプロジェクト、そして完成度の高い公式ドキュメントを提供してもらうのが理想的だ。しかし、AIが出してくる学習案は現在のコードバージョンに追いつかない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;プロジェクトの構造を調整する：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;データのダウンロード：ヤフー（Yahoo!）から、変動率のローソク足データを取得&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;バックテストの公式ガイドに従い、基本的な使い方を学ぶ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;TA-Lib のインストールと使用、一般的な指標の計算、そしてバックテストでデータを表示&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;アリペイ（Alipay）のような積立投資ロジックの実装。この戦略は長期的ETF積立投資に適している&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;香港株式取引&#34;&gt;香港株式取引
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;香港株式への参入は約2ヶ月、簡単な振り返りです。
美団の買い入れとその動機は、純資金流入を単純に見るとともに、美団近況を深く分析することなく、偶然にもデリバリー大战（デリバリー競争）に遭遇し、美団の株主となりました。小米も高位で買い入れたところ、機会を見つけて減塩（ポジションから利益確定して一部売却する）し、四期工場が落地（実際に稼働を開始した）したことで一波のチャンスがあったものの、それを継続するには忍耐が必要です。3年の時間ではほぼ終わります。
香港株式における新消費財、テクノロジー株の価格はすでに高水準であり、仮想通貨という概念も加わったため、テクノロジー株が下落した際に、長期的投資には不向きな頻繁な増配（ポジションに資金を追加する）を試みてしまい、今日なら一波賭けてみる、明日には下がって後悔してしまった。持続的に下落する市場に陥ると、簡単に巻き込まれてしまいます。
長期的投資としては、操作の頻度が過剰であり、週あたり2～3回程度が適切です。
上海総合指数は3600、国内の大盤に対して定投（積立投資）をほとんど行わず、この波を見逃してしまいました。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>日々のたわごと</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/daily-musings/</link>
        <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 19:07:33 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/daily-musings/</guid>
        <description>&lt;p&gt;AIは日常の開発ワークフローに浸透しており、最近投資の方向転換があり、エクイティとETFへのシフトとなりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;オープンソースプロジェクト&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;プロジェクト記録&#34;&gt;プロジェクト記録
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;先週、暇つぶしにGitHubバッジを取得するためにIssueモジュールを使い始めました。以前コードを書く際に、AIの変更内容を記録する場所を探していました。個別にドキュメントを作成するのは散らかってしまいがちでした。しかし、Issueモジュールを使用することで、バグ、機能、改善などのラベルで区別し、記録が明確かつ効率的にできるようになりました。将来使わない可能性もありますが、記録を残しておくことは蓄積にもなります。
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://github.com/ttf248/comic-reader/issues?q=is%3Aissue&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Issueリストの確認&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;リリースノート&#34;&gt;リリースノート
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;リリース記録を記載します。最近の関連コミットを見つけ、すべてAI生成のコミット記録であるため、ウェブインターフェースから近隣のすべてのコミット記録をコピーし、それをAIに整理させることで、素晴らしいリリース記録を作成できます。
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://github.com/ttf248/comic-reader/releases/tag/v1.9.0&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://github.com/ttf248/comic-reader/releases/tag/v1.9.0&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;アクティビティ&#34;&gt;アクティビティ
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;GitHubの個人ページをきちんと整理したことで、見栄えが良くなり、結果的にコーディングへの積極性が高まりました。なぜなら、データ可視化によって、ある種のものは、非常に奇妙で、簡単なポジティブなフィードバックが、持続するためのモチベーションを生み出すことができるからです。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;trae&#34;&gt;Trae
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;有料で1ヶ月の体験版を購入しましたが、どう表現するか分かりません。VSCode内でもClaude4モデルを使用しており、バイト（ByteDance）のIDE体験の方が優れており、実戦的な効果も優れています。場合によっては、同じ問題に対してTraeがより良い回答を提示することもあります。今後、年額料金を購入しても良いでしょうか？現状の「適当に弄っている頻度」では、Traeの利用回数が足りなくなる可能性があります。杞憂（きゆう）して構いません。後で使い切ったら考えれば良いですし、バイトには他の有料プランがあり、より多くの呼び出し回数を購入できるかもしれません。
&lt;del&gt;簡単な小さな問題に対しては、マイクロソフトのものを使用しており、GitHub Copilotや各モデルも利用可能です。&lt;/del&gt;
計画は頓挫しました。GitHub Copilotも呼び出し回数に制限が加えられました。&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://docs.github.com/zh/copilot/about-github-copilot/plans-for-github-copilot#models&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;618での制限に関する情報&lt;/a&gt;
現在の使用量を確認するには&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://docs.github.com/zh/copilot/managing-copilot/understanding-and-managing-copilot-usage/monitoring-your-copilot-usage-and-entitlements#downloading-a-monthly-usage-report&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;こちら&lt;/a&gt;を参照してください。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;投資&#34;&gt;投資
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;結局、恒生通融通が開通して以来、香港株式市場で取引したことがなく、小米の新車発表を狙って少し買い増し、値上がりすれば売却し、値下がりすれば再び買い戻す、といった操作を何度か繰り返しましたが、新車の発売には至らず、株式でわずかな利益を得ることができました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この頃、恒生通の資金の流れを眺めるのが無意味ではなく、美团は資金の純流入であり、それに便乗して投資し、成功裏に株主となりました。しかし、全体的な資金の流れを見過ごし、国内からの買い入れ資金はその一部に過ぎず、香港市場には多くの外国資本も存在することに気づきました。今回、実際に試してみることで、ブルーチップ株を長期保有し、徐々に収益を増やす方法が有効であることを確認できました。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;ポジションのコントロールと損切りは、&lt;strong&gt;人の本性とは対照的なもの&lt;/strong&gt;です。焦らず、焦らず、急がないことが大切です。小米の新車が期待外れだった場合、どうやって売却するかという問題です。投資に対する認識はまだ十分ではなく、もっと本を読んだり、学んでいく必要があります。米連邦準備制度理事会（FRB）が利下げを示唆しないため、香港株式市場は一波の暴落し、建玉を入れるタイミングを遅らせることは適切ではありません。しかし、利下げというニュースが出た場合、香港株式市場は大暴騰することになります。これが投資であり、人間の本性を試すものです。
「&lt;strong&gt;常々口にする言葉：買うのは国の運だが、自分はそれを信じているとは言えない&lt;/strong&gt;」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上記の国運の信仰を抛却して、**もう一つ重要なのは注意（注意力）**です。長期的な投資をするのであれば、頻繁にチャートを見ることは意味がありません。毎朝10分、取引終了後に10分ほどを目視で確認する程度で十分です。最終的に期待できる収益率はどれくらいでしょうか？明確な損切りポイントも設定されていません。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;市場が暴落した際に、腾讯は依然として魅力的な投資対象となり、資金が集まりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;| 00700 | 腾讯控股 | 498.600 | 80.08億 |&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;投資-1&#34;&gt;投資
&lt;/h2&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;コード&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;名称&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;最新価格&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;取引量&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;03690&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;美団-W&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;128.100&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;68.81億&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;投資-2&#34;&gt;投資
&lt;/h2&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;コード&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;名称&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;最新価格&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;取引量&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;09992&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;泡盛マット&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;247.200&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;57億&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;投資-3&#34;&gt;投資
&lt;/h2&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;コード&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;名称&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;最新価格&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;取引量&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;09988&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;アルバビバグループ-W&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;109.800&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;53.22億&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;投資-4&#34;&gt;投資
&lt;/h2&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;コード&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;名称&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;最新価格&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;取引量&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;01810&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;小米グループ-W&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;53.050&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;41.05億&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>大学の寮で4人の人が住んでいました。10年後、それぞれ異なる方向に進んでいきました。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/university-dormitory-four-people-ten-years-later-they-went-in-four-different-directions/</link>
        <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 21:37:30 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/university-dormitory-four-people-ten-years-later-they-went-in-four-different-directions/</guid>
        <description>&lt;p&gt;影石本日上市了，有个大学室友在里面干了很多年，主导某款产品的硬件研发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要说专业呢，影石主营业务是运动相机，和大学的本专业关联最多：&lt;strong&gt;自动化&lt;/strong&gt;。自动化是个大专业，大二时候分小专业，要说大学室友，其实有两拨人，第一拨是大一室友，第二拨是大二室友，重新分小专业的时候，寝室也重新分了。我们这个小专业，涉及嵌入式、工程自动控制、电路设计，总的来说就是很杂。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;仕事概要&#34;&gt;仕事概要
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;大学卒業後、4人がそれぞれ異なる方向へ進みましたが、全員が自動化を専攻していましたが、それぞれの選択は異なっていました。幸いなことに、寮の4人のうち3人が短期間ですが2年間深圳で再会し、私は深圳支社に配属されました。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;私自身&lt;/strong&gt; 以前の記事にも書いたように、卒業後すぐに金融IT業界に入り、ずっと香港・米国株式方向を担当してきました。サイト上では、関連業務の内容更新が比較的少ないです。言い換えれば、業務内容は理解しており、ある程度把握していますが、十分に深く掘り下げていません。これまで取引に関連した内容を扱ってきましたが、その後、システム基幹通信の保守や監視システムの運用など、様々な雑務も担当してきました。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;室友A&lt;/strong&gt; は最初は寧波でエアコン関連のハードウェア営業を担当し、その後深圳に移転しました。以前の仕事内容は不明ですが、深圳で一度転職し、中興通信で試用期間中にまだ終了していないうちに退職し、さまざまな不適合がありました。その後、影石で長年勤務し、ある種のスポーツカメラのハードウェア開発を主導しました。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;室友B&lt;/strong&gt; は中間での経歴は不明ですが、現在は武漢で自動車関連のハードウェア開発を行っており、長年勤務しています。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;室友C&lt;/strong&gt; は現在深圳の万科で不動産監視業務に従事しています。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;人生の選択&#34;&gt;人生の選択
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;他の二人は後悔しているのか、よくわからない。連絡が少ないのは、深圳を出る際にそうだったからで、三人の変わり者たちが集まって武汉の友人にビデオ通話をしたことがあった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学生時代に寝室の仲間たちはいつも言っていた。「私は自動化に進むべきじゃなかった。コンピュータ系に進むべきだった。コードを書くのが好きだったから、ここではなぜコンピューターを選ばなかったのかを述べるのはやめておこう。以前の記事でこれらすべてについて書いている。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今になって考えると、お金は避けて通れない話題だ。深圳を出た当初は、住宅価格が高すぎるという理由で杭州に定住することを考えていたが、運命のいたずらかで杭州には定住せず、上海で働くことにした。これも幸運だったと言えるだろう。高値で買い占められた杭州の不動産を回避できたからだ。深圳を出る際に、国内の港元と米株の取引が最も活発だった時期だった。転職によって給料が上がったが、業界に関する十分な知識を持っていなかった：「国内の引流はグレーゾーンであり、政策リスクがある」。簡単に言うと、港元を通じた取引を避け、米株市場で取引を行ったのだ。「21年」に頭打ちされたことで、国内の引流が封鎖され、国内の証券会社は次々と転換し、米株市場のビジネスが大幅に縮小した。結局のところ、金融業界では合規性が不可欠なのだ。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;稿を書く理由に戻ると、影石が上場後に急騰し&lt;strong&gt;270%&lt;strong&gt;になった。会社から投資スキームが提供され、具体的な金額についてはここでは触れない。ただ言えるのは、室友Aが&lt;/strong&gt;深圳で家を買うための頭金&lt;/strong&gt;をほぼ用意できたということだ。私たちがこの投資スキームについて深く話し合ったことはなかったが、私も興味があった。彼のチャネルを通じて一部を投資することを考えていたが、関わる金額が大きすぎて耐えられなかった。結局のところ、室友はリスクが低い投資スキームを選択した。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;家を持てるだけの十分な資金がないから、大きな損失に耐えられない。耐えるなら、五十個ものお金を投入して試してみる価値があるのだろうか。このようなチャンスは、一生に一度しか得られないだろう。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;人生の選択-1&#34;&gt;人生の選択
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;稼げていない十年について言えば、それは嘘だと言えるだろう。時折見せる、より多く稼ぐ人々に羨望するのは事実だ。少なくとも、自分たちがやりたいことをやってきた10年間は、喜びにあふれていた。職場での精神的な虐待（PUA）のようなものには遭遇しなかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不動産投資を避けて通ることはできないだろう。頭金が3分の1も必要なのだから。どれだけ努力しても、業界の周期によって成功できるかどうかが決まるし、上向く流れに乗ることさえ重要ではない。それはチャンスを得て影石に参入する機会になるかもしれない。なぜなら、その時点では彼らの製品は海外をターゲットにしており、国内での知名度もまだ高くないからだ。港湾株式（港美株）のコミュニティで安易な生活を送ることは、学校で培った本質的なスキルをほぼ全て還元したことになるだろう。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;話を色々くちゃくちゃ言っても、若者は業界を理解することが難しく、更には10年間のキャリアプランを立てることができない。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;海外展開プロダクト出海&#34;&gt;海外展開（プロダクト出海）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;輸出貿易で利益を上げる場合、同じ製品が国内で1千元販売されるのに対し、海外では3千元、さらにはそれ以上も可能である。特に現在、国内における価格競争が激化している状況においては、その影響を考慮する必要がある。影石（シャドー・ストーン）や大疆（DJI）は、全景カメラという分野において既に動きを開始している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;影石や大疆は、深圳の産業チェーンの優位性を活用するだけでなく、プロダクト出海も重要な要因となっている。国内市場における競争が激しく、価格競争が深刻であるのに対し、海外市場においては価格が高く、利益率を確保しやすい。初期段階での生存可能性を高める上で有利に働く。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2025年のビッグイベント</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/2025-major-events/</link>
        <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 23:36:01 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/2025-major-events/</guid>
        <description>&lt;p&gt;いくつかの断片的なアイデアやメモを記録しておき、後で個別の文書にしないようにする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;友人たちの影響を受けて、私も同様の掲示板のようなページを作りたいと思い、&lt;strong&gt;Notes&lt;/strong&gt;はすでに開発されており、しかしホームページの表示方法や過去データの処理など、細かい問題点がいくつかあり、そこで年度まとめを作成することで、同様の効果を得られると考え、その結果、&lt;strong&gt;AI&lt;/strong&gt;が記事の一時滞在機能の開発につながった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2025年2月&#34;&gt;2025年2月
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;deepseek-が爆発的に人気を博す&#34;&gt;DeepSeek が爆発的に人気を博す
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日付：2025年2月7日&lt;/strong&gt;
旧正月前夜、DeepSeek は一時的に話題となり、わずか数日間でソーシャルメディア上で広範な注目を集めた。このような突然の爆発的な人気は驚くべきことだっただけでなく、市場全体の連鎖反応を引き起こした。同時に、NVIDIA の株価は暴落し、多くの投資家がその見通しについて疑念を抱き、一部の機関はこの期間中に大規模なショート売りを行った。まるで全てが「綿密に計画された」状況を指しているかのようだった。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;春節檔電影中的政治元素剖析&#34;&gt;春節檔電影中的政治元素剖析
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日期：2025年2月10日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好久沒去春節檔湊熱鬧，這次去了兩部電影，感覺有點不一樣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文探討2025年春節檔電影的新變化，聚焦《唐人街探案1900》和《哪吒之魔童鬧海》。前者藉由1900年美國舊金山唐人街背景，展現華人受種族歧視與壓迫，映射社會政治環境；後者作為動畫電影，以豐富隱喻元素暗諷現實國際政治格局，例如玉虛宮類似五角大樓影射美國政治體系、天元鼎上美元符號象徵美元霸權、仙人玉牌像美國綠卡暗示身份等級、滅魂丹似生化武器暗指惡意行徑等。兩部電影帶來全新觀影體驗，引發對電影藝術與政治表達關係的思考。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;オンラインとオフラインでの映画チケットの価格差が想像を超える&#34;&gt;オンラインとオフラインでの映画チケットの価格差が想像を超える
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日付：2025年2月11日&lt;/strong&gt;
春節期間中、家族（7～8人）で映画を見に行きたいと考えていました。淘票票や猫眼でチケットを購入しようと思い、最初に見た価格は60元でした。手元に映画館のチャージカードがあり、前台で購入する必要があるため、そこで何か割引がないか聞いてみると、同じ回数でも前台で購入すると35元だったのです。この価格差は本当に驚きです。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;哪吒火爆出圈&#34;&gt;哪吒火爆出圈
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日付：2025-02-15&lt;/strong&gt;
春節檔哪吒の火爆出圈、 непонятное чувство национальной гордости、 похожее на предыдущие фильмы, такие как “战狼” (Чёрная пантера) и “爱国主题” (Патриот)、 несомненно, прогресс есть、 но это не настолько хорошо、 как ожидалось。 Как геймер, многие вещи выглядят слишком жирными、 и сцены боя имеют сильный сетевой стиль。 Уже много людей купили билеты в кино из-за успеха фильма “哪吒” (Ne Zha), но не пошли смотреть。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2025年3月&#34;&gt;2025年3月
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;トランプ政権による関税引き上げが貿易を揺るがす&#34;&gt;トランプ政権による関税引き上げが貿易を揺るがす
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日付：2025年3月4日&lt;/strong&gt;
米国がメキシコおよびカナダの商品に25%の関税を実施し、北米貿易チェーンが激しく変動した。カナダは1550億加ドル相当の米国商品に対する報復措置を発表し、メキシスは中国との自由貿易協定締結を加速させ、リスクを緩和しようとした。この措置により、グローバルサプライチェーンはさらに多様化し、中国の鉄鋼企業は高級鋼材の国産代替ウィンドウ期を迎えた。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2025年5月&#34;&gt;2025年5月
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;医学教育の天宮と董袭莹事件のバタフライ効果&#34;&gt;医学教育の天宮と董袭莹事件のバタフライ効果
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日付：2025年5月7日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京協和の“4+4”プロジェクト（4 年非医学本科 + 4 年医学博士）は、学際的な精英育成を主軸とし、2025年に董袭莹氏事件が発覚し、その家庭背景（医学/研究世帯）を利用してこのプロジェクトに参入したこと、学歴の曖昧さ、論文における剽窃疑惑などが暴露され、この模式が精英化選考と公平性との矛盾を露呈。学制の圧縮と規培（臨床研修）に関する論争も未解決である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ある人はこれを天宮の一角だと語り、また別の人は階級的転落だと主張する。董小姐は医者になる必要はなく、単に両親が一生不如意を感じて、彼女を協和の4+4プロジェクトに進学させただけだという。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;特岗教師採用急に減った&#34;&gt;特岗教師採用、急に減った
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日付：2025-05-12&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年から2025年の江西省教師採用は、大幅な縮小傾向を示した：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;特岗教師採用人数が6,617人から32人に激減（99.5%の減少）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;国編教師が11,324人から2,146人に減少（81.1%の減少）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;主科（語数英）の割合は安定したが、総数は縮小。音体美などの学科の割合は上昇したが、絶対的な数は限られていた（例：2025年には各々が採用人数を2人とした）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政策面では「退一補一」編組の緊縮により、教師資源は職教および偏遠地域に傾斜し、伝統的な中小学校のポジションは大幅に縮小。2025年には一部学科で採用計画数がゼロとなった。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;貿易戦が突然一時停止&#34;&gt;貿易戦が突然一時停止
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日付：2025年5月12日&lt;/strong&gt;
貿易戦における関税の変動は、「段階的エスカレーション - 反制 - 交渉」というサイクルを呈现し、米中間の博弈は関税対峙からルール競争へと移行した。短期的な緩和により市場への圧力が軽減されたものの、長期的な不確実性は依然として存在し、WTOの裁決、サプライチェーンの調整、地政学的な変化がグローバル経済に与える継続的な影響を注視する必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人々は、認識を超えた利益を得ることができず、今年貿易戦が発動したことで引き起こされた株式暴落は、現在までに失地の大部分を取り戻したが、その間には多くの個人投資家が埋葬されたことを知らないだろう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2025年6月&#34;&gt;2025年6月
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;苏超火爆群众性体育の経済的価値が顕在化&#34;&gt;苏超火爆：群众性体育の経済的価値が顕在化
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日付：2025年6月9日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;江蘇省都市サッカーリーグ（蘇超）第3回大会の平均観客数は1万人を突破し、徐州奥体中心での「楚漢之争」の一試合に22198人が集まり、中国の業余競技会記録を更新。抖音などのプラットフォームが短動画を通じて話題を作り出し、18万人以上が跨城消費（都市間消費）を行い、ホテル稼働率が20～30%向上。競技会の商業化モデルが革新され、江蘇銀行や今世缘などのスポンサーブランドの露出量が大幅に増加し、「スポーツ+文化観光」の効果を実証した。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>AIを使いすぎると、後遺症のようなものがある。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/ai-overuse-side-effects/</link>
        <pubDate>Wed, 14 May 2025 19:39:50 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/ai-overuse-side-effects/</guid>
        <description>&lt;p&gt;新しい「AI 灵感碰撞坊」を立ち上げたことで、様々なものが溢れてしまい、AIを使って記録したり、発信したりするものが増え続けていますが、静かに自分自身で考え込むようなものは減ってきているようです。今後はこの欄の出力をある程度コントロールし、月刊形式にまとめるのが良いかもしれません。毎月1本の内容を公開すればよいでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これはまるで、一種の副作用のようなもの、あるいは後遺症と言えるかもしれません。効率は上がっていますが、思考の深さや幅は縮んでしまっているように感じます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;効率向上否定できない&#34;&gt;効率向上：否定できない
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以前、ブログのコーナー「魚の七秒鐘見聞」はあまりメンテナンスされていませんでした。いくつかの話題事件を放置し、インターネット検索や記録整理を行わずにいたためです。しかし、様々なAIツールが登場し、大枠を整理するだけで、AIが自動的に関連するイベントを検索・記録し、必要な文章を生成したり、簡単なフォーマット調整を行うことができます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これはまさに怠惰な人にとっての福音であり、効率は大幅に向上しました。さらには、執筆やコーディングにおいても同様です。以前はAPIインターフェースドキュメントの詳細な読み込みが必要でしたが、現在はAIがそれを代わりに行うため、非常に効率的です。APIの習得は「肉体労働」であり、「知的労働」ではありません。AIにこの部分を任せるのが最適です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;垃圾コンテンツ&#34;&gt;垃圾コンテンツ
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;多くの稿子で、内容の質が低いと言わざるを得ません。読み応えがなく、煙火の息吹がないという点で、以前私が好まなかったスタイルです。まるで蝋を噛むようなものです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;別の角度から言えば、AI生成コンテンツは、まさに流水線のようなもので、魂が欠けていると感じられます。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;新時代のインターネットゴミ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;忘却性&#34;&gt;忘却性
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;このタイプの稿子は、読者の状況が不明確であり、時間が経つにつれて、私の記憶も曖昧になり、つい忘れかけてしまうことがあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同様の問題は、コードを書く際にも発生します。コードの提交記録を振り返らずに、自分がどのように考え、なぜそう書いたのか全く思い出せないのです。特に、コードとAIが繰り返しコミュニケーションを通じて生成されたコードは、当初のアイデアとは大きく異なり、場合によっては全く異なるものになってしまうことがあります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;検索&#34;&gt;検索
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最近、Googleや百度を開く回数が明らかに減りました。多くの問題はAIを使って検索したり、インタラクティブな部分も検索結果も、従来の検索エンジンよりもずっと良いからです。
現在では、まだ生きているかどうか分からない&lt;code&gt;bing ai&lt;/code&gt;を追悼しましょう。これは大手企業の中で最初に公開された、インターネットに接続して検索できるAIツールです。
Googleの使用頻度が減り、&lt;code&gt;stackoverflow&lt;/code&gt;へのアクセス回数も減りました。多くの問題は直接AIに質問するだけで済みます。このサイトも時代の淘汰にさらされるでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;おわりに&#34;&gt;おわりに
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;筆記がメンテナンスしているブログですが、元々アクセス数は少なかったこともあり、現在はさらに期待していません。むしろ、自分宛の記録場所という性格になっています。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>県庁の婆羅門：地方における「大物」</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/county-brahmins-big-shots-in-small-towns/</link>
        <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 23:02:25 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/county-brahmins-big-shots-in-small-towns/</guid>
        <description>&lt;p&gt;最近抖音上の大氷老師（だいひょうし）さんが非常に人気があり、よく動画の切り抜きアカウントを見かける。これらは主にライブ配信の内容だ。あるリスナーがボイスチャットで質問した。「大氷先生、西安の家を売って、故郷に戻って楽な暮らしにしたいのですが。」大氷先生は答えた。「あなたの年齢なら、30代半ばで、楽な暮らしにはならない。ご両親は年老いており、お子さんはまだ独立していない。故郷に戻れば、小県城（しょうけんじょう）の婆羅門（ばろもん）に対しても対応しなければならない。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先ほど述べたように、意見が正しいかどうかはさておき、&lt;code&gt;婆羅門&lt;/code&gt;という言葉の意味は何でしょうか？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;県都の婆羅門地方における大物&#34;&gt;&lt;strong&gt;県都の婆羅門：地方における「大物」&lt;/strong&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;多くの小県城（けんじょう）では、人々はしばしば「県都の婆羅門」（けんとうのはらもん）と呼ばれる人物について語る。「婆羅門」たちは、地方社会の一種シンボルのように存在し、必ずしも真の宗教家でも、「高大上」（こうだいじょう）な肩書きを持つ者でもなく、一見普通だが重要な役割を担う人々である。彼らは小地方における「権力、地位、そして発言力」を代表し、その県城（けんじょう）内のある階層の象徴となっている。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;県都婆羅門とは何か&#34;&gt;&lt;strong&gt;「県都婆羅門」とは何か？&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;まず、最初に「婆羅門」は本来、インド社会における最高階層を指し、知恵、権威、精神的な至高を表していました。しかし、中国の県城（けんじょう）の中では、「県城婆羅門」という言葉にはそれほど複雑な宗教的背景はなく、むしろ社会現象の一種を比喩的に表現したものです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;簡単に言うと、「県城婆羅門」とは、県城の中で「文化的な権威」と呼ばれる存在であり、例えば教師、医師、地元の著名な商人、役人などが該当します。彼らの地位は一見平凡に見えますが、県城という比較的閉鎖的な環境においては、相対的に高い社会的な地位を占めているか、あるいは、彼らの意見や行動が地元で無視できない影響力を持つことがありました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;県城の婆羅門とは&#34;&gt;&lt;strong&gt;「県城の婆羅門」とは？&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;県城（けたしろ）に住むほとんどの業界で、そうした「婆羅門」（ばろもん）が存在する。彼らは以下のような存在かもしれない：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;教育者&lt;/strong&gt;: 特に地方で長年教えた教師たち。必ずしも名校出身ではないかもしれないが、知識を通して威信を築き上げ、広く尊敬されている。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;地方政府職員&lt;/strong&gt;: 副県長（ふくけんちょう）や科級干部（かきげんかんぶ）など、県城の役職にある人々。彼らは一定の資源と権力を掌握しており、その地位が限られているにも関わらず、「婆羅門」として地方に影響力を持つ。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;地元「企業家」&lt;/strong&gt;: 県城の中小企業のオーナーたち。規模は大きくないものの、彼らの手にはある程度の富があり、地方における発言力を持っている。一軒か二軒の地元の知名度のある企業を経営し、県城の中で一定の影響力を持つ。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;これらの人々は、大都市に住む名流や高官と比べると地位は高くはないが、県城という小さな社会においては、その地位は「文化長者」（ぶんかちょうしゃ）や「権力中心」（けんりょくちゅうしん）と同等であると言える。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;県城婆羅門の地位社会にどのように影響を与えるのか&#34;&gt;「県城婆羅門」の地位、社会にどのように影響を与えるのか？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;「県城婆羅門」の真の意味を理解するためには、県城という特殊な環境から考察する必要があります。この場所では、大都市ほど情報流通が速くなく、社会階層の流動も比較的固定されています。ここでいう「婆羅門」たちは、長年にわたり地元で深く耕作し、名声、知識、人脈を蓄積した結果です。彼らは地方の政治、経済、文化などあらゆる側面で影響力を行使します。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文化的影響力&lt;/strong&gt;：小規模な地域、特に教育システムが発達していない場合や、一般の人々にとって選択肢が限られている場合に、地元の「婆羅門」たちは、授業での知識伝達、メディアの説明、さらには社交的な場での言動を通じて、地方の文化雰囲気を静かに形作ります。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社会資源の集中&lt;/strong&gt;：県城という限られた人口と資源の中で、これらの「婆羅門」たちは、地方の主要な資源を掌握する存在の一人であることが多いです。社会福祉、政策の実行、あるいは特定のプロジェクトの承認など、彼らの影響は不可欠です。彼らの発言力や決定権が、地方社会において彼らに席次を与えています。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人脈ネットワーク&lt;/strong&gt;：比較的閉鎖的な小社会においては、人脈関係が非常に重要になります。「県城婆羅門」たちは、強力な社交ネットワークを構築することで、情報流通と資源配分をコントロールし、重要な局面で決定的な役割を果たします。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;県城婆羅門の裏に潜む比喩&#34;&gt;&lt;strong&gt;「県城婆羅門」の裏に潜む比喩&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;「県城婆羅門」はしばしば尊敬と崇拝の対象となるが、その「高位」たる地位にも問題はないわけではない。現代社会において、多くの県城における「婆羅門」が真の能力や革新精神を持たないばかりか、世襲関係や資源独占といった方法で地位を維持していることは容易に発見できるだろう。情報化の発展に伴い、これらの「婆羅門」の権力は徐々に打破され、新たな社会流動性が小県城の面貌に影響を及ぼし始めている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;総じて、「県城婆羅門」は非常に興味深い社会現象であり、地方社会における権力と文化構造を反映している。彼らの「権力」が国家の統治を直接脅かすわけではないかもしれないが、地方レベルにおいては、間違いなく重要な存在である。情報流通が急速に進み、社会変革が加速する現代において、県城に住むこれらの「婆羅門」たちは、これまで経験したことのない挑戦に直面しているのかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;結論&#34;&gt;&lt;strong&gt;結論&lt;/strong&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;本来如果没有这篇稿子，只是好奇 &lt;code&gt;婆羅門&lt;/code&gt; 這個詞是什麼意思，然後把它丟給了 &lt;code&gt;kimi&lt;/code&gt;，結果反而挺有趣的。我可以看到網頁端已經搜索出結果，但瞬間就變成相關內容無法顯示，然後我就想，這個詞是不是有什麼特別的意義，於是我就把這件事丟給了 &lt;code&gt;ChatGPT&lt;/code&gt;，才有了這篇文章。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>おしゃべりする時間を作るのは良いことです。 (Oshaberi suru jikan o tsukuru no wa ii koto desu.)

Alternatively, a more casual translation could be:

話せば話すほど良いことばかりだよ。(Hasedeba haseba doko ka yoi koto bakari da yo.)</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/come-out-for-a-walk-is-good/</link>
        <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 10:30:43 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/come-out-for-a-walk-is-good/</guid>
        <description>&lt;p&gt;もしあの頃、ご家庭の計画に従って、誠実に電力網を学んでいたら、プログラミングに出会わずに、ただの真面目な青年になっていただろうに。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;記憶の中の埃を払い落とし、きっかけは近年の旧正月とルームメイトとの会話で、それまでの経歴を整理してみたのだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第一章&#34;&gt;第一章
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;高考の成績を褒めすぎず、悪すぎず、結局211大学を卒業した。当初、父の計画では、電気系統を専攻して帰郷先の市街地の電力局で働くはずだった。前文にも触れられているように、どのようにIT業界に進むのかについては、少し詳細が漏れていた：金銭感覚と自己制御力のことだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初一は村や町内の学校に通い、初二には自宅での転校が決まり、まるで劉姥姥が大観園にやってきたかのように、市街地の繁華さに馴染めずにいた。映画館に行ったことはほとんどなく、ましてや両親と一緒に映画館に行ったこともほとんどなかったが、親戚が私を連れて行ったことがある。天命は時に幸運をもたらし、その頃には相思相愛の仲間たちと出会った。後で連絡が途絶えてしまったが、あの少年時代は今振り返っても素晴らしいものだった。週末の補習授業の後では、教室に残ったプラスチックボトルを片付け、熟練して一気に踏み潰してバッグに詰め込み、家に持ち帰って母に預けた。貯めたお金をまとめ、処理業者に売却した。一緒に将棋やバドミントンをしたり、斗地主（闘牌）で遊んだりもしたが、負けたときはプランクを数回行い、あの頃は少し感謝していた。父は幼い頃から私に様々な運動をさせていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ここから、金銭感覚が少し歪んでしまい、自己卑意識も芽生え始めたが、これらの不幸な出来事はすぐに過ぎ去っていった。家計には恵まれておらず、周りの友達と一緒にお金を使ったり、週末の遊びに参加したりすることができなかった。両親の努力は目に見えており、村から市街地に引っ越してきたのだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その時、種が埋められ、発芽を待っている。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;頭脳が簡単な私は、学業期間を通して非常に幸せだった。多くの卒業生が経験するように、大学での勉強は決して困難ではなく、投入と成果の変換は容易だった。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;第1章&#34;&gt;第1章
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;幼少期の帝国时代を記憶に刻み込み、大学期間にはノートパソコンに触れることで、まるでパンデモスの箱を開けたかのようにゲームとゲーム商人という役割に接触した。当初は底辺の営業担当者として、上流からの仕入れを行い、自身のコミュニティのチャネルを通じて商品を販売し、わずかな利益を得ていた。その後、全体の链路の運轉ロジックを徐々に理解していった。私たちが販売する商品は、上流のプログラムによる大量繁殖によって作られ、そのコストはほぼゼロに近かった。この時点で道は少し傾き始めており、専門分野にはさらに細分化されたものがあり、左側には電力網、右側には自動化（非常に複雑で、チッププログラミングや工場電気自動化）が存在した。プログラムが利益を生み出すことの可能性を理解したのは、まだ小銭程度だった。チャネルの上流は確かに多くの利益を得ており、以前からプログラミングの基礎があったため、様々なことに手を出して少しお金を稼ぎ、専門分野を選ぶ際に自然と自動化を選択することになった。大学で履修した専門科目は多くが未受講となり、常にコードを書くことで金を稼ぐことを考えていた。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;前年の論文に触れられたように、ハッカーに対する憧憬を持って接触したプログラミングは、正規の教育機関ではないIT技術者が、慈悲に基づいてアセンブリ言語、侵入テスト、ゲーム外掛、DLL劫持、および個人情報窃取を学び、様々な違法・灰色な製品やサービスに精通し理解していた。両親が人としての道徳を教え、法律によって私の道を完全に逸脱するのを防ぎ、道は完全に傾くことはなかった。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;第1章-1&#34;&gt;第1章
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;前文リンク：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://ttf248.life/ja/p/that-boy-talent-maybe-but-not-much/&#34; &gt;那时少年&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学の頃にも一度恋愛の話がありましたが、振り返ってみると、もっともなのはテレビドラマの中のロマンスへの憧れでした。未熟な心持ちで、あの頃はどのように人を愛するかさえ理解できず、ましてや「家を持ち、仕事をする」といったことには到底辿り着けませんでした。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第2章&#34;&gt;第2章
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;時代の流れの中で、私は幸いにも、大学での数々の騒動を経て、研究院院生になる道を選べなかった。卒業後、就職し、ITブームを追い風に順調な日々を送った。既に8年が過ぎ、業界の熱狂的な投資家（ホットマネー）は消え失せ、徐々に衰退の一途を辿っている。時折、あの選択をしたのは正しかったのかと疑ってしまうこともあった。祖父の言うように電力会社に入ればよかったかもしれない。もしも最初の5年間はそう思えるのであれば、その後は自然に消えていくのだろう。恒生銀行への校内入社から5年間も会社を変えずにいたことは、技術に対する理解、業界に対する認識、そして自身の能力に対する認識において、それぞれ欠落があると言わざるを得ない。杭州本部の指示に従い、深圳支店へ赴任し、職場の争奪戦（事後でようやく経緯を整理したところ、双方とも敗北し、最終的に勝利したのは取締役会だった）を経験した後、技術への情熱を胸に、杭州へと戻った。少し若く、自信過剰な面がありながら、杭州から撤退し、上海へと飛び込んだ。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;元々、杭州に戻り、定住し、家を購入する計画を立てていたが、金利は最高点に達し、住宅価格もピークを迎えており、最初から陥落（套路）される可能性があった。経済状況も悪く、十分な資金もなく、住宅ローンを抱えながら結婚するというプレッシャーと、業界の低迷という状況が、精神的に不安定になる原因となっていた。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;第3章&#34;&gt;第3章
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;長年をかけて、多くのことを見てきたこともあり、自分自身も愚かさや浪費をしてきた。現状は順風満帆だ。様々な経験をし、様々な人々に出会うことで、人は少しずつ成長していく。もし家に閉じこもり続ければ、性格的な欠点がいかにして現れるかは誰にもわからないだろう。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>トラフィック収益化のビジネスモデル：くじ引き</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/traffic-monetization-business-model-raffle/</link>
        <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 07:04:35 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/traffic-monetization-business-model-raffle/</guid>
        <description>&lt;p&gt;配信者からのiPhone？ミニプログラムランキングの報酬？様々なライブプラットフォームでのギフト抽選会？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上記の3つは、あまり関連性のないものに見えますが、実際には無料トラフィックによる収益化の異なるパターンであり、少し金融ゲームのようなものです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;プラットフォームでのラッキープリズ獲得&#34;&gt;プラットフォームでのラッキープリズ獲得
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;一般的な状況では、ユーザーがリセットしてプラットフォーム通貨を獲得した後、心怡の配信者へギフトを購入したり、各プラットフォームには別の遊び方があります。ユーザーがプラットフォーム通貨を獲得した後、直接ギフトを送るのではなく、一定量の通貨を使って抽選イベントに参加し、限定の高いギフトを獲得することができます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この時点で問題が発生しています。オンライン抽選は、簡単に言うとプラットフォームがカジノを開いて、参加人数が多いほど確実に利益を出すということです。**屌ス（草θ）**のようなユーザーが、モバイル端末で一か所勝負する心理で、大当たりを期待し、その後ギフトを贈ることで、面子を得て、大哥（リーダー）になる！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;配信者からの贈り物実物&#34;&gt;配信者からの贈り物（実物）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;前述のプラットフォーム抽選は、ユーザー自身の投稿内容を対象としています。配信者は毎月流水ミッションや人気度ミッションを実施し、ギフト抽力を開始する玩法では、ファンが指定されたギフトを贈ったり、指定金額のギフトを贈ったりすることで抽選に参加できるチャンスを得ます。そのギフトは高級スマートフォンであったり、現金ハッピーバッグであったりします。
人気のある配信者にとって、この活動は非常に収益性が高く、一時的なゼロコスト購入に相当し、参加者が十分にあれば、配信者は利益を得ることができます。ここでは配信者の運営能力が試されます。
もちろん、報酬が高い玩法もあります（現金価値）。多くの屋外配信者はこの玩法を利用しており、間接的にオンラインギャンブルを行っていると言えます。視聴内容には誰も関心がなく、ユーザーは自分自身が当選できるかどうかだけを気にします。
ショー形式の配信者を除いて、PKモードを通じてファンに消費を促し、一般的なゲーム配信者は、プレイヤーの消費意欲を高めることが難しく、ゲームプレイとライブ視聴は娯楽であり、追加の金銭支出を望まないものです。特に&lt;strong&gt;競技性の高いゲーム&lt;/strong&gt;においては、抽選方式がユーザーの課金習慣や消費習慣を育み、時折衝動的な消費（大量に送る、当選したい気持ち）を引き起こす可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ミニプログラムランキング報酬&#34;&gt;ミニプログラムランキング報酬
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ミニプログラムを設計し、役に立たないワークフローを作成したり、一部のゲームに関連する補助サービスを提供したりします。これらはすべて、騰訊（テンセント）の審査に通るための掩護措置です。ミニプログラム内の遊び方は、ランキングメカニズムを追加して、ユーザーが閲覧したインセンティブ広告やタスクを完了することでポイントを獲得し、ポイントに基づいてランキングを設定し、上位のランキングのユーザーに指定された報酬を与えます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;コアロジック：広告収入 &amp;gt; 運営コスト + 報酬費用&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ミニプログラムにも正常な稼働の方法があり、適切なサービスを提供し、適度な広告を通じて収益を得ることができます。得られる金額は多くないかもしれませんが、わずかな流れでもあり、それは可能です。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>その頃の少年は、才能があるかもしれないが、それほど多くはなかった。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/that-boy-talent-maybe-but-not-much/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 13:45:09 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/that-boy-talent-maybe-but-not-much/</guid>
        <description>&lt;p&gt;勤務における7回目の年、コードからのポジティブなフィードバックが減ってきており、どのようにしてコーディングという道に進むことになったのかを振り返る。人々の様々な選択において、幼い頃ほど正のフィードバックに従う傾向があり、害を避けることと利益を得ることの間で積極的に判断する。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一子供の頃&#34;&gt;一、子供の頃
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;引っ越しで都心に住むようになり、コンピューターの教科書？ハッカーの資料？Windowsシステムに触れるなど、これらは全てエピソードです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;時間は子供時代と、親戚である甥っ子と秘密裏に家のパソコンでゲームをしていた頃に絞るべきでしょう。親戚のおじさんお兄さんがパソコンショップを経営していました。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幼い頃から私達兄弟姉妹はコンピューターに触れる時間が比較的早かったため、基本的な認識を確立しました。その後、学校ではミクシ（微機）科の授業を受けましたが、興味を持つようになりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中学生の頃にはコンピュータ競技会について聞いたことがあり、とてもクールだと感じました。転校後は、その話はしばらく置いておきました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私が上中時代だった頃は、コンピューターの基本的な操作に慣れており、ミクシ科の授業では、比較的注目を浴びることができました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もしあなたがそれもまだ知っているなら、間違いありません。熟練しているのではなく、Officeなどのオフィスソフトに精通している方が、さらに素晴らしいでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;二引越し&#34;&gt;二、引越し
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;引越しということを改めて考えると、都心に引っ越してきたことと近所の状況から、図書館に接触することになり、小説を αρκε数読んだものの、雑誌も多く読みました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『コンピュータ報』、『大众软件』&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ますますコンピューターという製品に対して興味を持つようになりました。子供の頃の心理におけるハッカーへの崇拝が強く、積極的に学校で関連する知識を学びました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;オペレーティングシステムの基本的なことを理解しました：コントロールパネル、CMDコマンド、VBSスクリプト&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『コンピュータ報』は初心者向けで適しており、毎回事例形式でシステムの操作方法を解説していました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『大众软件』では、様々なソフトウェアの紹介、業界ニュース、&lt;strong&gt;もちろんゲームニュースもありました。当初のモチベーションもここで生まれ、ゲームへの興味が芽生えました&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;iii-senior-high-school&#34;&gt;III. Senior High School
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;When I was in my second year of high school, Bo Ge transferred to our class and had several predecessors who were admitted through computer competition quotas in the previous two years. The school principal also paid a lot of attention to this competition.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There was also a pre-existing hardware foundation: an alumnus from America donated a building to the school, which resulted in a new library and a new computer lab – it all seemed so coincidental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plus Bo Ge’s explanations, he became the computer guru in our class at that time.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A scholar + computer master, knowing how to hack other people&amp;rsquo;s computers and disable classroom surveillance software.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;3-高校&#34;&gt;3. 高校
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;競技は紆িরে最終戦までたどり着き、内容を十分に理解できず、問題は基礎的なアルゴリズムばかりでした。しかし、結局は結局です。まるで旅行に出かけただけのようなものでした。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第四大学&#34;&gt;第四、大学
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;専門選択に至り、家で自動化を選んだが、実は強電を志しており、帰宅して電力局に入ろうと考えていた。しかし、専門課程はほとんど学ばず、
自己駆動力の学習能力は専門課程ではほとんどなく、大課程内のコンピュータコースは、非常にスムーズに学べた。
専門科目のサボりや、コンピュータコースを真面目に学び、日常的に以下のフォーラムで活動：「精易フォーラム」「吾愛破解」。
専門知識であるアセンブリ言語やC++の知識と組み合わせ、&lt;strong&gt;フォーラムで仕事を受注して稼ぎ、より多くの肯定的なフィードバックを得て、ますます規模が拡大していった&lt;/strong&gt;。
最終的には、小規模な選択肢を選び、チップを書くコードを選択し、家でもあまり関心を持たれず、私自身で選択した。
その時、&lt;strong&gt;第三の重要な人物：堂（とう）哥（ご）&lt;/strong&gt;、高い学歴を持ち、百度（ベイドゥ）に入社していた。
お姉様も私のことを理解しており、私が当時研究に集中できなかったことを知っていたため、堂哥と話して将来の展望を確実にした。
夏休みに帰宅せず、指導教官のもとでプロジェクトに取り組み、経験を積んだ。
自分が見れる成績に基づいて、恒生電子（カントンエレクトロニクス）に入社した。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;５卒業&#34;&gt;５．卒業
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ここで重要なことは、私が壁を掻き分けて、選択科目として「コンピュータ情報検索」を選んだこと。資料や問題の迅速な検索と特定の方法を知り、そしてキーパーソンである**碩哥（せきちょう）**から時間を与えられ、問題を自分で解決し、根源まで突き止めることを学んだことです。さらに、研究開発センターのベテランとの出会いも促してくれました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これらの経験が、深圳分社において、私が非常に優秀だと周囲に認識されるきっかけとなりました。特に、取引チャネルグループを担当することに成功しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、ここから問題が生じます。コンピュータオペレーティングシステム、アルゴリズムといった基礎知識、ソフトウェア工学設計については、体系的な学習を積んでいなかったため、自身の経験に頼るしかありませんでした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そのため、過去の経験に基づき、矛盾したコード設計をしてしまったり、ルールに基づかないモジュール設計になってしまい、７年目に差し掛かり、徐々に力を発揮できなくなってしまいました。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>夜の命名術</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/nights-naming-art/</link>
        <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 22:10:14 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/nights-naming-art/</guid>
        <description>&lt;p&gt;中国文字の浩大な体系において、「命」という字は唯一無二であり、同じ読みを持つ字が一つもない。もしかしたら、この冥冥の中の暗示は、人それぞれの生命が一度きりで、複製したり、やり直したりすることができないことの表れなのかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暇な時間に起点中文网のランキングを調べてみると，《夜的命名術》の月票数が圧倒的に多く、首位を独占し、第二名との差はあまりにも大きく、追いつくことすら難しい。これまで私は、唐家三少や耳根といった知名作家の作品を多く読んできたが、今回は新作者の作品に挑戦して、違った読書体験を得ることにした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月初旬時点では，《夜的命名術》の月票数は200万を突破し、第二位は8万人と大きく差が開いているのが驚くべきことだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私は自分の知識不足を自覚しており、この本の文筆を評価する能力はないと考えている。しかし、10数章読み終えたところ、物語は緊密に、巧みに絡み合い、読者を惹きつける魅力的な展開であり、このような高い月票数を獲得しているのは、まさに実力至上主義であると感じた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「命」の字と同様に、「死」という字も中国文字の中で同じ読みを持つ字が見つからない。これは生命の終焉が同様に唯一無二で、代替不可能な深い意味合いを秘めているのだろうか？&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>お金を稼ぎたいときに</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/when-you-want-to-make-money/</link>
        <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 03:23:53 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/when-you-want-to-make-money/</guid>
        <description>&lt;p&gt;一般人都是社交动物，没错，你是个人，也是一个直立行走的动物，附带很强的社交属性；有自卑心、虚荣心，社会一直在变化，也在一直侵蚀你的&lt;strong&gt;平淡感&lt;/strong&gt;。我们不讨论那些伟人，那些甘愿为了社会、为了国家燃烧自己。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;今の私&#34;&gt;今の私
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;平均賃金、あるいは故郷の賃金を見ると、今の私の収入は明らかに平均レベルを大きく上回っています。それにもかかわらず不満があると言えるのでしょうか？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一百万稼げたら次は一千万円、二千万円…と考えるのは常人のことです。人は自分の内なる声に耳を傾けるべきです。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;今の私-1&#34;&gt;今の私
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;その赤い目元のものは、より楽に稼ぐ方法：ショート動画のことです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;業界への入行は皆が知っていることではありません。あなたが目にするのはショート動画ですが、それには撮影や文章作成といった裏側の努力があります。しかし、人それぞれには天才的な夢があり、私はその業界に向いているし、生まれながらにしてそれが私の適性だと信じています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;接触開始&#34;&gt;接触開始
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;たくさんの動画を見てきました。自分の頭で少しずつ多くのシーンを分析すると、明らかにプロの編集手法が使われており、強い映画的な色彩を持っています。つまり、彼らは皆、科目を学んだ出身です。もちろん、草根派が爆発的に人気が出るような論理もありますが、それは一般の人には当てはまりませんよね？
抖音上では、動画をどのように作るか教える動画もたくさんあります。その時、人間が清醒に目覚めるのです。もし本当に稼げるのなら、なぜ彼らは自分自身で作り、他の人に教えないのでしょうか。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;反社会的なレコメンドアルゴリズム&#34;&gt;反社会的なレコメンドアルゴリズム
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以前、抖音のアルゴリズムが映画のクリップやアニメのクリップを勧めてくる際に、見ているうちに面白いと感じることがありました。しかし、私が抖音がどのように稼ぐのかについて調べたとき、彼らは様々な教育ビデオをノンストップで勧めてきて、私のレコメンドストリーム全体を埋め尽くしました。自分自身もIT業界で働いているため、この状況に「アルゴリズムのオタクたちの大脳は本当に問題があるのではないか」「こんな風に勧めるのは、私達を愚かに見なしているのか、それともあなた自身が愚かに見なしているのか」という疑問を感じました。重要なのは、あなたが抖音で稼ぐ方法に関するビデオを、様々な角度から、あらゆるジャンルからノンストップで勧めてくることです。この稿は、凌晨3時に書いたものであり、本来書くつもりはありませんでしたが、このようなビジネスモデルがどれくらい持続できるのか、そしてあなた方はどれくらいの時間を奪い続けることができるのか疑問に感じました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;活明白&#34;&gt;活明白
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;人に何かを教えるときは、一套一套のやり方を提示し、自分自身で行動するときは、どうしても制御できない。これがまさに笑話だ。純粋な技術ブログ執筆者ではないので、いくつかのことは国内に発信していなかったが、ここでは随意的つぶやきをする。もし有一天、封鎖されたとしたら、それは別の場所を探せばいいだろう。抖音を全く使っていないとは言えないだろう。少なくとも、現在ではリアルタイムニュースの伝達、国家の政策プロパガンダなど、積極的に協力している。毕竟、我国においては、党に反することのできないからだ、そうだね？
そうした時、昔の学生時代を思い出す。本当に人生の意味を見つけられなくなったとき、静かに一冊の本を読むだけで十分だ。今の時代には、心を落ち着けて静かに本を読むことができる人は、果たしてどれくらいいるのだろうか。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;付録&#34;&gt;付録
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ここでは、科学技術の進歩にも感謝したいと思います。もしあなたがこの行を見ているなら、この記事全体が非常に口語的であることを発見することでしょう。そして私自身は、これを読みふけきながら書き続けていったのです。普段使っている入力法は、検索狗（すこごう）入力法で、8年以上も使ってきました。しかし、音声入力に関しては、専門的であるのは讯飞（しんぴー）です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年の記事の番号が002に変更された理由ですが、これは夢でした。今年の記事数を100本に超えるという目標を掲げたのです。もちろん、「記事」とは言い切れません。記録といったところでしょうか。吾日三省吾身（われひさんぜんごしん）ですね。あなたはきっと何かを思いつくことでしょう、そうですよね？&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>困惑している / 悩んでいる / 迷っている</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/lost-and-confused/</link>
        <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 18:01:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/lost-and-confused/</guid>
        <description>&lt;p&gt;人生のある段階で、人は迷茫に陥ることがあります。自分が本当に何を求めているのか分からず、仕事の日常に埋もれ、仕事の意味を追究しなくなってしまうのです。卒業した頃を回想すると、胸には熱い憧憬が溢れていました。あの頃の私は、毫不犹豫にこう言いました。「コードを書くことを望んでいる。人々を驚かせる、超絶なコードを。」しかし、今の仕事では、より多くの時間をビジネスレベルの問題に取り組み、その多くは業界発展に伴う恩恵によるものです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活観については、結婚や出産、家を持つのといったことを自分の考えに入れていません。頭の中にはほとんど何もありません。ただ今を楽しみます。週末になると、静かにゲームをするのが好きで、よく一日中家にこもり、自分の小さな世界に浸っています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生は、結局は自分が愛し、全力を尽くせる何かが必要なのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;住宅購入&#34;&gt;住宅購入
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;前々年（まえまえねん）から、自分だけの家を買うために貯金を努力していました。毎日、その目標のために細かく計算をしていました。しかし、住宅価格が相変わらず上昇していくのを見て、最初は不安や不満でしたが、最終的には麻痺（まひ）してしまい、たとえ家を買っても、ただ自分に重い荷（かば）を背負うだけだと感じて、その考えを諦めました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;貯金&#34;&gt;貯金
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;当初，存钱是为了实现一些小目标，比如组装一台性能强劲的台式机、购买一直心仪已久的相机，或是来一场说走就走的旅行。但现在，我以一种更随意的态度对待存钱这件事，在日常开销上不再有太多顾虑，看到想吃的东西就去吃，对新奇的事物也能大胆尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;貯金は、当初はちょっとした目標のために行っていた（例えば、高性能なデスクトップPCを組んだり、ずっと欲しかったカメラを買ったり、気軽に旅行に行ったりすること）。しかし、今はもっとリラックスした態度で貯金をしている。日々の生活費には気を遣うことが少なくなり、食べたいものは思いついたら食べるし、面白いものを見つけたら遠慮なく試すことができるようになった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;帰宅&#34;&gt;帰宅
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ついに、自分の心の奥底で一番願っていたのは、ただ故乡へ帰って様子を見ることだった。特に何か特別なことをする必要もない。ただ、あの馴染みの場所に帰り、家という温かさや静けさを感じてみればいいのだ。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
