<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>メモ書き雑感 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/categories/%E3%83%A1%E3%83%A2%E6%9B%B8%E3%81%8D%E9%9B%91%E6%84%9F/</link>
        <description>Recent content in メモ書き雑感 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 07:41:32 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/categories/%E3%83%A1%E3%83%A2%E6%9B%B8%E3%81%8D%E9%9B%91%E6%84%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>AIを使いすぎると、後遺症が出るんだな。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/ai-overuse-side-effects/</link>
        <pubDate>Wed, 14 May 2025 19:39:50 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/ai-overuse-side-effects/</guid>
        <description>&lt;p&gt;新しい「AI 灵感碰撞坊」を立ち上げたことで、様々なものが溢れてきて、AIを使って記録したり、発信したりするものが増え続けていますが、静かに自分自身で考え込むようなものは減ってきているようです。今後はこの欄の出力をある程度コントロールし、月刊形式にまとめるのが良いかもしれません。毎月1本の内容を公開すればよいでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これはまるで、一種の副作用のようなもの、あるいは後遺症と言えるかもしれません。効率は上がっていますが、思考の深さや幅は縮んでしまっているように感じます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;効率向上否定できない&#34;&gt;効率向上：否定できない
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以前、ブログのコーナー「魚の七秒鐘見聞」はメンテナンスされていませんでした。いくつかのホットな事件を放置し、インターネット検索や記録整理を行わずにいました。しかし、様々なAIツールが登場し、大枠を整理するだけで、AIが自動的に関連するイベントを検索・記録し、必要な文章を生成したり、簡単なフォーマット調整を行うことができます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これはまさに怠け者の救済策であり、効率が大幅に向上しました。さらには、執筆やコーディングにおいても同様です。以前はAPIインターフェースドキュメントの詳細な読み込みが必要でしたが、現在はAIにその部分を任せることで、非常に効率的です。APIの習得は「体力労働」であり、AIに任せることで「知的労働」に集中できます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;垃圾コンテンツ&#34;&gt;垃圾コンテンツ
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;多くの稿子で、内容の質が低いと言わざるを得ません。読み応えがなく、煙火の息吹がないという点で、以前私が好まなかったスタイルです。まるで蝋を噛むようなものです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;別の角度から言えば、AI生成コンテンツは、まさに流水線のようなもので、魂が欠けていると感じます。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;新時代のインターネットゴミ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;忘却性&#34;&gt;忘却性
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;このタイプの稿子は、読者の状況が不明確であり、時間が経つにつれて、私の記憶も曖昧になり、つい忘れかけてしまうことがあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同様の問題は、コードを書く際にも発生します。コードの提交記録を振り返らずに、自分がどのように考え、なぜそう書いたのか全く思い出せないのです。特に、コードとAIが繰り返しコミュニケーションを通じて生成されたコードは、当初のアイデアとは大きく異なり、場合によっては全く異なるものになってしまうことがあります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;検索&#34;&gt;検索
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最近、Googleや百度を開く回数が明らかに減りました。多くの問題はAIを使って検索したり、インタラクティブな部分も検索結果も、従来の検索エンジンよりもずっと良いからです。
現在では、まだ生きているかどうか分からない&lt;code&gt;bing ai&lt;/code&gt;を追悼しましょう。これは大手企業の中で最初にリリースされた、インターネットに接続して検索できるAIツールです。
Googleの使用頻度が減り、&lt;code&gt;stackoverflow&lt;/code&gt;へのアクセス回数も減りました。多くの問題は直接AIに質問するだけで済みます。このサイトも時代の淘汰にさらされるでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;おわりに&#34;&gt;おわりに
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;筆記が維持しているブログですが、元々アクセス数はほとんどなく、今ではさらに期待していません。むしろ、自分宛の記録場所となっています。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>県庁の婆羅門：地方における「大物」</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/county-brahmins-big-shots-in-small-towns/</link>
        <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 23:02:25 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/county-brahmins-big-shots-in-small-towns/</guid>
        <description>&lt;p&gt;最近抖音上の大氷老師（だいひょうし）さんが非常に人気があり、よく動画の切り抜きアカウントを見かける。これらは主にライブ配信の内容だ。あるリスナーがボイスチャットで質問した。「大氷先生、西安の家を売って、故郷に戻って静かに暮らしたいのですが？」大氷先生は答えた。「あなたの年齢なら30代半ばで、静かに暮らすことは難しいだろう。ご両親は年老いており、お子様もまだ独立していない。故郷に戻れば、小県城（しょうけんじょう）の婆羅門（ばろもん）に対しても対応しなければならない。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先ほど述べたように、意見が正しいかどうかはさておき、&lt;code&gt;婆羅門&lt;/code&gt;(ばろもん)という言葉の意味は何でしょうか？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;県都の婆羅門地方における大物&#34;&gt;&lt;strong&gt;県都の婆羅門：地方における「大物」&lt;/strong&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;多くの小県城（けんじょう）では、人々はしばしば「県都の婆羅門」（けんとのはらもん）と呼ばれる人物について語る。「婆羅門」たちは、地方社会の一種シンボルのように存在し、必ずしも真の宗教家でも、「高大上」（こうだいじょう）な称号を持つものでもなく、一見すると普通の人物でありながら、却に重要な影響力を持つ人々である。彼らは小地方における「権力、地位、そして発言力」を代表し、その県城（けんじょう）内のある階層の象徴となっている。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;県都婆羅門とは何か&#34;&gt;&lt;strong&gt;「県都婆羅門」とは何か？&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;まず、最初に「婆羅門」は本来、インド社会における最高階層を指し、知恵、権威、精神的な至高を表していました。しかし、中国の県城（けんじょう）の中では、「県城婆羅門」（けんじょうばろもん）という言葉は、宗教的な背景を持つものではなく、むしろ社会現象の一種を比喩的に表現したものです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;簡単に言うと、「県城婆羅門」とは、県城の中で「文化的な権威」と呼ばれる存在であり、例えば教師、医師、地元の著名な商人、役人などが該当します。彼らの地位は一見平凡に見えますが、比較的閉鎖的な県城という環境においては、社会的に高い地位を占めているか、あるいは、彼らの意見や行動が地元で無視できない影響力を持つことがありました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;県城の婆羅門とは&#34;&gt;&lt;strong&gt;「県城の婆羅門」とは？&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;県城（かせがくれ）に住むほとんどの業界で、そうした「婆羅門」（バラモン）が存在する。彼らは以下のような存在である可能性がある：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;教育者&lt;/strong&gt;: 特に地方で長年教えた教師たち。必ずしも名校出身ではないかもしれないが、知識を通じて威信を築き上げ、広く尊敬されている。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;地方政府職員&lt;/strong&gt;: 県長の副県長や科（か）の幹部など、一定の資源と権力を握る存在。その職位が低くても、権限範囲が限定されているため、「婆羅門」として影響力を持つ。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;地元「企業家」&lt;/strong&gt;: 県城に拠点を置く経営者たち。規模はそれほど大きくないものの、ある程度の富を所有し、地方における発言力を持ち合わせている。彼らは、県城において一定の影響力を持つ、地元の知名度のある小規模な企業を経営しているかもしれない。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;県城婆羅門の地位が社会に与える影響は&#34;&gt;&lt;strong&gt;「県城婆羅門」の地位が社会に与える影響は？&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;「県城婆羅門」の真の意味を理解するためには、県城という特殊な環境を考慮しなければなりません。この場所では、大都市ほど情報流通が速くなく、社会階層の流動も比較的固定化されています。ここに存在する「婆羅門」たちは、長年にわたり地元に深く根ざし、名声、知識、人脈を蓄積してきたことが理由です。彼らは地方の政治、経済、文化などあらゆる側面で影響力を行使します。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文化的影響&lt;/strong&gt;：地方では、特に教育システムが発達していない場合や、一般の人々にとって選択肢が限られている場合があります。「婆羅門」たちは、授業での知識伝達、メディアによる解説、さらには社交的な場での言動を通じて、静かに地域の文化雰囲気を形成します。 &lt;strong&gt;社会的資源の集中:&lt;/strong&gt; 县都における人口と資源が限られているため、これらの「バーラモン」は地方の主要な資源を掌握する存在の一人であることが多かった。社会福祉、政策の実行、あるいは特定のプロジェクトの承認など、あらゆる面で彼らの影響力は欠かせないものだった。彼らの発言権と決定権が、地方社会において一定の影響力を確立させたのである。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人間関係の網状構造:&lt;/strong&gt; 比較的閉鎖的な小社会においては、人脈が極めて重要となる。これらの「県都バーラモン」は強力な社交ネットワークを構築することで、情報流通と資源配分をコントロールし、重要な局面において決定的な役割を果たしたのである。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;県城婆羅門の裏に潜む比喩&#34;&gt;&lt;strong&gt;「県城婆羅門」の裏に潜む比喩&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;「県城婆羅門」はしばしば尊敬と崇拝の対象となるが、その「高位」たる地位にも問題はないわけではない。現代社会において、多くの県城における「婆羅門」が、真の能力や革新精神を持たないばかりか、世襲関係や資源独占といった手段によって地位を維持していることは容易に認識できるだろう。情報化の発展に伴い、これらの「婆羅門」の権力は徐々に打破され、新たな社会流動性が小県城の面貌に影響を及ぼし始めている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;総じて、「県城婆羅門」は非常に興味深い社会現象であり、地方社会における権力と文化構造を反映している。彼らの「権力」が国家の統治を直接脅かすわけではないとはいえ、地方においては疑いもなく重要な存在であると言えるだろう。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;結論&#34;&gt;&lt;strong&gt;結論&lt;/strong&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;本来如果没有这篇稿子，只是好奇“婆羅門”是什么意思，然后把它给“kimi”丢了，结果还挺搞笑的。 我能看到网页端已经搜索出来了结果，但是瞬间就变成了相关内容无法显示，于是我就想，这个词是不是有什么特别的意义，然后就把它给扔给了“ChatGPT”， 也就有了这篇文章。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>おしゃべりする時間を作るのは良いことです。 (Oshaberi suru jikan o tsukuru no wa ii koto desu.)

Alternatively, a more casual translation could be:

話すだけでもいいよ。(Hanasu yamedame mo ii yo.)</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/come-out-and-walk-around-its-always-good/</link>
        <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 10:30:43 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/come-out-and-walk-around-its-always-good/</guid>
        <description>&lt;p&gt;もしあの頃、ご家庭の計画に従って、誠実に電力網を学んでいたら、プログラミングに出会わずに、普通の良い子になっていただろうに。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;記憶の中の埃を払い落とし、きっかけは近年の節目の春とルームメイトとの会話で、それまでの経歴を整理することになった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第1章&#34;&gt;第1章
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;高考の成績を良くも悪くもなく、混んで1人の211大学を卒業し、当初お父様が計画していたように、電気系統を専攻して故郷市内の電力局に就職するはずだった。前に言及した通り、どのようにIT業界に進むのかについては、金銭感覚や自己制御力といった点について、少しばかり忘れていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初等学校は村の学校に通い、中学校では自宅が転校させてくれて都心へ。まるで劉姥姥が大観園にやってきたように、多少都会の繁華さに馴染めず、幼少期には映画館に行ったことが少なく、具体的には、お父様やお母様と一緒に行ったこともほとんどなかった。しかし、ごく稀に親戚が私を映画館に連れて行ってくれた。天命はあなたに幸運を与え、その頃、共通の趣味を持つ仲間たちと出会い、その後は連絡が途絶えてしまったものの、あの少年時代は今振り返れば本当に素晴らしいものだった。 週末の家庭教師の後、教室に残ったプラスチックボトルを片付け、一発でつついて袋に詰め込み、お母さんに預けるために持って帰りました。少しずつ貯めていくうちに、ゴミ拾い業者に処理してもらうようになりました。一緒に将棋やバドミントンをしたり、トランプをしたり、負けたときはプランクを数個やるのが、ほんのわずかな救いでした。父は幼い頃から私に色々な運動をさせてくれました。この頃からお金に対する認識が少し歪んでいて、自信も喪失しつつあったのですが、これらの小さな不幸はすぐに過ぎ去りました。家には決して困窮していませんでしたし、十分なお小遣いは与えられず、周りの友達といつも一緒に遊べないこともありました。特に週末は、両親の努力は目に見えており、私たちは村から都会に引っ越してきました。この時、種を蒔きました。静かに芽を出してくれるのを待ちます。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第1章-1&#34;&gt;第1章
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;頭が簡単な私にとって、大学時代は全体的にとても楽しいものでした。多くの人が卒業後に初めて理解できるような、本当に難しいことではなく、努力と成果の変換は比較的容易でした。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;第1章-2&#34;&gt;第1章
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;幼年期の帝国时代的回忆与大学期间接触笔记本电脑，如同潘多拉魔盒般开启，接触到了游戏，并与“游戏商人”这个角色产生了联系。最初的时候，我就是一个底层销售人员，从上游进货，然后依靠自己社群的渠道，逐渐销售手中的货物，赚取一点小利润。后来，我逐步明白了整个链路运转的逻辑。我们所销售的货物，不过是上游程序批量孵化的产物，他们的成本趋近于零。 このとき、道は少し傾き始めていた。専門分野内でも細分化されたものがあり、左側には電力、右側には自動化（非常に複雑で、チッププログラミングや工場電気自動化など）だ。プログラムが稼げるのは理解できたけれど、それは小さな金額に過ぎない。上流の渠道は確かに多くの利益を上げていたし、以前からプログラミングの基礎があったため、色々と手を広げ、少しお金を稼いだ。専門分野が決まる頃には、自然と自動化を選択することになった。大三の専門科目をほとんど取らなかったが、毎日頭の中ではコードを書いて稼ぐことを考えていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年の論文に触れ、ハッカーに対する憧憬を持って始めたプログラミングだった。正規校での訓練を受けていないIT技術者が、仁義を以てアセンブリ言語、侵入テスト、ゲーム外挂、DLL劫持、個人情報窃取といったブラックプロダクトやグレープロダクトを開発し、それらについて深く理解した。両親が人として生きる道徳を教えてくれ、法律によって私の道を完全に狂わせることはなかった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第1章-3&#34;&gt;第1章
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;前文リンク：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://ttf248.life/ja/p/then-boy-talent-not-much/&#34; &gt;那时少年&lt;/a&gt;
大学の頃にも一度恋愛の話がありましたが、振り返ってみると、もっともなのはテレビドラマの中のロマンスへの憧れでした。未熟な心持ちでいた私は、あの頃こそどうすれば人を愛するのか、ましてや家を持ち起業するなど分からなかったのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第2章&#34;&gt;第2章
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;時代の波の中で、私は幸いにも、大学での数々の騒動を経て、決して研究院に進むことはなく、卒業後すぐに就職し、ITブームを追い風に順調な日々を送った。既に8年間の勤務経験を持つ今、業界の熱狂的な投資家（ホットマネー）が消え去り、終焉に向かっている。時折、当初の選択が間違っていたのではないかと疑ってしまうこともあった。祖父の言葉に従い、電力会社に進んだ方が良かったかもしれないと考えることもある。もしも仕事の最初の5年間であれば、このような考えはまだあり得るだろう。しかし、時間が経つにつれて、それは徐々に薄れていった。恒生銀行への新卒採用（校招）を経て、5年間も会社を変えることなく、技術的な知識、業界の認識、そして自身の能力に対する認識において、それぞれに欠落している部分があることに気づく。 杭州本部の方針に従い、深圳支社へ異動し、職場の争い（事後でようやく状況を整理できたが、双方ともに敗北し、最終的に勝利したのは取締役会）、技術への情熱を胸に、再び杭州へと戻った。若さゆえの無自覚さを持ちながら、杭州から上海へと飛び出した。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;元々、杭州に落ち着き、定住し、家を購入する計画だったが、金利最高点と不動産価格が高騰していたため、入場時に住宅ローンで手痛い打撃を受ける可能性があり、経済基盤が脆弱なため、住宅ローンを抱えながら結婚するというプレッシャーに加え、業界の低迷により、精神的に不安定になりやすかった。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;第3章&#34;&gt;第3章
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;長年をかけて、多くのことを見て、自分自身も愚かだったし、浪費していた。現在も順風満帆だ。色々な経験をし、色々な人と出会ううちに、少しずつ成長していく。もし家に閉じこもっていたら、性格の欠点がいかにして現れるかわからないだろう。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>トラフィック収益化のビジネスモデル：くじ引き</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/traffic-monetization-business-models-lottery/</link>
        <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 07:04:35 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/traffic-monetization-business-models-lottery/</guid>
        <description>&lt;p&gt;配信者からのiPhone？ミニプログラムランキングの報酬？様々なライブプラットフォームでのギフト抽選会？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上記の3つは、あまり関連性のないものに見えるが、実際には無料トラフィックによる収益化の異なるパターンであり、少し金融ゲームのようなものである。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;プラットフォームでのラッキープリズ獲得&#34;&gt;プラットフォームでのラッキープリズ獲得
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;一般的な状況では、ユーザーがリセットしてプラットフォーム通貨を獲得した後、心怡の配信者へギフトを購入したり、各プラットフォームには別の遊び方があります。ユーザーがプラットフォーム通貨を獲得した後、直接ギフトを送るのではなく、一定量の通貨を使って抽選イベントに参加し、限定の高いギフトを獲得することができます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この時点で問題が発生しています。オンライン抽選は、簡単に言うとプラットフォームがカジノを開いて、参加人数が多いほど確実に利益を出すということです。**屌ス（ヤスケ）**のようなユーザーが、モバイル端末で一か所勝負する心理で、大当たりを期待し、その後ギフトを贈ることで、面子を得て、大哥（リーダー）になる！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;配信者からの差し入れ実物&#34;&gt;配信者からの差し入れ（実物）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;前述のプラットフォームでの抽選は、ユーザー自身の投稿内容を対象としています。配信者は毎月流水ミッションや人気ミッションを実施し、送付抽誘の玩法を开启すると、ファンが指定されたギフトを贈ったり、指定金額のギフトを贈ったりすることで抽選に参加するチャンスを得られます。ギフトには高級スマートフォンや現金ハッピーバッグなどが含まれます。
人気のある配信者にとって、この活動は非常に収益性が高く、一時的なゼロコスト購入とほぼ同じです。参加者が十分多い場合、配信者は利益を得ることができます。ここでは配信者の運営能力が試されます。
もちろん、報酬が高い玩法もあります（現金価値）。多くの屋外配信者はこの玩法を利用しており、間接的にオンラインギャンブルを行っていることになります。視聴内容には誰も関心がなく、ユーザーは当選できるかどうかのみに関心を持っています。 ステージタイプ以外のホスト配信者、PK形式を通じてファンを誘導して課金させ、普通のゲーム実況者はプレイヤーの消費意欲を高めることが難しく、ゲームをプレイしたりライブを見たりするのは娯楽であり、追加の費用支出を望まない。特に&lt;strong&gt;競技性の高いゲーム&lt;/strong&gt;、くじ引きのような形式は、ユーザーの課金習慣や消費習慣を育み、時折衝動的な購入（大量に送って当選したい）を引き起こす可能性がある。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ミニプログラムランキング報酬&#34;&gt;ミニプログラムランキング報酬
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ミニプログラムを設計し、役に立たないワークフローを作成したり、一部のゲーム関連の補助サービスを提供したりする。これらはすべて、騰訊（テンセント）の審査に通るための掩護措置であり、ミニプログラム内の遊び方はランキングメカニズムを追加したものだ。ユーザーはインセンティブ広告を閲覧し、タスクを完了することでポイントを獲得し、バックエンドではポイントに基づいてランキングを設定し、ランキングの高いユーザーに指定された報酬を与える。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;コアロジック：広告収入 &amp;gt; 運営コスト + 報酬費用&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ミニプログラムにも正常な稼働のあり方があり、適切なサービスを提供し、適度な広告を通じて収益を得ることで、わずかながらも涓流（ちりゅう）のような流れを築き上げることができれば良い。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>その頃の少年は、才能があるかもしれないが、それほど多くはなかった。</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/then-boy-talent-not-much/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 13:45:09 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/then-boy-talent-not-much/</guid>
        <description>&lt;p&gt;勤務の7年目、コードからのフィードバックが減ってきているので、どのようにしてコーディングという道に進むことになったのかを振り返る。人々の様々な選択において、特に幼少期には、正のフィードバックに従うことが多く、積極的に害を避け利を求める傾向があった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一子供の頃&#34;&gt;一、子供の頃
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;引っ越しで都心に住むようになり、コンピューターの教科書？ハッカーの資料？Windowsシステムに触れるなど、それらは全てエピソードです。
&lt;strong&gt;時間は子供時代と、親戚である甥っ子とこっそり家にあるパソコンでゲームをすることに当てられます。親戚のおじさん（舅）がパソコンショップを経営していました。&lt;/strong&gt;
幼い頃から僕たち兄弟姉妹はコンピューターに触れる時間が比較的早くなり、基本的な認識も確立しました。その後、学校でミツウキ（微機：微電腦）の授業を受けたこともあり、興味を持つようになりました。
中学生の頃にはコンピュータ競技会について聞いたことがありますが、それに関してはしばらく置いておきました。転校した後です。
僕が上中時代に馴染みがあったのは、コンピューターの基本的な操作であり、ミツウキ（微機：微電腦）の授業で目立った存在になることができました。
もしあなたがまだ慣れていて、その通り、Officeなどのオフィスソフトを熟知しているなら、それはさらに素晴らしいことです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;二引越し&#34;&gt;二、引越し
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;引越しということを改めて考えると、都心に引っ越してきたことと近所の状況から、図書館に接触することになり、小説を αρκε数読んだものの、雑誌も多く読みました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『コンピュータ報』、『大众软件』&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ますますコンピューターという製品に対して興味を持つようになりました。子供の頃の心理におけるハッカー崇拝が強く、積極的に学校で関連する知識を学びました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;オペレーティングシステムの基本的なことを理解しました：コントロールパネル、CMDコマンド、VBSスクリプト&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『コンピュータ報』は初心者向けで適しており、毎回事例形式でシステムの操作方法を解説していました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『大众软件』では、様々なソフトウェアの紹介、業界ニュース、&lt;strong&gt;もちろんゲームニュースもありました。当初のモチベーションを埋めるため、ゲームの種を植え付けたのです&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;iii-senior-high-school&#34;&gt;III. Senior High School
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;When I was in my second year of high school, Bo Ge transferred into our class, and he had several seniors who were admitted through computer competition quotas in the previous two years. The school principal also paid a lot of attention to this competition.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There was also a foundation of hardware knowledge from an alumnus in America who donated a building to the school – the new library and new microcomputer classroom were all thanks to that. It was all such a coincidence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plus, Bo Ge’s explanations made him the computer guru in our class at that time.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A top student + computer master, knew how to hack other people&amp;rsquo;s computers and disable the classroom surveillance software.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;3-高校&#34;&gt;3. 高校
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;競技は紆িরে最終戦までたどり着き、内容を十分に理解できず、問題は基礎的なアルゴリズムばかりでした。しかし、結局は結局です。まるで旅行に出かけただけのようなものでした。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第四大学&#34;&gt;第四、大学
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;大学での専門選択にあたり、家から勧められた自動化を選んでしまった。実は、電気工学を専攻したい気持ちがあり、帰省して電力局に入社することを考えていた。しかし、専門課程の内容はほとんど学習せず、自己駆動力の学習能力は専門課程ではほとんど見られなかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一方で、大規模な講義で学んだコンピュータに関する科目は、非常にスムーズに理解できた。専門科目の欠席や、コンピュータ科目の真面目な学習と並行して、日常的に以下のフォーラムで活動した：「精易フォーラム」「吾愛破解」。これらの知識を基に、専門分野の勉強に加え、C++などの知識を習得し、&lt;strong&gt;フォーラムで仕事を受注し始め、良い評価を得ることで、次第にその道に進んでいった。そして、元の目標に戻ることはできなかった。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最終的に、小規模な専門分野を選択し、チップのコーディングに専念することになり、家でもあまり関心を持たなかった。私自身が選択したのだという状況だった。この時、&lt;strong&gt;重要な第三の人物：堂哥（おとうと）&lt;/strong&gt; が現れた。彼は高学歴で百度（百度）に入社しており、おばあちゃんも私の状況を理解し、研究に没頭することを許容してくれたため、彼に相談することにした。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;５卒業&#34;&gt;５．卒業
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ここで重要なことは、私が壁を掻き分けて、選択科目として「コンピュータ情報検索」を選んだこと。資料や問題の迅速な検索と特定の方法を知り、課題解決に役立つ人脈ができたことです。
仕事においては、**碩哥（せっきょう）**というキーパーソンが現れ、私に学習時間を与え、問題を自力で調査・分析させ、研究開発センターのベテランにも紹介してくれました。
これらの経験も、深圳分社に対して、私が非常に優秀であるという評価を確立し、取引チャネルグループを担当することに成功した背景となりました。
しかし、ここで問題が発生します。コンピュータオペレーティングシステム、アルゴリズムなど、基礎知識が体系的に学習されておらず、全ては自身の過去の経験に基づいていたため、
前後で矛盾するコード設計や、ルールに基づかないモジュール設計になりやすく、７年目になると徐々に力を発揮できなくなってしまいました。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>夜の命名術</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/night-naming-art/</link>
        <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 22:10:14 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/night-naming-art/</guid>
        <description>&lt;p&gt;中国文字の浩大な体系において、「命」という字は唯一無二であり、同音字すらない。もしかしたら、これは冥冥の中の暗示なのかもしれない。それは、人それぞれの生命が一度きりであり、複製したり、やり直したりすることができないことを示唆しているのかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暇な時間に点中文网のランキングを調べてみると，《夜的命名術》の月票数が圧倒的に多く、首位を独占し、第二名との差はあまりにも大きく、追いつくことすら難しい。これまで私は、唐家三少や耳根といった知名作家の作品ばかりを読んできたが、今回は新作者の作品に挑戦し、異なる読書体験をしてみることにした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八月初旬時点では，《夜的命名術》の月票数は200万を超え、第二位は8万人と、その差は驚くほど大きい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私は自分の知識不足を自覚しており、この本の文筆を評価する能力はないと考えている。 しかし、10数章を読み終えると、本書のプロットは緊密に、そして巧みに絡み合い、読者を惹き込む魅力的な展開だった。このような高額な月票を獲得できたのは、まさに実力至上主義と言えるだろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;興味深いことに、「命」字と同様に、「死」字も漢字の中で同音字が存在しない。これは、生命の終焉が同じように唯一無二で、代替不可能な深い意味を内包しているのだろうか？&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>お金を稼ぎたいときに</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/when-you-want-to-make-money/</link>
        <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 03:23:53 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/when-you-want-to-make-money/</guid>
        <description>&lt;p&gt;一般人都是社交动物，没错，你是个人，也是一个直立行走的动物，附带很强的社交属性；有自卑心、虚荣心，社会一直在变化，也在一直侵蚀你的&lt;strong&gt;平淡感&lt;/strong&gt;。我们不讨论那些伟人，那些甘愿为了社会、为了国家燃烧自己。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;今の私&#34;&gt;今の私
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;平均賃金、あるいは故郷の賃金を見ると、今の私の収入は明らかに平均レベルを大きく上回っています。それにもかかわらず不満があると言えるのでしょうか？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一百万稼げたら、次は一千万円、さらにそれを超えようとするのは常人のこと。人は自分の内なる声に耳を傾けるべきだ。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;今の私-1&#34;&gt;今の私
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;その赤い目元のものは、より楽に稼ぐ方法：ショート動画のことです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;業界への入行は誰にとっても簡単ではありません。皆さんはここで見るのがショート動画だと認識していますが、実際にはそれに続く撮影や文章作成などもあります。しかし、人それぞれには天才的な夢があり、自分に合った業界があるはずです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;接触開始&#34;&gt;接触開始
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;たくさんの動画を見てきました。自分の頭で少し分析して、明らかにプロの編集手法が使われており、強い映画の色合いを帯びていることがわかります。つまり、彼らは皆、科目を学んだ出身です。もちろん、草根派が爆発的に人気が出ることもありますが、それは全ての人には当てはまりませんよね？
抖音上では、動画を作る方法を教える動画もたくさんあります。その時、人間はまだ清濁水を混ぜていません。もし本当に稼げるのなら、なぜ彼自身が作らないのではなく、あなたに作ることを教えてくれるのでしょうか。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;反社会的なレコメンドアルゴリズム&#34;&gt;反社会的なレコメンドアルゴリズム
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以前、抖音のアルゴリズムが映画のクリップやアニメのクリップを勧めてくる際に、見ているうちに面白いと感じることがありました。しかし、私が抖音がどのように稼ぐのかについて調べたとき、彼らは様々な教育ビデオをノンストップで勧めてきて、私のレコメンドストリーム全体を埋め尽くしました。自分自身もIT業界で働いているため、この状況に「アルゴリズムの面倒見の良い大哥たち」の頭がおかしいのではないかという疑念を抱きました。あなたのようなレコメンドは、私を愚かにしているのか、あなた自身を愚かにしているのか？さらに、異なる角度から様々なジャンルから、抖音で稼ぐ方法に関するビデオを絶え間なく勧めてくることもあります。この文章は、凌晨3時に書いたものであり、本来書きたくありませんでした。しかし、このようなビジネスモデルがどれくらい持続できるのか、そして、あなたにどれくらいの時間を奪い続けることができるのか疑問に思います。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;活明白&#34;&gt;活明白
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;人に何かを教えるときは、一套一套のやり方を提示し、自分自身で行動するときは、どうしてもコントロールできない。まさに笑話だ。純粋な技術ブログ執筆者ではないので、いくつかのことは国内に発信していなかったが、ここでは随意的つぶやきをさせていただけだ。もし有一天、封鎖されることになったとしても、それは別の場所を探せばいいだけだ。抖音で何もしていないとは言えないだろう。少なくとも、現在のリアルタイムニュースの伝達、国家の政策プロパガンダなど、積極的に協力している。毕竟、我国では、党に反することのできないのだ、そうだね？
そうした時、昔の学生時代を思い出す。本当に人生の意味を見つけられなくなったとき、静かに一冊の本を読むだけで十分だ。今の時代には、心を落ち着けて静かに本を読むことができる人は、果たしてどれくらいいるのだろうか。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;跋談&#34;&gt;跋談
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ここでは、科学技術の進歩にも感謝したいと思います。もしあなたがこの行を見ているなら、この記事全体が非常に口語的であることを発見することでしょう。そして私自身は、これを読みふけきながら書き続けてきました。普段使っている入力法は、検索狗（すこご）入力法で、8年以上も使ってきましたが、音声入力に関しては、専門的であるのは讯飞（しんぴー）です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年の記事の番号が002に変更された理由ですが、これは夢でした。今年の記事数を100本に超えるという目標を掲げたのです。もちろん、「記事」とは言い難く、記録といったものばかりです。吾日三省吾身（われひさんぜんごしん）ですね。あなたもきっと何かを思いつくことでしょう？&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>困惑している / 悩んでいる / 迷っている</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/lost-and-confused/</link>
        <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 18:01:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/lost-and-confused/</guid>
        <description>&lt;p&gt;人生のある段階で人は、自分が何を求めているのか分からず、仕事の日常に埋もれ、仕事の意味を追うことを忘れがちになることがあります。卒業した頃を回想すると、心には燃えるような憧れがあり、私は毫不躊躇い「コードを書くこと、そして人目を惹きつけ、素晴らしいコードを生み出すことを望んでいる」と語りました。しかし、今の仕事では、より多くの業務レベルの事柄に関わることが多くなり、これは業界発展に伴う恩恵によるものです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活観については、結婚や出産、家を築くといったことはまだ自分の考えに入れていません。頭の中はほとんど空っぽで、ただ今を楽しみにして過ごすだけです。週末になると、静かにゲームをするのが好きで、よく一日中家にこもり、自分だけの小さな世界に浸っています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;住宅購入&#34;&gt;住宅購入
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;前々年（まえまえねん）から、自分だけの家を買うために貯金を努力していました。毎日、その目標のために精算（せつさん）をしていました。しかし、住宅価格が相変わらず上昇していくのを見て、当初の不安や不満から、最終的には無関心になっていきました。たとえ家を買っても、それは自分に重い荷（かば）を背負わせることになるだけだと感じ、結局その考えを諦めました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;貯金&#34;&gt;貯金
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;当初，存钱是为了实现一些小目标，比如组装一台性能强劲的台式机、购买一直心仪已久的相机，或是来一场说走就走的旅行。但现在，我以一种更随意的态度对待存钱这件事，在日常开销上不再有太多顾虑，看到想吃的东西就去吃，对新奇的事物也能大胆尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;貯金は、当初は小さな目標を達成するために行われていましたが、今ではよりリラックスした態度で取り組み、日々の支出に気を遣うことなく、食べたいものを思い立ったときにはすぐに味わったり、新しいものに対して積極的に挑戦したりしています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;帰宅&#34;&gt;帰宅
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ついに、自分の心の奥底で一番願っていたのは、ただ故乡へ帰って、様子を見ることだった。特に何もする必要はなく、ただあの馴染みの場所に帰り、家という温かさや静けさを感じていただければ十分だった。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
