<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>환율 on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/tags/%ED%99%98%EC%9C%A8/</link>
        <description>Recent content in 환율 on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ko/tags/%ED%99%98%EC%9C%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>환율의 매입 환율과 판매 환율을 이해하다</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/understanding-exchange-rates-buy-and-sell-rates/</link>
        <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 22:32:10 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/understanding-exchange-rates-buy-and-sell-rates/</guid>
        <description>&lt;p&gt;외환 시장에서, 특히 은행이나 통화 환전소에서 “매입 환율”과 “매도 환율”이라는 용어를 자주 볼 수 있습니다. 많은 분들이 이 두 가지 개념이 정확히 무엇인지 잘 모르거나 혼동하는 경우도 있습니다. 오늘 우리는 간단한 예시를 통해 이들 환율의 의미와 역할에 대해 이해하도록 돕겠습니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;환율이-무엇인가요&#34;&gt;환율이 무엇인가요?
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;매입환율: 은행이나 외환 거래소가 이 환율로 외국 통화를 구매할 의향이 있다는 의미입니다. 즉, 당신이 외국 통화(예: 달러)를 은행에 판매할 때, 은행은 매입환율에 따라 위안화를 지불합니다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;매도 환율: 은행이나 외환 거래소는 이 환율로 외국 통화를 팔기를 원합니다. 즉, 당신이 위안화로 외국 통화를 구매할 때, 은행은 매도 환율로 외국 통화를 판매합니다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;간단히 말해서:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;매입환율: 은행이 귀하로부터 외화를 구매하는 가격입니다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;매도 환율: 은행이 외화를 당신에게 파는 가격입니다&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;은행의 매입 및 매도 환율은 일반적으로 다르며, 매도 환율이 통상적으로 매입 환율보다 높습니다. 이러한 차액이 은행의 이익을 창출하는 원천입니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;구체적인-사례-분석&#34;&gt;구체적인 사례 분석
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;두 환율의 실제 적용을 더 명확하게 이해할 수 있도록, 구체적인 예시를 들어보겠습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;은행에서 달러로 환전할 때, 은행이 제시하는 환율은 다음과 같습니다:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;매입 환율: 1달러 = 7.0 위안&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;판매 환율: 1달러 = 7.2위안&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;상황-1-당신이-달러를-은행에-팔다&#34;&gt;상황 1: 당신이 달러를 은행에 팔다
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;당신이 1000달러가 있다고 가정하고 은행에 달러를 팔고 싶다면, 은행은 매입 환율로 계산합니다&lt;/p&gt;
\[
1000 달러 × 7.0 위안/달러 = 7000 위안
\]
&lt;p&gt;즉, 은행이 7000위안을 드립니다. 여기 환율은 &lt;strong&gt;매입환율&lt;/strong&gt;인데, 이는 당신이 은행에 달러를 파는 것이기 때문입니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;상황-두-번째-당신은-위안화로-달러를-구매합니다&#34;&gt;상황 두 번째: 당신은 위안화로 달러를 구매합니다
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;당신이 7000위안을 가지고 있고, 미국 달러로 환전하고 싶다고 가정해 봅시다. 은행은 매도 환율에 따라 계산합니다:&lt;/p&gt;
\[
7000 위안 ÷ 7.2 위안/달러 = 972.22 달러
\]
&lt;p&gt;이 경우, 7000위안으로 약 972.22달러를 환전할 수 있습니다. 여기 제시된 환율은 &lt;strong&gt;매도 환율&lt;/strong&gt;이며, 은행에서 달러를 구매하는 것이기 때문입니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;환율이-매수-시와-매도-시-왜-다른가요&#34;&gt;환율이 매수 시와 매도 시 왜 다른가요?
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;당신은 아마도 은행의 매입 환율(7.0 위안/달러)이 판매 환율(7.2 위안/달러)보다 낮다는 것을 눈치챘을 것입니다. 이는 은행이 외환 거래를 할 때 일반적으로 이 환율 차이를 통해 이익을 얻기 때문입니다. 다시 말해, 은행은 더 높은 판매 환율과 더 낮은 매입 환율 사이의 차액을 통해 이윤을 얻습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;예를 들어, 위의 사례에서 은행의 스프레드는 다음과 같습니다:&lt;/p&gt;
\[
매도 환율(7.2) - 매입 환율(7.0) = 0.2 위안
\]
&lt;p&gt;이 차액은 은행의 이익 발생원입니다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;요약&#34;&gt;요약
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;매입환율: 은행이 이 환율로 외국 통화를 귀하로부터 구매합니다(귀하가 외국 통화를 판매할 때의 환율)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;매출 환율: 은행이 이 환율로 외화를 판매합니다 (당신이 외화를 구매할 때의 환율)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;환율 차이: 매입 및 매도 환율 간의 차액은 은행의 이익 창출 지점입니다&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;이 두 가지 환율 개념을 이해하면 외환 거래 시 자신이 얻게 될 외국 통화의 양이나, 외국 통화를 구매하기 위해 지불해야 할 위안화의 양을 더 명확하게 알 수 있습니다. 이 간단한 예제가 외환 환율의 기본 원리를 더 잘 이해하는 데 도움이 되기를 바랍니다!&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>위안화 환율이 상당한 변동성을 보이며 7.26을 돌파했습니다</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/renminbi-exchange-rate-volatility/</link>
        <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:31:13 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/renminbi-exchange-rate-volatility/</guid>
        <description>&lt;p&gt;위안화 환율의 변동과 대폭락은 전 세계 중앙은행의 움직임, 스위스 중앙은행의 예기치 않은 금리 인하, 미국 경제 지표의 실적, 그리고 시장의 인플레이션 및 금리 인하 기대 조정과 관련이 있을 수 있습니다. 이러한 요인들이 외환 시장과 주식 시장에 복합적으로 작용하여 위안화 환율 변동과 A주 시장 하락을 초래했습니다.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;제공해주신 링크 내용에 따르면 2024년 3월 22일, 위안화 환율이 상당한 변동성을 보였습니다. 자세한 내용은 다음과 같습니다:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;달러 대비 위안화 환율이 7.26을 돌파했습니다. 당일 개장 시 위안화가 약세를 보이면서 달러 대비 위안화는 장중 거래에서 7.24까지 상승한 후 7.24926, 또한 달러 대비 온전 위안화는 7.22를 넘어 7.22360으로 상승하며 모두 2023년 11월 17일 이후 최고치를 경신했습니다. 재림닷컴 기자가 보도 시점에 달러 대비 위안화는 7.26선을 돌파했으며, 최저치는 7.2639까지 하락했고 하락세가 이어지고 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;중국 인민은행이 3월 22일 발표한 위안화-달러 중간 가격은 7.1004로, 62개 기점 하락 조정되었으며, 조정 폭이 다소 확대되었다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A주 시장 반응: 여러 요인의 영향으로, 당일 A주 3대 지수는 하락 출발하여 하락세를 이어갔으며, 하락폭은 모두 1%를 넘어섰습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;외환 시장 변동 원인: 홍콩의 한 투자 기관에서 베테랑 외환 거래원이 설명하길, 외환 시장 변동은 주로 스위스 중앙은행의 예상치 못한 금리 인하로 인해 달러가 부상한 데 더해 미국 경제가 견조하고 인플레이션이 지속될 가능성으로 인해 금리 인하가 지연되면서 나타난 현상이며, 이로 인해 달러 지수가 상승했다&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;전 세계 중앙은행 동향&lt;/strong&gt;: 이번 주는 글로벌 시장의 “슈퍼 중앙은행 주간”으로, 미국, 일본, 영국, 호주 등 여러 국가의 중앙은행이 금리 결정을 발표할 예정입니다. 스위스 중앙은행은 예상 밖에도 금리를 인하했는데, 이는 코로나19 팬데믹 이후 G10 통화선진국의 중앙은행으로는 처음 있는 일이며 시장의 균형을 깨뜨렸습니다.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;광다은행 금융시장부 연구원 주무화는 최근 위안화가 다소 변동성을 보이고 있지만, 전반적인 폭은 달러 등 주요 통화에 비해 뚜렷하게 작으며, 단기적인 변동성은 연내 위안화의 안정적 상승 추세를 바꾸지 않을 것이라고 밝혔다&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>미국과 중국 간 무역 전쟁</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/us-china-trade-war/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 19:52:41 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/us-china-trade-war/</guid>
        <description>&lt;p&gt;먼저 본론과 거리가 있는 이야기를 좀 할게요. 중국 특색 사회주의와 자본주의의 차이점에 대해 말이죠. 선대들의 입에서 부를 쌓으려면 먼저 도로를 정비해야 한다는 말을 들어봤을 겁니다. 중국의 기반 시설 건설은 국가가 비용을 지출하는 것이고, 자본주의 사회에서는 이런 것들을 모두 위탁할 텐데요. 이익이 전혀 없는 외딴 지역이라면 기업들이 맡아줄 의사가 없을 겁니다. 너무 많이 이야기하면 현재 기사 주제에서 벗어나는 감이 있습니다. 일반인들은 무역 전쟁이 생활에 큰 영향을 미치지 않는다고 생각할 수도 있지만, 사실 우리나라는 고성능 제조업이 오랫동안 상대적으로 취약했습니다. 제가 종사하는 IT 분야를 보면 메모리, 하드 디스크, CPU, 그래픽 카드 등 컴퓨터를 조립하기 위한 핵심 부품들은 모두 해외 공장에서 생산되고, 이러한 부품 비용은 전체 가격의 50%를 차지합니다. 고성능 제조업은 반드시 필요합니다. 중국과 미국의 충돌은 피할 수 없을 것입니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;참고-자료&#34;&gt;참고 자료
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;미국과 중국 간의 무역 전쟁 (2018년 발발)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;중국제조 2025&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;위키백과&#34;&gt;위키백과
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2018년에서 2020년 사이에 발생한 미중 무역 전쟁(영어: China–United States trade war)은, 약칭으로 미중 무역 분쟁, 미중 무역 마찰, 미중 무역 소송 또는 미중 무역 전쟁이라고도 불리며, 중화인민공화국과 미국 간의 무역 전쟁이다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;미국 대통령 도널드 트럼프가 2018년 3월 22일 메모를 서명하면서 “중국이 미국의 지적재산과 영업 비밀을 훔치고 있다”라고 주장하고, 1974년 무역법 제301조에 따라 미국무역대표부가 중국으로부터 수입되는 상품에 대해 관세를 부과하도록 요구했으며, 관련 상품의 총 가치는 약 600억 달러에 달했다. 이에 따라 미국은 2018년 7월 6일 중국으로 수출되는 340억 달러 규모의 상품에 대해 25%의 추가 관세를 부과했다. 중국 상무부는 같은 날 반제재 조치로 미국으로부터 수입되는 340억 달러 규모의 상품에 대해 25%의 추가 관세를 부과했으며, 여기에는 미국이 중국으로 가장 많이 수출하는 대두가 포함되어 있었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;미국과 중국 양측은 2018년 5월에 무역 전쟁을 중단하는 데 합의하고 화해를 모색하는 공동 성명을 발표한 바 있었다. 그러나 미국 무역대표부는 그 후 6월 16일에 첫 번째로 5억 달러 규모의 중국산 상품에 대한 세금 부과 목록을 발표하며 기존 10% 세율을 25%로 인상했다. 이에 따라 중국 국무원 관세정책위원회는 동등한 보복 조치를 취했으며, 중국 상무부 또한 미국으로 수출되는 여러 품목에 대한 반덤핑 조사 재개를 중단하지 않았다. 7월 6일, 트럼프 정부는 공식적으로 첫 번째 세금 부과 목록에 포함된 340억 달러 규모의 중국산 상품에 대해 25% 관세를 부과했으며, 이는 트럼프 행정부의 대중국 관세 정책이 본격적으로 시행되는 것을 의미했다(나머지 160억 달러 규모의 상품은 8월 23일에 25% 관세가 부과되었다). 중국 상무부는 그 후 성명에서 “미국은 세계 무역 규칙을 위반하여 역사상 최대 규모의 무역 전쟁을 벌였다”고 지적했다. 또한 중국 세관총서는 미국의 관세 부과 조치가 시행된 즉시 반격 조치를 취했다고 밝혔다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12월 1일, G20 부에노스아이레스 정상회담에서 양국 지도자 시진핑과 도널드 트럼프는 합의를 이루어 90일간의 협상을 진행하고 협상 기간 동안 새로운 무역 조치를 중단하기로 동의했다. 2019년 3월 1일 마감 기한이 만료된 후, 미국 측은 상당한 진전이 있다고 발표하며 새로운 무역 조치 중단 기간을 연장했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019년 5월 5일, 미국 대통령 도널드 트럼프는 추가로 약 2천억 달러 규모의 중국산 제품에 대해 총 25억 달러에 해당하는 25% 관세를 부과한다고 발표했습니다. 이 조치는 6월 1일부터 미국 항구에 도착하는 중국 상품에 적용되었습니다. 5월 13일, 중국 국무원 세관세정책위원회는 6월 1일부터 원산지가 미국인 일부 수입품에 대해 5%에서 25%로 관세를 인상한다고 발표했습니다. 6월 1일, 미 무역대표부 사무실은 미국의 추가적인 25% 관세 부과 시점을 6월 15일로 연기했으며, 중국 국무원 세관세정책위원회는 중국의 추가 관세 부과 조치는 6월 1일에 예정대로 시행된다고 밝혔습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6월 29일, 양국 지도자인 시진핑과 트럼프는 G20 오사카 정상회담에서 회담을 갖고 경貿 협상 재개를 동의했으며, 미국은 중국 제품에 대한 새로운 관세를 부과하지 않기로 합의했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8월 1일, 트럼프 정부가 중국 정부의 미국 농산물 구매 진행 상황에 불만을 표시하면서 트럼프는 트위터에서 2019년 9월 1일부터 잔여 3천억 달러 규모의 모든 중국 제품에 대해 10% 관세를 부과할 것이라고 발표했습니다. 8월 5일, 위안화 대비 달러 환율이 7선 아래로 떨어졌습니다. 같은 날 미국 재무부는 중국을 환율 조작국으로 지정했습니다. 이후 중국 정부는 미국 농산물 구매를 중단하고 8월 24일에 약 750억 달러 규모의 미국 상품에 대해 10% 또는 5% 관세를 부과하고, 미국 자동차 및 부품에 대한 관세 재부과를 발표했습니다. 이에 대해 미국은 다음 날 3천억 달러 규모의 중국 제품에 대한 기존 세율을 15%로 인상하고, 현재 2500억 달러 규모의 중국 제품에 대한 25% 관세를 30%로 인상하는 방식으로 대응했지만, 이후 중단되었습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020년 1월 16일, 미중 양국은 최초 단계 무역 협약을 체결했다&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
