<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>환율 on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ko/tags/%ED%99%98%EC%9C%A8/</link>
        <description>Recent content in 환율 on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.ttf248.life/ko/tags/%ED%99%98%EC%9C%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>환율의 매입 환율과 판매 환율을 이해하다</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ko/p/understanding-exchange-rates-buy-and-sell-rates/</link>
        <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 22:32:10 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ko/p/understanding-exchange-rates-buy-and-sell-rates/</guid>
        <description>&lt;p&gt;외환 시장, 특히 은행이나 통화 환전소에서 “매입 환율”과 “매도 환율”이라는 용어를 자주 볼 수 있습니다. 이 두 개념에 대해 잘 모르는 분들도 많고 혼동하는 경우도 있는데, 오늘 간단한 예시를 통해 이들 환율의 의미와 역할을 이해하도록 돕겠습니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;환율이-무엇인가요&#34;&gt;환율이 무엇인가요?
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;买入汇率&lt;/strong&gt;: 은행이나 외환 거래소는 이 환율로 외국 통화를 구매할 의향이 있습니다. 즉, 달러와 같은 외국 통화를 은행에 팔면 은행은 매입 환율로 위안화로 지불합니다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;卖出汇率&lt;/strong&gt;: 은행이나 외환 거래소는 이 환율로 외화를 팔 의향이 있으며, 즉 위안화로 외화를 구매할 때 은행은 매도 환율로 외화를 판매합니다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;간단히 말해서:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;은행이 당신에게서 외화를 구매하는 가격입니다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;은행이 외화를 판매하는 가격입니다&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;은행의 매입 및 매도 환율은 일반적으로 다르며, 매도 환율이 통상적으로 매입 환율보다 높습니다. 이러한 차액이 은행의 이익 창출 원천입니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;구체-사례-분석&#34;&gt;구체 사례 분석
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;두 환율의 실제 적용을 더 명확하게 이해할 수 있도록, 구체적인 예시를 들어보겠습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;은행에서 달러를 환전하려고 할 때, 은행이 제시하는 환율은 다음과 같습니다:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;买入汇率&lt;/strong&gt;: 1달러 = 7.0 위안&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;卖出汇率&lt;/strong&gt;: 1달러 = 7.2위안&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;상황-1-당신이-달러를-은행에-팔다&#34;&gt;상황 1: 당신이 달러를 은행에 팔다
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;만약 1,000달러가 있다고 가정하고 은행에 팔면, 은행은 매입 환율로 계산합니다&lt;/p&gt;
\[
1000 달러 × 7.0 위안/달러 = 7000 위안
\]
&lt;p&gt;즉, 은행은 당신에게 7000위안을 지불합니다. 여기 환율은 &lt;strong&gt;买入汇率&lt;/strong&gt;, 당신이 은행에 달러를 판매하기 때문입니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;상황-두-번째-당신은-위안화로-달러를-구매합니다&#34;&gt;상황 두 번째: 당신은 위안화로 달러를 구매합니다
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;만약 7000위안이 있다고 가정하고 달러로 환전하려고 한다면, 은행은 매도환율을 기준으로 계산합니다&lt;/p&gt;
\[
7000 위안 ÷ 7.2 위안/달러 = 972.22 달러
\]
&lt;p&gt;이 경우, 7000위안으로 약 972.22달러를 환전할 수 있습니다. 은행에서 달러를 구매하므로 환율은 &lt;strong&gt;卖出汇率&lt;/strong&gt;입니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;환율이-왜-매수-시와-매도-시-서로-다른가요&#34;&gt;환율이 왜 매수 시와 매도 시 서로 다른가요?
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;은행의 매입 환율(7.0 위안/달러)이 매도 환율(7.2 위안/달러)보다 낮은 이유는 은행이 외환 거래 시 이와 같은 환율 차이를 통해 수익을 얻기 때문입니다. 다시 말해, 은행은 더 높은 매도 환율과 더 낮은 매입 환율 간의 차액을 통해 이익을 봅니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;예를 들어, 위의 사례에서 은행의 스프레드는 다음과 같습니다:&lt;/p&gt;
\[
매도 환율(7.2) - 매입 환율(7.0) = 0.2 위안
\]
&lt;p&gt;이 차액은 은행의 이익 발생원입니다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;요약&#34;&gt;요약
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;은행이 이 환율로 외화를 사들입니다(환전 시 적용되는 환율)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;은행이 이 환율로 외화를 판매합니다(당신이 외화를 구매할 때의 환율)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;매입 및 매도 환율 차이가 은행의 이익 창출 지점입니다&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;두 환율 개념을 이해하면 외환 거래 시 자신이 얻게 될 외화의 양이나, 외화를 구매하기 위해 지불해야 할 위안화의 양을 더 명확하게 알 수 있습니다. 이 간단한 예시가 외환 환율의 기본 원리를 더 잘 이해하는 데 도움이 되기를 바랍니다!&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>위안화 환율이 뚜렷한 변동성을 보이며 7.26을 돌파했습니다</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ko/p/renminbi-exchange-rate-volatility/</link>
        <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:31:13 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ko/p/renminbi-exchange-rate-volatility/</guid>
        <description>&lt;p&gt;위안화 환율 변동과 대주식 시장 하락은 전 세계 중앙은행의 움직임, 스위스 중앙은행의 예기치 않은 금리 인하, 미국 경제 지표의 흐름, 그리고 시장의 인플레이션 및 금리 인하 기대 조정 등과 관련이 있을 수 있습니다. 이러한 요인들이 외환 시장과 주식 시장에 복합적으로 작용하여 위안화 환율 변동과 A주 시장 하락을 초래했습니다.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;제공해주신 링크 내용에 따르면 2024년 3월 22일, 위안화 환율이 상당한 변동을 보였습니다. 자세한 내용은 다음과 같습니다:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美元兑离岸人民币汇率突破&lt;/strong&gt;: 당일 개장 시, 위안화가 약세를 보이며 달러 대비 온란위안 환율이 중반 거래에서 7.24를 넘어 7.24926까지 상승했고, 달러 대비 해안위안 환율 또한 7.22를 넘어 7.22360까지 상승하며 모두 2023년 11월 17일 이후 최고치를 경신했다. 자이언스통신 기자 마감 시점 기준으로 달러 대비 온란위안 환율은 7.26 고점을 돌파했으며, 최저치는 7.2639까지 하락했고 추세는 지속 중이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;3월 22일, 인민은행이 발표한 위안화-달러 중간환율은 7.1004로, 62개 기점 하락 조정되었으며, 조정 폭이 다소 확대되었다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;여러 요인의 영향으로 A주 3대 지수는 하락 출발 후 하락세를 이어갔으며, 모두 1% 이상의 하락폭을 기록했습니다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;홍콩의 한 투자기관에서 베테랑 외환 거래원이, 스위스 중앙은행의 예상치 못한 금리 인하로 인해 달러가 부상했고, 미국 경제의 건전함과 인플레이션 지속성으로 인한 금리 인하 지연 우려 등이 복합적으로 작용하여 달러 지수가 상승했다고 밝혔다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全球央行动态&lt;/strong&gt;: 이번 주가 글로벌 시장의 &amp;ldquo;슈퍼 중銀 주&amp;quot;로, 미국, 일본, 영국, 호주 등 다수국 중銀이 금리 결정을 발표합니다. 스위스 중銀의 예상치 못한 인하 발표는 팬데믹 이후 G10 국가 중銀 최초의 인하 조치이며, 이는 시장 균형을 깼습니다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;광다은행 금융시장부 연구원 주무화는 최근 위안화가 다소 변동성을 보였음에도 불구하고, 전반적인 폭은 달러 등 주요 통화에 비해 컸지 않으며, 단기적 변동성은 연내 위안화의 안정적인 상승 추세를 바꾸지 않을 것이라고 밝혔다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>미국과 중국 간 무역 전쟁</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ko/p/us-china-trade-war/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 19:52:41 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ko/p/us-china-trade-war/</guid>
        <description>&lt;p&gt;먼저 본론 외 이야기부터 시작해서, 중국 특색 사회주의와 자본주의의 차이점에 대해 말씀드리겠습니다. 선구자 세대로부터 &amp;ldquo;부유해지려면 먼저 도로를 정비해야 한다&amp;quot;는 말을 들은 적 있을 겁니다. 중국의 기반 시설 건설은 국가가 비용을 부담하는데, 자본주의 사회에서는 이러한 일들이 모두 위탁 계약됩니다. 이익이 전혀 없는 외딴 지역이라면 기업들이 맡으려 하지 않겠죠. 너무 장황하게 이야기하면 현재 기사 주제에서 벗어나는 것 같으니, 일반인들은 무역 전쟁이 생활에 큰 영향을 미치지 않는다고 생각할 수 있지만, 사실 우리나라는 고성능 제조업이 오랫동안 상대적으로 취약했습니다. 제가 종사하는 IT 분야를 예로 들자면, 메모리, 하드 디스크, CPU, 그래픽 카드 등 컴퓨터 핵심 부품은 모두 해외 공장에서 생산되고 있으며, 이러한 부품 비용이 조립식 PC 전체 가격의 50%를 차지합니다. 고성능 제조업은 반드시 필요합니다. 중국과 미국의 충돌은 피할 수 없을 것입니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;참고-자료&#34;&gt;참고 자료
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;죄송합니다, 번역할 중국어 텍스트가 제공되지 않았습니다. 텍스트를 제공해 주시면 번역해 드리겠습니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;죄송합니다, 번역할 중국어 텍스트가 제공되지 않았습니다. 텍스트를 제공해 주시면 번역해 드리겠습니다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;위키백과&#34;&gt;위키백과
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2018~2020년 미중 무역 전쟁(미중 무역 분쟁, 미중 무역 마찰, 미중 무역 소송 또는 미국-중국 무역 전쟁이라고도 함)은 중화인민공화국과 미국 간의 무역 전쟁이다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;미국 대통령 도널드 트럼프가 2018년 3월 22일 메모를 서명하면서 “중국이 미국의 지적재산과 영업 비밀을 절도한다”고 주장하고, 1974년 무역법 제301조에 따라 중국으로부터 수입되는 상품에 대해 총 600억 달러 규모의 관세를 부과하도록 미국무역대표부에 요청한 것이 무역 분쟁의 발단이었다. 이에 따라 미국은 2018년 7월 6일 340억 달러 상당의 중국산 제품에 대한 25% 추가 관세를 부과했고, 중국 상무부는 같은 날 340억 달러 규모의 미국산 제품에 대해 25% 추가 관세로 맞대응했다. 이는 특히 중국으로 가장 많이 수출되는 대두를 포함한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;미국과 중국 양측은 2018년 5월 무역 전쟁을 중단하는 데 합의하고 화해를 모색하는 공동 성명을 발표한 바 있었다. 그러나 미국 무역대표부는 이후 6월 16일, 5억 달러 규모의 중국산 수입품에 대한 첫 번째 관세 부과 목록을 발표하며 기존 10% 세율을 25%로 인상했다. 이에 중국 국가조세총청은 동등한 보복 조치를 취했고, 중국 상무부는 미국으로부터의 수입 다수 제품에 대한 반덤핑 조사 재개를 중단하지 않았다. 7월 6일, 트럼프 행정부는 첫 번째 관세 부과 목록에 포함된 340억 달러 규모의 중국산 수입품에 대해 25% 관세를 부과하며 트럼프 정부의 대중국 관세 정책이 공식적으로 시행되었다(나머지 160억 달러 규모는 8월 23일 추가 부과). 이후 중국 상무부는 성명에서 “미국은 WTO 규칙을 위반하여 역사상 최대 규모의 무역 전쟁을 벌였다”고 지적했다. 또한 중국세관총서는 미국의 관세 부과 조치 시행 직후 즉각적인 반격 조치를 취했다고 밝혔다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12월 1일, G20 부에노스아이레스 정상회담에서 양국 지도자 시진핑과 도널드 트럼프는 합의를 이루고 90일간의 협상을 진행하며 그 기간 동안 새로운 무역 조치를 중단하기로 동의했다. 2019년 3월 1일 마감 기한이 만료된 후, 미국 측은 상당한 진전이 있다고 발표하고 새로운 무역 조치 중단 기간을 연장했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019년 5월 5일, 미국 대통령 도널드 트럼프는 추가로 약 200억 달러 규모의 중국산 수입품에 대해 25% 관세를 부과한다고 발표했으며, 이 조치는 6월 1일부터 미국 항구에 도착하는 중국 상품에 적용되기 시작했다. 5월 13일, 중국 국무원 세관세정책위원회는 6월 1일부터 원산지가 미국인 일부 수입품에 대해 5%에서 25%로 관세를 인상한다고 발표했다. 6월 1일, 미 무역대표부는 미국의 25% 관세 부과 시점을 6월 15일로 연기했으며, 중국 국무원 세관세정책위원회는 중국의 추가 관세 조치가 6월 1일에 예정대로 시행된다고 밝혔다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6월 29일, 양국 지도자 시진핑과 트럼프는 G20 오사카 정상회담에서 회담을 갖고 경貿 협상 재개를 합의했으며, 미국은 중국 제품에 대한 새로운 관세를 부과하지 않기로 동의했다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8월 1일, 트럼프 정부가 중국 정부의 미국 농산물 구매 진행 상황에 불만을 표시하면서 트럼프는 트위터에서 2019년 9월 1일부터 잔여 3천억 달러 규모의 모든 중국산 제품에 대해 10% 관세를 부과할 것이라고 발표했습니다. 8월 5일, 위안화 대비 달러 환율이 7선(關口)을 하회했습니다. 같은 날 미국 재무부는 중국을 환율 조작국으로 지정했습니다. 이후 중국 정부는 미국 농산물 구매를 중단하고 8월 24일에 약 7억 5천만 달러 규모의 미국 상품에 대해 10% 또는 5% 관세를 부과하고, 미국 자동차 및 부품에 대한 관세 재부과를 발표했습니다. 이에 미국은 다음 날 3천억 달러 규모의 중국 제품에 대한 세율을 15%로 인상하고, 현재 2천5백만 달러 규모의 중국 제품에 대한 25% 관세를 30%로 인상하는 방식으로 대응했지만, 이후 중단되었습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020년 1월 16일, 미중 양국은 첫 번째 무역 협정을 체결했다&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
