<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>後悔 (こうかい) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E5%BE%8C%E6%82%94-%E3%81%93%E3%81%86%E3%81%8B%E3%81%84/</link>
        <description>Recent content in 後悔 (こうかい) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Sat, 01 Nov 2025 14:23:20 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E5%BE%8C%E6%82%94-%E3%81%93%E3%81%86%E3%81%8B%E3%81%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>後悔とは何ですか？</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/what-is-regret-in-olympic-games/</link>
        <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 13:51:33 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/what-is-regret-in-olympic-games/</guid>
        <description>&lt;p&gt;昨日の試合を観戦した後、心の中に残る「言葉を尽くせない」感情が、長くなかなか晴れなかった。偶然、あるネットユーザーの文章に遭遇し、深く共感した。「彼は小学生の頃からこのスポーツと縁を結び、私は大学になって初めて接触した」と。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;筆を執りかける際、私の脳裏には五岳を制する「絶代双骄」である林丹と李宗偉が浮かぶ。そしてFakerは、eスポーツ界の「不老松」あるいは「常青樹」であり、&lt;strong&gt;才能と極限の自律性&lt;/strong&gt;が完璧に融合した典範だ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼は敗北も経験したが、それはLPLに負けなかったこと。友人から、「どのチームのファンではないのか？」と聞かれ、そうではない。「国内教育体系による育成、国内チームへの支持は当然のこと。特定の選手やチームのファンではなく、中国代表の質の高い試合を見るのが好きだ」と答えた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解説家が感情を大きく煽ることは、観客の感情を増幅させる大きな要因である。彼らが試合の断片を強調することで、その「言葉を尽くせない」感情は数倍に放大されるのだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;转载&#34;&gt;转载
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;抖音で目に付いた記事の元のリンクを貼り付けられませんでした。
S3から、その当時六年級で始めた英雄聯盟です。家には良いパソコンがなく、勉強に影響が出ると感じたため、その後も少しずつプレイしていました。段位は常に真金白銀でした。しかし試合を見ることも断片的に見ていました。当時、小小的老子熱泪盈眶（こまごま模様のオコジが涙を流して感動した）という動画は本当に感動しました。また、あの年の皇族OMG（ワンズーのチャンピオンを奪ったチーム）、デビュー直後のファーカーの姿も忘れられません。意気揚々としたファーカーが簡単に2つのチームを倒していました。その後、三星ブルー白戦（サムスンとブルー、そしてホワイトの対戦）という両セクターの断層は埋められないものでした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学に進学して、兵役に行く前にもずっと英雄聯盟に執着していました。インターネットで大小さまざまな動画を探し、高手（熟練者）になることを目指しました。しかし他の大小さまざまなことで気を取られることもありました。それでも、IGが優勝した夜、私は早朝に切片（切り抜き）の動画を見て涙を流しました。LPL（中国プロリーグ）には本当に希望があるのでしょうかと確信しました。兵役中の間もファーカーが優勝したことを聞きました。その時は状況が特殊だったため、あまり関心を持っていませんでした。正直なところ、EDGが優勝した年に私は特に驚きませんでしたが、全華班（中国の選手のみで構成されたチーム）で優勝するのは一度限りのことであり、本当に優勝できるのか疑問に思っていました。昙花一現のRNG（ランダムナガリング）は、その年すべての試合を勝利しましたが、最も重要な1試合で敗れ、ファーカーが5連勝のカリオでウージのチャンピオン夢を打ち砕いたことを、何人もが心痛にして退坑（ゲームから引退する）しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;退伍してからも毎年試合を観戦し続け、常に抜けていくファーカーでした。考研（大学入学試験）の頃のWBG、昨年のBLG、そして今日の八強ALを見て、ファーカーがメーラーで斬殺（敵を切り伏せる）をしてエタ汗（エタのチャンピオン）を奪うと、もうダメだと思いました。正直なところ、私は見ていて本当に辛かったです。英雄聯盟というゲームには、私は本当に感情移入していました。自分がどのキャラクターをプレイしているか asideから、大小さまざまな主要キャラクターの背景ストーリーは全て知っています。LPL、LCK（韓国プロリーグ）のチームの物語も知っていました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ああ、LPLはこのセクターの風潮と実力差はLCKに比べて明らかに違うので、本当に全華班が優勝するのを願っています。王多多の一節を引用して締めくくりたいです。「也许有一天，我们会对英雄联盟的电子竞技失去信心，因为韩国的宰治在今天还在继续…」（いつか、私たちは英雄聯盟のeスポーツに自信を失うかもしれません。なぜなら、韓国の宰治は今日でも続いているから…）　私は全華班が優勝するという夢を、これからも持ち続けたいです。それは、私たちが生活で抱く些細な幻想と同じように。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
