<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>에이수스 on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/tags/%EC%97%90%EC%9D%B4%EC%88%98%EC%8A%A4/</link>
        <description>Recent content in 에이수스 on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ko/tags/%EC%97%90%EC%9D%B4%EC%88%98%EC%8A%A4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>華碩 마더보드 Z490 설치 디스크가 너무 많아 가끔씩 디스크 인식에 실패함</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/asus-motherboard-z490-too-many-disks-intermittent-disk-recognition/</link>
        <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:08:51 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/asus-motherboard-z490-too-many-disks-intermittent-disk-recognition/</guid>
        <description>&lt;p&gt;바로 위 내용에 이어, 갑자기 무선 네트워크 카드가 인식되지 않는 문제가 발생했는데, 파티션을 재구성하기 전에 인터넷에서 다른 해결책들을 찾아봤습니다. 예를 들어 메인보드 배터리를 제거하거나 전원을 15분 동안 끊는 방법, 최신 버전의 BOIS 드라이버로 업그레이드하는 방법 등이 있었지만 모두 문제였습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;처리할 일이 더 있다고 생각하며 제한된 네트워크로 전환하고, 거실에서 인터넷 랜선을 방으로 끌어왔는데, 이 순간 또 문제가 발생했다. 유선 네트워크도 인식되지 않는다. 큰 결단을 내리고 시스템을 재설치했더니 가이드 파티션이 손상되었다. 계속해서 문제가 발생하지 않았다면 이렇게까지 고생하지 않았을 텐데. ASUS의 디스크 충돌은 일시적인 문제이며, 시스템 재부팅 시 불안정성을 유발한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;지난주 데스크탑에 새로운 디스크를 추가했는데, 장강메모리의 2TB SSD이고 M.2 인터페이스입니다. 그리고 어제 전원을 껐을 때까지 재부팅이 되지 않았습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;디스크 전체 정보&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;시스템-재설치&#34;&gt;시스템 재설치
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;시간을 계산해 보니 2년이나 시스템을 다시 설치하지 않았고, C 드라이브는 이미 공간이 부족하다. 윈도우즈의 오래된 문제로, 일상적인 각종 소프트웨어도 C 드라이브에 뭔가 저장하는 것을 좋아한다. 그래서 시스템을 다시 설치하기로 했다. 시스템 재설치 후 네트워크 카드 문제는 정상적으로 해결되었고, 다음 날에는 일상적인 개발 환경을 복원했다. 시스템 백업을 준비하던 중 새로운 문제가 발생했는데, 시스템 재부팅 후에 부트 파티션이 사라졌다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이전 기사의 단계를 따라 부트 파티션을 재건했지만, 안정적이지 않습니다. 재부팅 후 부트 파티션이 로드되지 않을 가능성이 있으며, 케이스를 건드리는 것을 의심하기 시작했을 때 하드 드라이브 선이 느슨해졌지만 몇 번 확인해도 문제는 없습니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;기억-회복&#34;&gt;기억 회복
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;몇 년 전 이 기계에 한 번 SSD를 추가한 적이 있는데, 그때는 새로운 PCIE 컨버터(그래픽 카드 인터페이스에 연결)를 구입해서 직접 메인보드에 설치하지 않았습니다. 이번에는 바로 메인보드에 설치했는데, 아마 메인보드 문제일 수도 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;고체 변환기&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;메인보드-설명서&#34;&gt;메인보드 설명서
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;메인보드 설명서에 문제가 있는데, 표시된 SATA 포트 위치와 실제 위치가 달라서 디스크가 너무 많아 포트에 모두 장착되어 있고, 기존 SSD들은 모두 SATA 인터페이스를 사용하고 있습니다. 메인보드 설명서에 따르면 포트 간 충돌이 존재하는데, 실제로 테스트해 보니 이 충돌은 불안정하게 발생하며, 발생하면 해당 디스크를 로드할 수 없게 됩니다. 마침 이 디스크가 시스템 디스크이고 부팅도 해당 디스크에 있기 때문에 부팅 실패가 발생합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/asus-motherboard-z490-too-many-disks-intermittent-disk-recognition/20250110002401.png&#34;
	width=&#34;807&#34;
	height=&#34;847&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Z490&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;95&#34;
		data-flex-basis=&#34;228px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;해결책&#34;&gt;해결책
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;PCIE 어댑터에 SSD를 다시 장착하니, 메인보드의 SATA 포트와의 충돌이 사라지고 시스템이 정상적으로 부팅되었습니다&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
