<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Chatgtp on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/chatgtp/</link>
        <description>Recent content in Chatgtp on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 05:33:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/chatgtp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>プロンプトエンジニア</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/prompt-engineer/</link>
        <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 20:46:53 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/prompt-engineer/</guid>
        <description>&lt;p&gt;例として、かつて検索エンジンのテクニックを学んだように、私たちはまた、&lt;code&gt;AI&lt;/code&gt;とコミュニケーションするためのテクニックも習得する必要がある。合理的な制約条件を与え、効率的に必要な答えを得る方法を学ぶのだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もし角度を変えて考えてみれば、現在の&lt;code&gt;AI&lt;/code&gt;は記憶力に優れた小さな子供であり、完璧に暗記し、宿題をコピーできる能力を持っている。私たちがやるべきことは、&lt;code&gt;AI&lt;/code&gt;と正確かつ効果的にコミュニケーションする方法を学び、要求を正確に記述することで、&lt;code&gt;AI&lt;/code&gt;が期待される結果を生み出すのを助けることだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;科学普及&#34;&gt;科学普及
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;話題となっている&lt;code&gt;AI&lt;/code&gt;（人工知能）を具体的に言うと&lt;code&gt;Generative Pre-Training&lt;/code&gt;（生成事前学習）です。これはインターネット上で利用可能なデータを用いてテキスト生成を行う深層学習モデルであり、質問応答、テキスト要約生成、機械翻訳、分類、コード生成、対話型AIなど様々なタスクに用いられます。現在、GPT-1、GPT-2、GPT-3、GPT-4といった異なるバージョンのモデルが存在し、それぞれが前バージョンよりも規模が大きく、性能も向上しています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;到底有没有智能&#34;&gt;到底有没有智能
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;類似度が高ければ高いほど、精度も高くなる&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;基本的な、反復性の仕事は、特定の訓練を経て、人工の介入が不要になる
生成式AIは、既存のテキスト、音声、画像などのデータを活用して新しいコンテンツを作成する技術である。テキスト生成、音声合成、画像生成、対話システムなど、様々なタスクに使用できる。生成式AIの論理性は、その学習データとモデル構造に依存する。一般的に、生成式AIは一定程度、文法、論理、常識に従うことができるが、誤りや偏見、または不真実を含むコンテンツを生成することもある。そのため、生成式AIの出力は人間の判断と検証が必要であり、盲目的に信頼したり使用したりすることはできない。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;プロンプトエンジニア&#34;&gt;プロンプトエンジニア
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;時間は流れの法則を変えない。人は潮流に適応することを学ぶ必要がある。AIを無駄なものだと考え、論理性がないと考えることはよくあることだ。AIが生成するコードがしばしば使えないのだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、別の視点から考えると、現在のAIは記憶力に優れた幼い子供であり、目を見張って覚える能力、つまり宿題をコピーする能力を持っている。私たちがやるべきことは、AIと効果的かつ正確にコミュニケーションする方法を学び、AIが期待される結果を生成できるように、要求事項を明確に記述することだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;対話モデル&#34;&gt;対話モデル
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2年前、GitHub Copilotの発表は誰も予想していませんでした。その結果、OpenAIが横空に出現し、人類は大規模言語モデルの能力を認識するに至りました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;コメントベースのプログラミングと対話ベースのプログラミングに基づき、インタラクティブなロジックは完全に異なり、対話のパターンは初心者ユーザーにとって親しみやすく、NewBingが各質問の後に提示するフォローアップのヒントは必須です。Microsoftは、AI知識ベースにあるより多くのコンテンツを取得するために、ユーザーを誘導しようとしています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;例え話&#34;&gt;例え話
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;シナリオ:&lt;/strong&gt; 高速鉄道の旅は長く、コーディングは良い選択肢です。データ容量が限られている状況で、いくつかの画像を処理し、画像素材を入手しました。ソフトウェアで画像をダウンロードして処理するのは少し贅沢で、ネットワーク環境も許可していません。
&lt;strong&gt;要件:&lt;/strong&gt; 彩色の背景付きの画像素材をいくつか用意し、それらをミニプログラムのナビゲーションバーに使用します。選択された状態は色付き、未選択の状態は白黒で、素材自体は彩色されており、事前に処理する必要があります。 &lt;strong&gt;プロンプト:&lt;/strong&gt; Pythonコードを記述し、フォルダからすべての画像を読み込み、画像を白黒に変換し、透明背景を維持し、画像の品質を最適化してファイルサイズを削減し、同時にコンソールで表示します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;AI&lt;/code&gt;は迅速に答えを与え、見た目も美しく、使い勝手も良く、経験豊富なプログラミングソースの専門家は、以下のコードが汎用的でないこと、また生産環境へのデプロイができないことを感じました。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;パラメータが固定されている&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ログファイルがないため、すべての情報がコンソールに出力される&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;画像処理タスクはマルチスレッドモデルに適している&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;NewBing&lt;/code&gt;が登場し、提示された内容に基づいて問題を選択しました：&lt;strong&gt;このコードの改善点はありますか？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今回提供された回答は、正直に言って、予想を大幅に上回りました。一般的なプログラマーが思いつくような最適化策について、&lt;code&gt;AI&lt;/code&gt;は対応する提案を行いました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非常に友好的な応答であり、デプロイ環境の違いを考慮し、マルチプロセスをサポートしないことを許可しました。 ## 例え話
&lt;strong&gt;シナリオ:&lt;/strong&gt; 高速鉄道の旅は長く、コーディングは良い選択肢です。データ容量が限られている状況で、いくつかの画像を処理し、画像素材を入手しました。ソフトウェアで画像をダウンロードして処理するのは少し贅沢で、ネットワーク環境も許可していません。
&lt;strong&gt;要件:&lt;/strong&gt; 彩色の背景付きの画像素材をいくつか用意し、それらをミニプログラムのナビゲーションバーに使用します。選択された状態は色付き、未選択の状態は白黒で、素材自体は彩色されており、事前に処理する必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;終わりに&#34;&gt;終わりに
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ローカル開発が &lt;code&gt;windows&lt;/code&gt; システムであったため、最初の &lt;code&gt;AI&lt;/code&gt; が提示した回答には &lt;code&gt;main&lt;/code&gt; 関数が含まれず、&lt;code&gt;multiprocessing.freeze_support&lt;/code&gt; も含まれていませんでした。質問を重ねることで発生したエラーを修正しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;かつて検索エンジンの技術を学ぶように、&lt;code&gt;AI&lt;/code&gt; とコミュニケーションする上でも、適切な限定条件を与え、効率的に必要な回答を得るためのスキルを習得する必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意：&lt;strong&gt;もしあなたがプログラミング初心者であれば、提示されたコメントと合わせて理解できない点がある場合は、引き続き関連コードについて質問してください。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
