<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>華為 (Huawei) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E8%8F%AF%E7%82%BA-huawei/</link>
        <description>Recent content in 華為 (Huawei) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Fri, 26 Sep 2025 20:39:28 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E8%8F%AF%E7%82%BA-huawei/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>製品力とマーケティング力</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/productivity-and-marketing/</link>
        <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 19:15:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/productivity-and-marketing/</guid>
        <description>&lt;p&gt;私の記憶によると、小米が当初注目を集められたのは、実証された製品力と、際立ったコストパフォーマンスの高さによるものです。初期の同スペック機種と比較すると、他のブランドは価格が4～5千元に達することもあったのですが、小米は価格を2千元台前半に抑えることができました。その頃には、周囲の人々が携帯電話を買い替える理由として、「低コストで高スペック」という選択肢を選んでいた人が多くいました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;現状&#34;&gt;現状
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;しかし最近のフラッグシップ機2～3世代では、アップデート幅が明らかに縮小している。毎回新品のスペックや機能紹介を見ると、なかなか「これはすごい！」という印象がなく、ほとんどが微調整に過ぎない：例えばカメラのアルゴリズム最適化、バッテリー持続時間のわずかな向上、あるいは外観を新しいカラーに変更するなど、記憶に残るような核心的な変更は少ない。
小米17の文字版発表会を読み終えると、この感覚はさらに明確になった——今回の製品のアップデートは依然として限定的で、性能や機能ともに「小修小補」の域を出ない。
&lt;strong&gt;実際には小米だけでなく、今現在は全体的にデジタル技術業界が同様の状況に直面している：ハードウェア分野での顕著なブレークスルーが難しくなり、業界全体の勢いは減速傾向にあるようだ。かつてのように毎年目覚ましい新進撃を遂げるわけではなく——ディスプレイのリフレッシュレート向上、充電速度の倍増など、今ではハードウェアで画期的なブレークスルーを実現するには、明らかに困難になっている。&lt;/strong&gt;
知乎には理性的ユーザーが多くいるため、小米17発表会の関連トピックの下には一面倒の批判が並び、アップデートの強度が小さいという意見が多い。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;マーケティング力&#34;&gt;マーケティング力
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;小米SU7のベストセラーは、これまで注視されていなかった大量の女性ユーザーにリーチし、小米にとって新たな顧客獲得を促した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;また、ほぼ同時進行で「小米16が直接改名して小米17になった」という事件が起こり、その注目度を乗せている。この動きは、外界における小米スマートフォンに対する固定観念を打ち破るだけでなく、「乗り換え」によって話題性を生み出している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SU7が蓄積したユーザーの好感度は、改名イベントの世論の声量と共鳴し、SU7に関心のある小米ファンは、そのスマートフォン製品に興味を持ち、改名によって小米に気づいた潜在顧客も、SU7の評判をより詳しく知りたいと考えている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最終的に、この連携により、小米17の発表会が非伝統的なユーザー層に突破口を開き、これまで小米を知らなかった層にリーチすることに成功した。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
