<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>职业规划 on 向叔记事簿</title>
        <link>https://ttf248.life/tags/%E8%81%8C%E4%B8%9A%E8%A7%84%E5%88%92/</link>
        <description>Recent content in 职业规划 on 向叔记事簿</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 22:52:12 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/tags/%E8%81%8C%E4%B8%9A%E8%A7%84%E5%88%92/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>大学寝室四个人，十年后走了四个方向</title>
        <link>https://ttf248.life/p/university-dormitory-four-people-ten-years-later-they-went-in-four-different-directions/</link>
        <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 21:37:30 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/university-dormitory-four-people-ten-years-later-they-went-in-four-different-directions/</guid>
        <description>&lt;p&gt;影石今天上市了，有个大学室友在里面干了很多年，主导某款产品的硬件研发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要说专业呢，影石主营业务是运动相机，和大学的本专业关联最多：&lt;strong&gt;自动化&lt;/strong&gt;。自动化是个大专业，大二时候分小专业，要说大学室友，其实有两拨人，第一拨是大一室友，第二拨是大二室友，重新分小专业的时候，寝室也重新分了。我们这个小专业，涉及嵌入式、工程自动控制、电路设计，总的来说就是很杂。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;工作概览&#34;&gt;工作概览
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;大学毕业后，四个人走了四个方向，虽然都是自动化专业，但是每个人的选择都不一样。这里也是巧了，寝室四个人，有三个人，短暂的在深圳相聚了两年，我是分派到了深圳分公司。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;本人&lt;/strong&gt; 以前的文章里面也写过，毕业就开始做金融IT，一直做的都是港美股方向，站点上，相关的业务内容更新的比较少。怎么说呢，业务可以说了解，懂一些，但是不够深入，做的一直都是交易相关内容，后面也拓展了系统底层通讯的维护、监控系统，干了很多杂活。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;室友A&lt;/strong&gt; 开始好像是宁波，做空调相关的硬件应发，然后去了深圳，前面几份工作不太清楚，深圳跳槽过一次，中兴通讯，试用期还没结束就走了，各种不合适，接着影石，做了很多年，主导了某款运动相机的硬件研发。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;室友B&lt;/strong&gt; 中间的经历不了解，目前在武汉搞汽车相关的硬件研发，做了很多年。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;室友C&lt;/strong&gt; 目前在深圳万科，做房地产监工。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;人生选择&#34;&gt;人生选择
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;其他两个有没有后悔，不是很清楚，联系的比较少，上次联系还是从深圳走的时候，三个逗比聚餐，给武汉的哥们打了视频电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读书的时候，寝室几个就一直说，我不应该走自动化，应该直接去计算机系，太喜欢写代码的，这里就不再赘述了为什么没选计算机，以前的文章都写过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了现在这年龄，钱是个避不开的话题，当初从深圳走，就是房价太高，想着去杭州定居，机缘巧合，杭州没定居，跑到上海打工赚钱，也是幸运的，没有在高位接盘杭州的房子。从深圳走的时候，刚好是国内港美股最火热的时候，跳槽涨薪了一波，但是没清楚的行业认知：&lt;strong&gt;国内引流是灰色地带，有政策风险&lt;/strong&gt;。简单来说，就是绕开了港股通，直接在港美股进行交易。&lt;strong&gt;21年&lt;/strong&gt;上头一刀切，直接把国内的引流给封了，导致了国内的券商纷纷转型，港美股业务大幅缩水。说白了，金融你必须要合规。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;回到写稿子的缘由，影石上市暴涨了一波&lt;strong&gt;270%&lt;/strong&gt;，公司内部给了认购方案，具体金额这里就不谈了。只能说，室友A在&lt;strong&gt;深圳买房的首付&lt;/strong&gt;，大概率是有了。虽说我俩没太深入谈这个认购的事情，其实我也心动了，想通过他的渠道，认购一部分，但是牵扯的金额太大，有点扛不住这个风险。室友最后也是选择了风险更低的认购方案。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;家底都不厚实，扛不住大额的亏损；能抗住，扔五十个进去试试又怎么样，这种机会，一辈子也碰不到几次。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;要说这十年没赚钱，那是瞎说，偶尔还是羡慕那些赚钱更多的，这十年至少是开心的，做的都是自己想做的事情，没碰到什么职场PUA。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房地产让我们绕不开钱，毕竟首付三成在那里摆着，能不能赚钱，除开你是否努力，行业处于什么周期，能不能带着朝上走也不可忽略。那会是有机会去影石，毕竟时间很早，那会他们的产品主打境外，境内都还没什么名气，港美股的圈子干安逸了，嵌入式的本领也差不多都还给学校了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;瞎扯了一圈，年轻人，很难看懂一个行业，更别说制定什么十年的工作规划了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;产品出海&#34;&gt;产品出海
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;外贸赚钱，同样的产品，国内卖一千，国外卖三千，甚至更多。更何况是现在国内各种价格内卷。影石、大疆目前针对全景相机这个赛道，已经干起来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;影石也好、大疆也好，除开依托深圳的产业链优势，产品出海也是一个重要的原因。国内的市场竞争激烈，价格内卷严重，而国外市场相对来说，价格更高，利润空间更大。前期容易存活。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
