<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>ETF on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/tags/etf/</link>
        <description>Recent content in ETF on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ko/tags/etf/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>수수료 인하됐습니다, 수수료 인하됐습니다, 국내 초대형 ETF 일괄 수수료 인하입니다</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/reduced-fees-large-domestic-etf/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 03:08:48 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/reduced-fees-large-domestic-etf/</guid>
        <description>&lt;p&gt;화태보래 훙신300 ETF 등 공고 하향 종합 수수료율을 동종 최저 수준으로 조정&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11월 19일, 화태보리자금 공고에 따르면 투자자와의 투자 자산 관리 수요를 충족하기 위해 &lt;strong&gt;INLINE_CODE_0&lt;/strong&gt;, 화태보리沪深300 ETF 및 관련 기금의 운용 보수율과 수탁 보수율을 인하하고 관련 기금 계약 내용을 수정합니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;调整后，华泰柏瑞沪深300ETF及其联接基金的年管理费率降至0.15%，年托管费率降至0.05%，全部调至指数基金的最低一档费率。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;거의 동시에, 업계 선두 주자인 화샤(华夏) 沪深300 ETF, 화샤 상증50 ETF, 남방 중증500 ETF, 자실(嘉实) 沪深300 ETF, 일방다(易方达) 창업판 ETF 등도 운용보수 및 수탁보수를 인하한다고 발표하며, 수수료율을 모두 0.15%와 0.05%로 낮췄습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;기존 ETF 수수료 인하와 달리 이번에는 시장 내 규모의 우위를 가진 상품이 자발적으로 수수료를 인하한 것으로, 향후 업계에 미치는 영향이 클 것으로 예상된다. 거래소 데이터에 따르면 11월 18일 현재 화태베어 沪深300 ETF 규모는 3700억 위안을 넘어섰으며, 이는 현재 시장에서 가장 큰 규모의 ETF이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;가장 큰 규모의 슈퍼 ETF들이 선제적으로 수수료를 인하하면서 투자자에게 이익을 돌려주려는 의지를 보여주고, 투자자들이 더 높은 가격 대비 성능으로 인기 있고 유동성이 좋은 펀드에 투자할 수 있게 되었다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;업계 전문가들은 규모의 경제를 가진 ETF의 수수료 인하는 한편으로 공모펀드가 대중에게 금융 서비스를 제공하는 기능과 투자자들의 보유 비용을 낮추고 수익률과 투자 만족도를 높이는 데 도움이 된다고 분석합니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;낮은 수수료는 또한 제품 자체의 경쟁력을 더욱 높이는 데 유리하며, 유동성 흡인 효과와 비용 운영 우위가 더해져 장기 투자 자금 유입을 촉진하고 “장기 투자 생태계” 구축에 기여할 것으로 기대된다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;최근 거래의 유연성, 높은 투명성, 강한 유동성 및 낮은 투자 장벽 등의 독특한 장점으로 인해 광범위 ETF는 자금 유입과 “장기 투자”를 위한 주요 경로가 되었습니다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이번 가격 인하는 A주 시장의 자금이 보다 원활하게 유입되도록 하는 일종의 “촉진제”가 될 가능성이 있습니다&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;사후기&#34;&gt;사후기
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;정기 투자 중인 천홍 펀드 발표는 아직 없지만, 따라갈 가능성이 높다. 업데이트가 없다면 다른 펀드로 변경해야 할 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;원 관리비율: 0.5%, 수탁수수료: 0.1%. 신규 관리비율: 0.15%, 수탁수수료: 0.05%. 여전히 큰 폭의 인하입니다.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
