<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>落雷 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E8%90%BD%E9%9B%B7/</link>
        <description>Recent content in 落雷 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 23:01:06 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E8%90%BD%E9%9B%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>浙江金信理财爆雷 - 拙劣な詐欺と制御不能の浙江金 (Zhejiang Jinxin Wealth Fraud – Poor Scam and Uncontrolled Zhejiang Jin)</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/zhejiang-jin-investment-fraud-a-poor-scam-and-out-of-control-zhejiang-jin/</link>
        <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:03:36 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/zhejiang-jin-investment-fraud-a-poor-scam-and-out-of-control-zhejiang-jin/</guid>
        <description>&lt;p&gt;個人補足：層層包裹的理财产品，普通投资者看不透的底层资产；背后的人知道不坑穷人，坑穷人，真和你拼命，坑中产，他大概率认栽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年末了，浙江大批投资者还在因为理财暴雷而堵门维权的事情上演，这个事情之所以在金融投资领域热度较高，大概能找到几个关键词：国资背景、较低收益、公务员/教师为投资主体（20万起购，验资40万）等等，事实证明，任何金融工具不管设计的有多精妙，背书有多强，哪些群体在买，都有演化成旁氏的风险。如果只看到上面这几个关键词，说明对于这个事情的全貌还原还是太浅了，这个暴雷产品真正值得深挖的地方多着呢。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;自己を自己破産させ担保として手形を提出して融資を受ける&#34;&gt;自己を自己破産させ、担保として手形を提出して融資を受ける
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;可控資源系の企業による融資、担保、発行プラットフォームは相互に関連しており、理解するとすれば、自分自身を自己破産させる行為であり、制御された国営資本の背景を持つ金融プラットフォームを通じて、売掛金債権を担保にして市場で融資を受け、増資も自分自身のものである。唯一の目的は、外部から新鮮な血液を得ることである。「球証、旁証に加えて主办、协办すべての機関がすべて私の人間だ。どうして私と争うんだ？」という言葉が非常に適切である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投資家に提示されるAA+の市場信用格付けは、一般の人々には経済体の国債よりも高いように見えるかもしれないが、実際に比較すると、恒大や碧桂園が暴雷する前はAAA級の評価に匹敵し、金印としての価値がある。深鉄の輸血を停止した後、小作文で生き延びた万科も、今年中国国内の信用格付け機関によって依然としてAAA級の高評価を得ている。真に資金を実行に移し、信用をほとんど気にかけないのだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このような異常な商品が、無数の障壁を乗り越え、高い信用格付けを獲得しながら成功裏に投資家に発行されることは、発行機関は愚か者なのか？　そうではない。この時点で二重の利益分配が行われるのである。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;極めて高い仲介コスト&#34;&gt;極めて高い仲介コスト
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;金融分野で不自然な取引が起こる場合、草台班子（空売り）の裏には必ず真の利益分配の関係が存在します。投資家に対する収益はわずか4%に過ぎませんが、発行側の総合的な資金調達コストは8～9%にも達し、中間4～5%程度の仲介手数料は、発行の中枢各段階における利益分配です。これは極めて誇張されたものです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これが金融体系の内在的な不安定性の基本特徴であり、利益面前にはビジネス能力を問うことはありません。投資家の金銭にみんなで分配していくのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは投資家が低金利の根源と見なし、2023年および2024年の無リスク収益が約2.5%という状況下で、リスクプレミアムが1.5%程度であり、国資背景を考慮すると、底流資産や株式構造を調査することなく、これは高リスク資産とは言えません。むしろ、投資家に対する低収益が、騙される側の抜け道となる主な原因です。なぜなら、6%、8%、10%の収益とリスクの対応関係は、過去数年間の集中暴雷の後、人々はハイリターン投資に警戒心を抱くようになったからです。まさに理想的な状況です。低収益は低リスクではなく、中間段階の仲介手数料が極めて高いことによるものです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真の企業端にとって、8～9%を融資コストとして出すことは、過去の大環境では大善人ではありません。純粋に投資家の元本を守るためなのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このようなリスクは外見上の人たちには理解しづらいですが、国資股东もそうでしょうか？これらの人の利害回避能力を見下すことはできません。もし暴雷が発生したらどうなるでしょうか？もちろん、暴雷前に静かに退出します。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;国資の金蝉脱壳&#34;&gt;国資の金蝉脱壳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;これは３番目の奇跡的な点です。株式譲渡は全て秘密裏に行われ、投資家に対して十分なリスク開示や通知が行われていません。購入時には国営企業による保証でしたが、満期に近づくと民営企業へと変わってしまうのです。結果として、大家が見るのは、明確化声明と、関係を強く否定する声明だけであり、投資家は混乱し、既に資金が底をついた殼（かぶら）しか見当たらず、責任者も見つかりません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前は浙江金融資産取引センターと呼ばれ、金交所としての属性を持っていました。しかし、去年の11月に発表された一紙の文書で金融許可が取り消され、今年になって浙江浙金資産運用股份有限公司に改名されました。そして、公式な保証なしの普通の投資機関として真正に機能するようになったのです。新規のリッチ・プラマイ（理財）商品を発行することはできませんが、前の商品の満期保証を担い、早めにEXIT（退出）戦略を立てることは、まさに金蝉脱壳を巧みに利用していると言えます。投資家は、国営企業による保証という罠に嵌められてしまったのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;房地产下行周期とリスクの波及&#34;&gt;房地产下行周期とリスクの波及
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;資産運用、あるいは不動産リスクの波及の問題について、我が国金融システム（銀行を含む）は、過去10年間で不動産から利益を得ることが非常に容易でした。10%の資金コストをかけても利益が出せるほど過熱したサイクルであり、プロジェクトを獲得し、迅速な売上回転を実現すれば、不動産企業（デベロッパー）は資金コストにほとんど気付かずにいました。しかし、不動産下行周期においては、不動産企業が破綻することが日常化し、真の危険は、自分が購入した資産運用商品の中にどれだけの不動産関連投資が含まれているのか全く分からないという点です。これは「東屋を壊して西屋を修理する」に似ており、最終的には破綻につながります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば、購入者の直接的な破綻、高純資産層の信託破綻、そしてこれらの不動産投資に関連した自己発行のリッチ（理財）商品が、近年では、不動産投資関連の資産が直接違約するだけでなく、債務を抱えながら債権を維持する形で「傍氏（旁氏）」と呼ばれる状態に陥り、流動性が枯渇した後も破綻し続けるという現象が見られます。これは誰が最後の鼓吹役となるのかによって決まります。例えば、浙金中心が発行した主要な商品は、ほぼすべて祥源グループ自身の不動産プロジェクトであり、2023年以降の割合は90%以上に達しています。あるいは、関連企業間の債務往来も同様です。核心的な問題は、住宅の売れ行きが悪化し、新しい血流が入り込まないことです。このような資産は最初の破綻者ではありませんし、最終的に破綻する可能性も低いとは言えません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;国资背景が陥る原因について&#34;&gt;国资背景が陥る原因について
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;さらに掘り下げていくと、浙金中心（ぜっきんちゅうせん）の裏に位置する理財商品が、特定の富裕層グループを精選し、つまり会員限定で展開され、余剰資金が20万～40万以上にも及ぶ理由、この巧妙な仕組みは一体何なのか。こうした富裕層グループが、地方の公務員や教師といった中流階級グループと高度に重なること、国資の背書を騙して体制内での取引や中国人同士の取引も問題ないと考えていたような滑稽さは、ある地方金交所が祥源集団の融資ツールとなる仕組み、恒大と盛京銀行のような唐突な状況を生み出すこと、さらには深く掘り下げる必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは2018年の華信グループ（かしんグループ）の違約に遡るべきであり、これは別の規模で大きな金融事件であった。暴雷した製品の規模は千億元を超えるにも関わらず、我々が金融体系が後進的であることは事実だが、このような金融イノベーションと「お金儲け」能力を持つ者は決して少ない。もちろん、我々は現在の浙金中心に関連する37億元の違約に焦点を当てているが、この責任は簡単に転嫁できないだろう。それは、ほぼ純粋な国資主導であり、今回のリスク損失により、浙金グループは高利回り資産と資金補填を急ぐことになり、それが祥源系との重要な関連性を生み出したのだ。毕竟、現在の不動産市場の熱狂を理由に、当時の浙金中心が資金雄厚な不動産企業経営陣によって投資されたことを否定できないだろう。なぜなら、当時の不動産企業はまさに「金鉱」であり、誰もが関わりたかったからだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば、深鉄グループ（しんてつグループ）が万科（ワンカ）に600億元投資したケースは、他の人がお金を投資してこのラインに乗る必要があるのに対し、2018年の不動産過熱期はピークを迎えており、浙金中心は無償で資金を集め、2019年には不動産企業による株式持ち比率を通じて12亿元注入された。悪魔と取引し、将来的な失墜を伏線として埋めた。問題が発生した際に、より大きな蓋をかけるのは、失控の第一歩であり、37億元の違約、不動産企業との投資、そして当時の高利回りプロジェクトを追求することで、浙金中心は徐々に深淵へと引き込まれていった。裁判官のレベルも見ていて面白いだろうが、すでに金蝉脱壳しており、浙金という旗印の下で活動しているのも昨年11月に廃止されたため、関係ない。文章の冒頭と完璧な閉環を形成している。訴訟を起こしたいなら、待つがいい！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最後に付け加えるならば、市場の収益は常に一定ではない。過去の平均収益を現在のリスク評価の基準として利用することはできない。例えば、専門家の欄の前幾年の無リスク収益率は3%程度であったが、現在は1.5%に過ぎない。そして、将来の判断はさらに複雑になるだろう。低収益が必ずしも低リスクを意味するとは限らない。この暴雷した製品のような包装のように、表面的なリスクと本質のリスクを混同してしまうのだ。普通の人+投資という言葉の組み合わせは、このような周期において、収益に注目するよりもリスクと元本に注目すべきである。絶対に「スキャルピング（短期売買）」をしないこと。底堅い資産に注目し、真実の信用背書を確認し、分散投資を行うこと。体制内にあるというだけで、より早い情報や安定した返済の裏付けがあるとは限らないことを忘れず、基本的な生活と将来の必要経費のための資金を確保し、低リスク・低収益またはほぼ無リスクの場所で、損することなく利益を得ることを目指すべきである。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
