<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新闻媒体 on 向叔记事簿</title>
        <link>https://ttf248.life/tags/%E6%96%B0%E9%97%BB%E5%AA%92%E4%BD%93/</link>
        <description>Recent content in 新闻媒体 on 向叔记事簿</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 23:41:12 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/tags/%E6%96%B0%E9%97%BB%E5%AA%92%E4%BD%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>这个社会需要什么样的记者？</title>
        <link>https://ttf248.life/p/what-kind-of-journalists-does-society-need/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 11:08:38 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/p/what-kind-of-journalists-does-society-need/</guid>
        <description>&lt;p&gt;讲述了作者对记者职业的看法，强调记者应具备社会良心、知识储备和长跑精神。作者还分享了自己在50岁时的感悟，包括对好奇心的保持、物质与精神的平衡以及对未来的思考。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;视频原稿&#34;&gt;视频原稿
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;优酷搜索即可，后续不再提供链接&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;文字稿&#34;&gt;文字稿
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一个最好的记者就是首先有社会良心，第2个有知识储备，第3个长跑。不能我跑100米不过瘾了，跑了。我觉得这三者结合，人们期待的是疫苗安全的隐患彻底给我解决掉，这就像当初的奶粉事件一样，实在总是在出了问题、解决问题，彻底解决问题的这样逻辑循环当中前进。否则要记者干嘛？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我觉得一个最好的记者首先有社会良心，第2个有知识储备，第3个长跑不能我跑100米不过瘾了，跑了。我觉得这三者结合我今年50整，你就明白我好像适合干新闻。我天然跟中国的改革40年紧密的捆绑在一起，我30岁生日，站在了松花江的岸边那一天，40岁的时候，2008我的生日是在奥运的直播当中进去的，又在奥运我的直播当中出去的。今年50岁，全国在纪念改革开放40周年，所以的确有一个对应，如果说大时代40岁，中国的改革40岁到底是不惑还是困惑？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得走过了40年的道路的中国，在物质方面已经给予了大家足够多的东西，给予了国家足够多的东西，但是焦虑和困惑增加了，并没有减少，我们以为强大了富裕了就一切OK了，结果发现物质不过是打了一个底，原来在物质上脱贫是最容易的，但是在精神上富裕起来，并且成为大国真的很难。美国都开始打你高科技了，咱要打人农产品了。这个世界上一直存在着一种叫老二不容易当！在美国这修理了多少个2了？因此我们必然要经过一个漫长的岁月，把这种二不是一变成超越自己，我不可能什么都得到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很幸运的是25岁开始做电视的时候，首先是从人物采访开始，我接触了大量的几百上千的带着各种光环的人物，那个时候年轻都觉得这种光环一定让她们都很幸福，结果靠近她们的时候发现no，光环和他们的幸福没那么大关系，甚至有的时候成反比。这两天我刚看完郭沫若的最后29年，郭沫若几乎没挨过整，贵为国务院副副总理、什么政协副主席、副委员长等等。但是，自己的两个儿子一个自杀，另一个可能是被从楼上扔下来死，他会幸福？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你拿什么去衡量幸福？在自己六七十岁的时候，接连两个儿子在几年之间离开自己，副总理就能够让她幸福。有很多名人字画就能够让人幸福，自己安全的度过了很多岁月，就能够幸福。要什么？所以我觉得看人读书最好的镜子。说句稍微重点的话，我觉得我们现在很多人的焦虑就来自于想的太多，书读得太少。这是杨绛老人给一个年轻人的回复，不读书都指望快餐，拿个手机就打算找到大力丸。怎么可能？我是在一本书笨笨的过程当中学会聪明的，减法是在书越来越多读的情况下做的减法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我希望我不能指望所有的人，但我希望比例在增加，越来越多的中国人能够去在读书中读出更好的自己，这才是最重要的。没有谁坐在地上凭空仰望星空，把所有事都想明白了，我做不到。但是我可以去照镜子，几年前BBC的新闻主播来北京，号称BBC最牛的新闻主播，然后有好事者在国际饭店组织了一个中国新闻主播和他的对话，我们俩对话。这哥们在对话过程中问了我一个问题，他说你觉得BBC应该跟CCTV学什么？我先开了个玩笑，我说当然首先要学中文了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来我开完玩笑说，我说BBC最该跟CCTV学的是对这个世界的好奇。我说我们这几年快速的去到世界去不？各种记者站，我们现在已经超过了70个记者站，我们觉得自己一个学生每当看到国外新鲜的东西，都觉得非常好奇，我们带着巨大的好奇之心在观察这个世界，而BBC已经把英国本身当成了世界了，你们不再好奇了。老哥一拍桌子，你说的太好了，我们缺乏的就是这个东西。2007年我去日本采访他的一个作家作家跟我说了这样一句话，他说日本这个国度除了没有希望，剩下什么都有，后来明白了，这句话说得真深，换个角度来说，10多年前我觉得中国是除了希望好像剩下什么都缺，但是就不缺希望，每个人都觉得前面有奔头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是会不会有一天我们也变成了一个除了希望什么都有的富裕国度。坦白的说，我非常担心中国走到一天是负的，什么都有的时候才觉得自己真穷，我50岁的时候就唯恐自己成为一个一切物质条件都可以得到满足，却成为一个非常贫穷的人。在我们的现实生活中，高学历的、没文化的人很多，存折上有无数个数字的穷人很多，这才是这个时代的问题。真穷是不可怕的，因为前面有奔头有希望。这就是我说道德赤字和人性亏损的原因所在，所以我觉得科学家之所以发明了很多的东西，不是说一开始就承载着伟大的什么使命等等，我觉得好奇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好奇我能弄出来他吗？所以我始终在50岁左右的时候就开始督促自己要更好奇，所以我都很开心，我现在很烦的一件事就是坚持，刚才聊天的时候在说您还在坚持，我说别我说一旦坚持离死不远了。过去我们都说坚持就是胜利，中国足球只要坚持黑色三分钟，坚持就咬牙了，没乐趣了，没方法了就靠坚持了，坚持有的时候很重要，但是相当多的时候这句话要有AB面。我很怕我在做一件某件事情的时候是坚持，比如说这会跟大家聊天的时候，我就坚持把剩下说完，其实到现在我的时间都到了，可是我觉得好奇，跟大家的交流，我会说成什么样？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;给自己一个很小的关键词，但是你自己跟大家的互动去聊天，我觉得在50岁的时候，只要你还能保有很大的好奇，没问题，我喜欢所有好玩的东西，但不一定跟现在最好玩的东西，今天的时髦有可能一转眼。每年都有流行词，您还记着几个？今天的互联网某个媒体可能10年后是传统媒体想过吗？所以好玩的东西永远有它好玩的内在的东西，我尊重每一个大家的喜欢，那一定有他的道理，但是长期下来看，最后发现中国人最喜欢的还是打麻将，当你也喜欢吃快餐的时候，做大菜的饭馆自然会慢慢的倒闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多东西不仅仅是发个感慨就过了。您每天让在手机碎片化的阅读是多少？您长一点的阅读有多少？但是这也是一个过程，手机正在成为我们的手铐。所以我觉得看越短的东西多，慢慢人也会变得短视，但这也是一个过程，我从不担心内容为王。还会回来，您会每天娱乐至死，一直到自己的40岁，就像我看见十几岁的孩子喝可乐，你劝他少喝一点，但你知道他一定会喝，但是另一方面我又乐观，40岁他一定会回到茶的世界里来，这就是中国人的一生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很正常，但是我希望接下来的转变会更快一点。我们就是发个感慨，现在的调查记者这么少了，您不看调查了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢谢各位。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
