<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>年間の主要出来事 (ねんかんのずいこうできごと) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E5%B9%B4%E9%96%93%E3%81%AE%E4%B8%BB%E8%A6%81%E5%87%BA%E6%9D%A5%E4%BA%8B-%E3%81%AD%E3%82%93%E3%81%8B%E3%82%93%E3%81%AE%E3%81%9A%E3%81%84%E3%81%93%E3%81%86%E3%81%A7%E3%81%8D%E3%81%94%E3%81%A8/</link>
        <description>Recent content in 年間の主要出来事 (ねんかんのずいこうできごと) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Wed, 11 Jun 2025 00:28:57 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E5%B9%B4%E9%96%93%E3%81%AE%E4%B8%BB%E8%A6%81%E5%87%BA%E6%9D%A5%E4%BA%8B-%E3%81%AD%E3%82%93%E3%81%8B%E3%82%93%E3%81%AE%E3%81%9A%E3%81%84%E3%81%93%E3%81%86%E3%81%A7%E3%81%8D%E3%81%94%E3%81%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>2025年のビッグイベント</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/2025-major-events/</link>
        <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 23:36:01 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/2025-major-events/</guid>
        <description>&lt;p&gt;いくつかの断片的なアイデアやメモを記録しておき、後で個別の文書にしないようにする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;友人たちの影響を受けて、私も同様の掲示板のようなページを作りたいと思い、&lt;strong&gt;Notes&lt;/strong&gt;はすでに開発されており、しかしホームページの表示方法や過去データの処理など、細かい問題点がいくつかあり、そこで年度まとめを作成することで、同様の効果を得られると考え、その結果、&lt;strong&gt;AI&lt;/strong&gt;が記事の一時滞在機能の開発につながった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2025年2月&#34;&gt;2025年2月
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;deepseek-が爆発的に人気を博す&#34;&gt;DeepSeek が爆発的に人気を博す
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日付：2025年2月7日&lt;/strong&gt;
旧正月前夜、DeepSeek は一時的に話題となり、わずか数日間でソーシャルメディア上で広範な注目を集めた。このような突然の爆発的な人気は驚くべきことだっただけでなく、市場全体の連鎖反応を引き起こした。同時に、NVIDIA の株価は暴落し、多くの投資家がその見通しについて疑念を抱き、一部の機関はこの期間中に大規模なショート売りを行った。まるで全てが「綿密に計画された」状況を指しているかのようだった。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;春節檔電影中的政治元素剖析&#34;&gt;春節檔電影中的政治元素剖析
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日期：2025年2月10日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好久沒去春節檔湊熱鬧，這次去了兩部電影，感覺有點不一樣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文探討2025年春節檔電影的新變化，聚焦《唐人街探案1900》和《哪吒之魔童鬧海》。前者藉由1900年美國舊金山唐人街背景，展現華人受種族歧視與壓迫，映射社會政治環境；後者作為動畫電影，以豐富隱喻元素暗諷現實國際政治格局，例如玉虛宮類似五角大樓影射美國政治體系、天元鼎上美元符號象徵美元霸權、仙人玉牌像美國綠卡暗示身份等級、滅魂丹似生化武器暗指惡意行徑等。兩部電影帶來全新觀影體驗，引發對電影藝術與政治表達關係的思考。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;オンラインとオフラインでの映画チケットの価格差が想像を超える&#34;&gt;オンラインとオフラインでの映画チケットの価格差が想像を超える
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日付：2025年2月11日&lt;/strong&gt;
春節期間中、家族（7～8人）で映画を見に行きたいと考えていました。淘票票や猫眼でチケットを購入しようと思い、最初に見た価格は60元でした。手元に映画館のチャージカードがあり、前台で購入する必要があるため、そこで何か割引がないか聞いてみると、同じ回数でも前台で購入すると35元だったのです。この価格差は本当に驚きです。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;哪吒火爆出圈&#34;&gt;哪吒火爆出圈
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日付：2025-02-15&lt;/strong&gt;
春節檔哪吒の火爆出圈、 непонятное чувство национальной гордости、 похожее на предыдущие фильмы, такие как “战狼” (Чёрная пантера) и “爱国主题” (Патриот)、 несомненно, прогресс есть、 но это не настолько хорошо、 как ожидалось。 Как геймер, многие вещи выглядят слишком жирными、 и сцены боя имеют сильный сетевой стиль。 Уже много людей купили билеты в кино из-за успеха фильма “哪吒” (Ne Zha), но не пошли смотреть。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2025年3月&#34;&gt;2025年3月
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;トランプ政権による関税引き上げが貿易を揺るがす&#34;&gt;トランプ政権による関税引き上げが貿易を揺るがす
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日付：2025年3月4日&lt;/strong&gt;
米国がメキシコおよびカナダの商品に25%の関税を実施し、北米貿易チェーンが激しく変動した。カナダは1550億加ドル相当の米国商品に対する報復措置を発表し、メキシスは中国との自由貿易協定締結を加速させ、リスクを緩和しようとした。この措置により、グローバルサプライチェーンはさらに多様化し、中国の鉄鋼企業は高級鋼材の国産代替ウィンドウ期を迎えた。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2025年5月&#34;&gt;2025年5月
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;医学教育の天宮と董袭莹事件のバタフライ効果&#34;&gt;医学教育の天宮と董袭莹事件のバタフライ効果
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日付：2025年5月7日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京協和の“4+4”プロジェクト（4 年非医学本科 + 4 年医学博士）は、学際的な精英育成を主軸とし、2025年に董袭莹氏事件が発覚し、その家庭背景（医学/研究世帯）を利用してこのプロジェクトに参入したこと、学歴の曖昧さ、論文における剽窃疑惑などが暴露され、この模式が精英化選考と公平性との矛盾を露呈。学制の圧縮と規培（臨床研修）に関する論争も未解決である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ある人はこれを天宮の一角だと語り、また別の人は階級的転落だと主張する。董小姐は医者になる必要はなく、単に両親が一生不如意を感じて、彼女を協和の4+4プロジェクトに進学させただけだという。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;特岗教師採用急に減った&#34;&gt;特岗教師採用、急に減った
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日付：2025-05-12&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年から2025年の江西省教師採用は、大幅な縮小傾向を示した：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;特岗教師採用人数が6,617人から32人に激減（99.5%の減少）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;国編教師が11,324人から2,146人に減少（81.1%の減少）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;主科（語数英）の割合は安定したが、総数は縮小。音体美などの学科の割合は上昇したが、絶対的な数は限られていた（例：2025年には各々が採用人数を2人とした）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政策面では「退一補一」編組の緊縮により、教師資源は職教および偏遠地域に傾斜し、伝統的な中小学校のポジションは大幅に縮小。2025年には一部学科で採用計画数がゼロとなった。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;貿易戦が突然一時停止&#34;&gt;貿易戦が突然一時停止
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日付：2025年5月12日&lt;/strong&gt;
貿易戦における関税の変動は、「段階的エスカレーション - 反制 - 交渉」というサイクルを呈现し、米中間の博弈は関税対峙からルール競争へと移行した。短期的な緩和により市場への圧力が軽減されたものの、長期的な不確実性は依然として存在し、WTOの裁決、サプライチェーンの調整、地政学的な変化がグローバル経済に与える継続的な影響を注視する必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人々は、認識を超えた利益を得ることができず、今年貿易戦が発動したことで引き起こされた株式暴落は、現在までに失地の大部分を取り戻したが、その間には多くの個人投資家が埋葬されたことを知らないだろう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2025年6月&#34;&gt;2025年6月
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;苏超火爆群众性体育の経済的価値が顕在化&#34;&gt;苏超火爆：群众性体育の経済的価値が顕在化
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日付：2025年6月9日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;江蘇省都市サッカーリーグ（蘇超）第3回大会の平均観客数は1万人を突破し、徐州奥体中心での「楚漢之争」の一試合に22198人が集まり、中国の業余競技会記録を更新。抖音などのプラットフォームが短動画を通じて話題を作り出し、18万人以上が跨城消費（都市間消費）を行い、ホテル稼働率が20～30%向上。競技会の商業化モデルが革新され、江蘇銀行や今世缘などのスポンサーブランドの露出量が大幅に増加し、「スポーツ+文化観光」の効果を実証した。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
