<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>고정수익 on 향숙의 수첩</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/tags/%EA%B3%A0%EC%A0%95%EC%88%98%EC%9D%B5/</link>
        <description>Recent content in 고정수익 on 향숙의 수첩</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ko</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 14:10:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ko/tags/%EA%B3%A0%EC%A0%95%EC%88%98%EC%9D%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>기금 및 고정수익 자산관리</title>
        <link>https://ttf248.life/ko/p/fund-and-fixed-income-wealth-management/</link>
        <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 11:27:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ko/p/fund-and-fixed-income-wealth-management/</guid>
        <description>&lt;p&gt;90년대에 태어난 우리 세대에게 2008년 금융 위기는 별다른 느낌이 없었던 것 같아요. 어렸고, 투자할 나이도 아니었으니까요. 2015년에 일어난 주식 시장의 고점은 화려하게 시작했지만, 하락세 또한 격렬했고 결국 정부가 시장을 구하기 위해 개입했죠. 동시에 이로 인해 펀드라는 개념이 일반 대중의 시야에 들어오게 되었습니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;앤트파이낸셜과-알리페이&#34;&gt;앤트파이낸셜과 알리페이
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;알리페이는 알리바바 산하의 자연스러운 트래픽 진입로로서, 처음부터 결제 도구라는 포지션으로 시작했고, 펀드 구매 시 대부분의 사람들이 알리페이를 선택했습니다. 알리페이는 성공적으로 펀드 판매를 일반 쇼핑처럼 만들었고, 2019년부터 시작된 소규모 강세장과 펀드 매니저들의 서로 도움을 주고받는 현상은 근본적으로 코로나19로 인한 통화량 급증에 의해 유도된 것입니다. 투자한 사람들은 모두 돈을 벌었고, 투자하지 않은 사람들도 부러움을 느끼며 서둘러 투자했습니다. 새로운 펀드의 규모가 100억 원을 돌파하는 속도가 점점 빨라지고 있으며, 주부들이 펀드를 구매하기 시작하면서 천억 규모의 펀드도 머지않아 현실화될 것입니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;개미 투자자를 위한 코드 기반 인터넷 펀드 판매 플랫폼이 인기를 얻기 전에는, 일반적인 사람들이 펀드를 접하게 되는 경우는 은행에 돈을 예금할 때였고, 지점장은 다양한 재테크 상품을 적극적으로 소개했습니다. 하지만 인터넷의 포장과 홍보 페이지 정보 유도, 그리고 펀드 판매 기관이 지불하는 터무니없는 광고비 때문에 알리페이가 제공하는 펀드 광고는 합리성을 완전히 벗어났습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;정상적인 은행 정기 예금 금리 4%, 예전에는 엄청나게 인기 있었던 P2P 투자 8%, 신용카드 대출 이자 12%. 우리의 주인공은 알리페이가 홍보하는 펀드 150%, 250%입니다. 시장이 상승하면 모두들 기쁘지만, 시장이 하락하면 알리페이는 불을 가지고 논다 꼴이죠. 제시된 상승률 데이터는 최근 3년의 수익률만 표기하고, 기존 펀드는 연평균 수익률만 표기했습니다. 왜 매년 평균 수익률을 별도로 표기하지 않을까요? 계산하기 어려운 걸까요? 대답은 아니오입니다. 데이터가 좋지 않아서 고객 구매를 유도하기 어렵기 때문이죠.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;고정수익-투자&#34;&gt;고정수익 투자
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;중국은 아직 마이너스 금리 시대에 들어서지 않았고, 은행 예금과 국채가 가장 안전한 고정 수입 상품입니다. 순 채권 펀드도 괜찮습니다. 중국의 평균 임금을 알고 싶다면 각 지역 통계청에서 발표하는 데이터를 직접 확인해 보세요. 필자는 간단한 시나리오를 작성합니다. 자산 규모 200만 위안, 연화 수익률 4%로 환산하면 매년 수익이 대부분 도시의 평균 임금보다 높습니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;사후기&#34;&gt;사후기
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;개인적인 경험에서 더 많은 이야기를 시작할 수 있는데, 더 자세히 알고 싶다면 경제 관련 서적을 직접 찾아보는 것을 추천합니다. 맹목적으로 따르지 마세요. 평범한 가정이라면 재무 관리의 핵심은 가치를 보존하는 것이고, 큰 돈을 벌겠다는 위험한 상투를 잡는 것이 아닙니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;큰아버지가 늘 하시는 말씀이:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;적절한 시간에 적절한 일을 하면 가장 큰 가치를 얻을 수 있습니다. 공부할 때는 열심히 공부하고 좋은 학위를 받는 것이 전단지를 나눠 돈을 버는 것보다 낫습니다. 졸업 직후에는 일에 진지하게 임하면 연봉 인상이 풍부한 보상을 가져다 줄 것입니다. 가정을 꾸릴 때에는 집안을 돌보는 법을 배워야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;관심 있는 분들은 이 연설문 한번 보러 가 보세요: 시간에 대해, 많은 책을 읽어야 답을 찾을 수 있습니다. 본 웹사이트에 원본 텍스트가 있습니다.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
