<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>転載 on 向叔の手帳</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/categories/%E8%BB%A2%E8%BC%89/</link>
        <description>Recent content in 転載 on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 09:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.ttf248.life/ja/categories/%E8%BB%A2%E8%BC%89/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>現代貨幣理論は、世界の経済の未来ですか？</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/modern-monetary-theory-future-global-economy/</link>
        <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 23:16:34 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/modern-monetary-theory-future-global-economy/</guid>
        <description>&lt;p&gt;米国の株式市場の強気相場は、米国自身の「実力」を除けば、ドル大量供給の影響が大きい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現代貨幣体系は、&lt;strong&gt;BOLD_0&lt;/strong&gt;以降、多くの経済体の重要な理論的支柱となり、その主な特徴として、政府の市場介入における主体的能動性をより強調し、政府財政赤字を主要なツールとして活用することで、雇用の完全性とインフレの安定を実現する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大政府大家更熟悉的是&lt;strong&gt;大胆の財政政策&lt;/strong&gt;、経済周期における&lt;strong&gt;積極的な&lt;/strong&gt;役割を強調し、過熱時には抑制、そして景気縮小時には刺激を行うこと。政府支出の&lt;strong&gt;乗数効果&lt;/strong&gt;に重点を置き、同じ金額の貨幣がどれだけ消費乗数を増加させるかという点に注目する。政府支出1元は企業や個人の収入を1元増やし、企業は生産を拡大して雇用を増やし、個人は消費を拡大することで景気縮小を防ぐ。同時に、財政赤字の上限と持続可能性に対しては比較的保守的であり、&lt;strong&gt;市場の回復&lt;/strong&gt;は政府の収入を増加させ、特に経済過熱期の抑制は、次回の景気を刺激するための資金を蓄積することができる。例えば、政府の債務潜在力や金利水準などである。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現代の貨幣体系は、極端なケインズ主義の延長線上にあると言えるが、その最大の特徴は政府債務の制限問題であり、中央銀行は独立性を有すべきではない。主な目標は&lt;strong&gt;通胀和充分就业&lt;/strong&gt;、資源と生産力が限られた場合のインフレである。つまり、政府は無制限の財政赤字を通じて、技術進歩に伴う生産効率の向上とともに、市場に購買力を不断的に供給し、理想的な完全雇用と生産ボトルネックに到達する。その後、通貨を増加させるとインフレを引き起こすため、財政赤字の上限を選択的に抑制する。市場に余剰な生産資材が残る限り、政府による赤字の拡大はインフレを引き起こさない。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;金融危機後&#34;&gt;金融危機後
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;もちろん現実とは理想世界ではないので、各段階の実行には人の関与が伴い、ケインズ主義も選択的に適用されるため、結果として経済下行を刺激する方が多く、経済過熱を抑制する方は少ない。経済不振を刺激することで政績を得ることもできるし、経済過熱も同様で、根本的に抑制することは難しく、それに伴う多くの経済問題や新たな金融危機が生じさえする。それは伝統的な過剰生産による経済的ショックに匹敵するほどである。2008年の世界金融危機は、極端なケインズ主義の下での市場の自己強化によってもたらされたバブルであり、不動産やそれを底子とする金融投資商品など、多数のポンジスキーム金融投資品が出現した。危機の勃発前には、学界、政界、市場レベルを含め、リスクに対する認識が不足しており、債務を支えた繁栄を政績と見なしていた。多くはそこから利益を得ており、巨大な金融システムはその典型例だ。「損失はあなた方のもの、配当は私たちのもの」という状況で破綻しても、すでに大いに稼いでいるため、お金を吐き出すことは不可能であり、最終的に多数の参加者が、先行者の各段階での利益を負担することになった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このとき、現代の通貨体系が金融危機を経て示す典型的な特徴は、急速な&lt;strong&gt;财政赤字货币化和央行的无限量化宽松&lt;/strong&gt;と、いわゆる緊急時の中央銀行貸付政策です。中央銀行は最後の貸し手として無限に資金を供給し、政府も不断的に債務を負うことができます。中央銀行と財政政策が協調して連携し、中央銀行は国債の購入などを通じて政府の財政赤字支出を支援し、政策目標の一致性を確保します。これが、現代の金融政策と財政政策の境界線がますます曖昧になる理由です。マネーサプライに関しては、中央銀行が直接国債を購入することに大きく依存しており、左手で紙幣を刷り、右手で支出するという状況になっています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ユーロ圏と米国は同様の傾向を見せている。2008年のEUの政府債務は約6.7兆ユーロ、レバレッジは約66%で、一般的に警戒線とされる60%をわずかに上回っていた。救済策を実施した5年間の2014年には、債務規模は9.5兆ユーロに、レバレッジは93%に達している。一方、米国はさらに深刻で、2008年の政府債務は約10兆ドル、2014年には約18兆ドルまで増加し、最近では政府債務上限を再び引き上げている。この度に「政府機能停止」という名目で騒ぎになるものの、結果として債務限度額は突破され、現在36兆ドルに達しており、2008年の金融危機から26兆ドル増加している。GDPの成長を考慮しても、レバレッジは60%から120%以上へと上昇している。FRBは最終貸出者として、何度も救済策において重要な役割を果たし、政府債務の主要な買い手の一角でもある。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;現代貨幣制度の欠点と限界&#34;&gt;現代貨幣制度の欠点と限界
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;このような政府主導の経済刺激策は、計画経済とは言えないまでも、直面する問題点は共通している。市場の全知全能と、全ての段階に関わる者の利他的行動をどう保証するのか？最も簡単な例を挙げると、もし政府が特定の方向への予算を100万増やした場合、それは幹部の甥のためか、それともコストパフォーマンスの高い市場競争なのか？もちろん現実にはより複雑な形で利益が流れてしまう結果となり、政府は債務と支出を拡大しても、その流れは完全に制御不能となる。最近アメリカで騒動になっている政府効率化部門の設立も、まさに此类問題の延長線上にある。もちろんこれらは様々な腐敗指数経済体において、その現れ方は様々だが、ここではより普遍的な問題を議論する。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;インフレ問題&#34;&gt;インフレ問題
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;現代の情報ネットワークの発展に伴い、政府は市場情報の掌握度において過去を大きく上回っているものの、全知全能ではないことに加え、市場自体には変動があり、常に予測に基づいて変化し、入れ子構造に入る。私はあなたの予測を予測した。実際のパフォーマンスを見てみれば、2008年～2020年の間、現代貨幣理論は目覚ましい経済回復とインフレ安定を実現し、ユーロ圏では一時的なデフレーション問題さえ発生したが、アメリカのインフレも概ね1〜3%という予測範囲内に維持された。これにより、人々はかつてケインズ主義を信じたように、より過激なツールを信じるようになった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際、振り返ってみると、これは主に2008年以降も高い成長傾向を維持した発展途上国の製造業によるものだ。例えば、この間にグローバルな生産地位を確立した中国をはじめ、新興の東南アジアやインドなどの経済体も、高い製造業付加価値を維持しており、まさに現代貨幣理論における最大の制約である資源供給制限を相殺し、産業空洞化と過剰な金融化が進み、政府債務と通貨供給が増大する中で、欧米が比較的安定したインフレを維持することを可能にした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、2020年以降、より大規模な景気刺激策が実施されたことにより、ユーロ圏と米国では顕著なインフレが発生し、最高で10%前後を記録しました。今日に至るまで、利上げから3年近く経ったにもかかわらず、米国の雇用市場は依然として異常なほど過熱しており、金融市場は金融支援の下で経済成長との乖離した過剰な繁栄を示しています。基準効果が薄れるにつれて、米国のインフレは再び3%に向かっており、この利上げにおける過熱ぶりは財政赤字と密接に関連しています。利上げは金融政策の収縮ですが、財政政策は確かに拡大しており、2020年の超大規模な資金供給と重なり合い、米国のインフレを異常に頑固なものにしています。現代貨幣理論の最大の制約は、高インフレです。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;政府債務問題&#34;&gt;政府債務問題
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;原則上、政府は債務償還のために債務を抱えて債務を返済することを無制限に行うことができるが、その前提は&lt;strong&gt;央行彻底沦为傀儡&lt;/strong&gt;、すなわち現代通貨体系における&lt;strong&gt;财政政策和货币政策的目标一致性&lt;/strong&gt;である。明らかに、FRBは政府に完全に権限を与えるつもりはない。数十年にわたって積み重なった政府の債務残高、特に利息支出と合わせると、高金利と高負債は徐々に財政の巨大な負担となっている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023会計年度：米国は2023会計年度の税収が4兆4390億ドル、そのうち利子支払いは税収に占める約15%。2024年も同様の高金利状態が続いている。米国財務省発表によると
2024会計年度：米国の連邦政府の財政赤字は1兆8330億ドルに達し、利払い費は8820億ドルとなり、米国の連邦歳入の約18%を占めるほど、社会保障給付支出さえ上回った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これが財政の持続可能性の問題であり、低金利と低インフレを長期的に維持し、高債務（例えば日本の場合）を抱え続けると、長期的には準現代貨幣理論のような応用が生まれる可能性がある。72の法則によれば、金利が十分に低い限り、財政による借金まじりの増加は非常に緩やかである。もし資金コストが1%であれば、純粋な借金まじりでは72年で債務が倍増する。インフレがこの微妙な均衡を崩すと、債務の利息償付が積み重なる過程で複利効果により将来の債務が増え続け、元本は二の次になる。中央銀行が政権目標と一致しない場合、これらの問題はさらに深刻化するだろう。トランプ政権の政治的主張は、現在のFRB（連邦準備制度理事会）のタカ派との明確な違いであり、これがこの任期中に米国政府とFRBの関係が悪化した重要な要因となっている。皆が最も注目しているのは、現職議長が任期満了までスムーズに就任できるかどうかだろう。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;金融バブルと通貨信用問題&#34;&gt;金融バブルと通貨信用問題
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;理想的には、政府支出拡大が住民や企業部門に波及し、誰もが支出を増やして有効需要を喚起するはずだが、皆は2000年以降の数々の金融バブルの当事者であり、投資と消費の選択において、明らかに投資による価値向上への強い傾向が生じる。特に、極めて高い価値向上の期待を持つ商品が出現した際には、人々は一斉に金融市場でより高い価値を求め、生活水準を犠牲にしたり、レバレッジをかけて購入したりすることを厭わない。これは、日本、米国、我が国における不動産の高成長期に限らず共通の現象であり、政策刺激や従事者の利益最大化の追求、劣質貸付といった問題が多発し、多くのいわゆる市場救済策は実際には債務を奨励しているに過ぎない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そのため、歴史は驚くほど一貫性を示し、金融政策と財政政策が大規模に力を入れるときには、多くの場合、&lt;strong&gt;BOLD_0&lt;/strong&gt;、資産バブルが先行し、富の再分配が後を追い、それが別の問題、すなわち極端なケインズ主義や現代貨幣理論の長期的な使用によって引き起こされる経済ポンジスキーム（ミン スキーモーメント）へとつながる。熱いマネーが存在する限り、資産価格は上昇し続け、その上昇が新たな投資者を惹きつけ、通貨による支出の変化を測るCPIは目立って変化しない。資金が特定の分野で空回りし、後発の投資者は資金不足に陥り、&lt;strong&gt;BOLD_1&lt;/strong&gt;、すなわちミン スキーモーメントの裁きが、間違いなく繰り返される。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さらに、通貨自体も需給の関係にあります。市場の供給が過剰になったり、伝統的な投資対象が吸収しきれなくなったり、あるいは何度も収穫を繰り返して資金を吸い込めなくなった場合（日本人は数十年間不動産投資には手を出していません）、税制などの抑制策や、投機的需要を下げるために不動産の保有税を増やすといった措置は、金融投機のコストを高めます。そうした通貨供給過多の状況下では、市場は急いで&lt;strong&gt;吸金且免税&lt;/strong&gt;な投資対象を必要とし、様々な仮想投資商品が生まれてきます。アメリカ大統領とその妻さえも参入し、一食分を手に入れています。ある見方によると、これは米ドルの壁から資金を引き出すことですが、実際には、世界的な通貨の乱発と金融の空転による法定通貨の信用失墜という必然的な結果と言えます。現代貨幣理論が最も依存している国家による独占的権利に基づく信用通貨の地位ですら、挑戦を受けるかもしれません。どのような土壌があれば、どのような金融ゲームが生じるのでしょうか。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要するに、現代貨幣理論（MMT）はケインズ主義と連続・代替の関係にあると言え、政府による市場への積極的な介入をより重視し、財政赤字や中央銀行の独立性に対する姿勢もより急進的です。ケインズ主義の過剰な使用がスタグフレーションと金融危機を引き起こし、その反動としてMMTは2008年以降に台頭しました。経済のグローバル化下での生産性の向上により、短期的に成長を回復し、インフレ率を維持しましたが、同時に莫大な政府債務と金融バブルも蓄積されました。インフレが反発し、中央銀行と政府の目標が一致せず、高金利と高レバレッジが並立すると、政府の利払い負担は増大し、財政持続可能性は低下します。また、過剰な政府による基礎通貨の発行は金融バブルを引き起こし、無制限な貨幣印刷は貨幣自体の信用を損ないます。ドル高に見えるのは、単なる相対的な評価であり、実際にはグローバル経済の縮影です。巨大な投資需要が様々な新しい金融投資・投機ツールを生み出し、従来の金融投資商品の課税制限を逃れることもあります。MMTは未来ではなく、2008年から使用されていた過去の政策と言えるでしょう。逆グローバリゼーションと相まって、過去の金融バブルの大きさ、政府債務の蓄積度合い、そして投機ツールの狂気が大きければ大きいほど、歪んだ富の分配効率が高まり、ハードランディングのリスク（経済的・社会的リスクを含む）は高まります。ケインズ主義であれMMTであれ、どれだけ貨幣を供給しても、真に構造的な問題解決にはならず、むしろ資産バブルやモラルハザードの中でリスクを激化させるだけです。人々は同じ過ちを様々な形で繰り返しますが、そこから学ぶことはありません。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>手数料が下がりました、手数料が下がりました、国内の超大型ETFで手数料一括下げが行われました。</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/reduced-fees-large-domestic-etf/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 03:08:48 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/reduced-fees-large-domestic-etf/</guid>
        <description>&lt;p&gt;華泰柏瑞滬深300 ETFなど、総合手数料を同類商品の中で最も低い水準に引き下げると発表しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月19日、華泰柏瑞基金は公告、より多くの投資家の投資および財務ニーズを満たすため、__INLINE_CODE_0__を調整し、華泰柏瑞沪深300ETFおよびその連動ファンドの運用報酬率・托管報酬率を引き下げ、関連するファンド規約の内容を修正します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;申し訳ありませんが、翻訳する中国語のテキストが提供されていません。テキストを提供してください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ほぼ同時に、華夏滬深300 ETF、華夏上証50 ETF、南方中証500 ETF、嘉実沪深300 ETF、易方達創業板ETFなど、業界有数の規模を誇るETFも、信託報酬と管理費を引き下げ、それぞれ0.15%と0.05%に統一された。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これまでの多数のETFとは異なり、今回は市場における規模優位性を持つ銘柄が主導して費用を削減したものであり、その後の業界への影響は大きいだろう。取引所データによると、11月18日現在、華泰柏瑞沪深300 ETFの規模は3700億元を超え、現在の市場で最大規模のETFとなっている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大規模なスーパーETFが先に手数料を下げたことは、投資家に利益をもたらす積極的な姿勢を示しており、投資家はより高いコストパフォーマンスで人気があり、流動性の高いファンドに投資できるようになる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;業界関係者の見解によれば、規模のメリットを持つETFによるコスト削減は、一方では投資家が保有コストを低減し、収益空間と投資効果を高める上で、より広範な投資者を支援するファンドサービス機能の発揮に貢献する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;低い手数料はまた、製品自体の競争力をさらに高める上で有益であり、流動性の吸収効果とコスト運営の優位性を活かし、長期的な資金流入を呼び込み、「長銭長投」の健全なエコシステムを構築することが期待されます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年、取引の柔軟性、高い透明性、強い流動性、低い投資門限などの特有の利点により、コアETFは資金が底値で市場に参入し、「長期保有」を行う主要な手段となっています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今回の値下げは、ある程度の「触媒」となり、A株市場への大型資金の流入を促進する可能性がある。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;追記&#34;&gt;追記
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;筆者が予定している天弘基金の発表はまだですが、追随する可能性が高いです。更新がない場合は、他のファンドを検討する必要があるでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旧の管理費：0.5%、運用報酬：0.1%。新管理費：0.15%、運用報酬：0.05%。それでも大幅な削減です。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>三者寄付業者への監督強化、Dōyīn（TikTok）での株取引を裏で操る勢力への粛清か？</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 02:59:18 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/third-party-wealth-managers-scrutiny-tiktok-stock-winners-crackdown/</guid>
        <description>&lt;p&gt;大ハンマーが落ちてくる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;動画共有プラットフォームの追い風を受け、富裕層向けコンサルティングサービスは加速期に入りつつある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;９月末、A株市場が活況を呈した後、抖音（ドゥイイン）の推奨銘柄が注目を集めた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「大藍」などの财经系インフルエンサーが相次いで抖音（ドゥーイン）で人気を博し、間接的に資本市場に一定の変動を与えた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、次々と人気を集める経済ニュースキャスターの背後には、第三者機関委託サービス会社という無視できない存在がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;複数の第三者投資顧問サービス会社が、ショート動画で複数のアカウントを運営し、資金の流れを利用してユーザーに投資教育ビデオを見てもらい、投資顧問商品の購入意欲を高めていると聞きます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さらに、ある第三者の投資顧問会社が今年の10月だけで10億元の収入を上げたという噂もあり、これは今年の上半年の収入を上回る。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、「良い日々」はますます不確実な状況に直面している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月以降、複数の部門が相次いで文書を発表し、証券サービス機関に対し、ソーシャルメディアアカウントのコンプライアンス管理強化を求めている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月15日夜、同花順（300033.SZ）は発表、子会社がライブ配信における個別株推奨などの行為により証券監督管理局から処分を受けたことを表明した。
規制強化のメッセージを市場に発信しているのかもしれない。
九方智投（9636.HK）などの第三者投資顧問サービス機関の販促活動も、さらなる圧力を受けかねない。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;厳重な監視下にある&#34;&gt;厳重な監視下にある
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;TikTokなどのショート動画プラットフォームの隆盛は、感情の発声を増幅させ、間接的に取引行動に影響を与えている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巨量算数によると、取引額が最高を更新した9月27日から10月8日の期間中、抖音（Douyin）の株式に関するキーワード検索指数は423.84万から1277.86万へと急上昇し、2倍以上になりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このような状況下、第三者顧問機関の「推波助瀾」的な行動が、規制当局の注目を集めている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;証券アナリストがライブ配信で様々な方法を用いて個別株を推奨することは、頻繁に規制違反となる行為です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月8日、広東証券監督管理局は、ある企業によるライブ配信で「個別銘柄の推奨をほのめかす」などの状況が見られたため、新規顧客受け入れの一時停止という規制措置を行いました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月14日夜、広東証券先物業界協会が「ライブ配信の管理不足により、機関の業務停止」という文書を発表し、一部の証券相談資格を持つ機関がライブ配信による営業活動において、管理不足などの問題があり、配信中に個別株を推奨する行為があったことを指摘した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ライブでの株式推奨行為を禁止する。ライブ配信は公共メディアの伝播であり、登録された証券投資顧問であっても、ライブ配信者はライブ中にて個別株を推奨してはならない。 - 广东证券期货业协会&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは特異な事例ではない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前の11月7日、上海証券監督管理局が発表した処分票にも、ソーシャルメディアプラットフォームでの違法な株価推奨に関する事例が含まれていました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;規制当局の調査により、海順証券投資顧問有限会社上海支社の顧問員である王永が、WeChatビデオチャンネルで誤解を招く動画コンテンツを公開していることが判明し、これは業界規範に違反する行為です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海証監局はこれに対し、王永に対して警告書の発出という監督管理的措置をとった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;資格のない一部の顧問機関が、証券会社に依存する形で抖音で株式を推奨していたところ、すでに配信停止されています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;業界に抖音でのライブ配信者がいるが、実際には証券会社に傘下であり、そうすることで投資顧問資格を得ている。そしてオンラインライブで集客し、オフラインで投資顧問の組み合わせ商品（投顧型組成）を販売している。」華南地方の一投資顧問（投顧）从业者（信風：ID:TradeWind01）が語る。「しかし、ライブ配信中に株を推奨したことが発覚し、配信停止となった。正規の証券会社では、投資教育（投教）のライブ配信は板块（セクター）状況について言及するものの、個別銘柄には触れない。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在の規制当局は、ソーシャルメディア上での違法な株の推奨に高い関心を示しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例：深証監局は最近、業界内で一部の機関や個人がメディアを利用して違法な推奨銘柄などを行っているという通知を発し、管轄区域内の証券投資相談機関のメディア運営・管理をさらに規範化するため、各機関は自社のメディア運営管理を強化する必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは、多数の第三者顧問サービス機関の事業展開にさらなる課題をもたらすかもしれません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;否&#34;&gt;否
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ショート動画に誘われた個人投資家がお金を稼いだかどうかはさておき、第三者機関投資顧問会社は二手市場での価値を上げている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「オンライン教育の第一株」として知られる九方智投は、今年9月初旬の28億7800万元から11月13日の終値で124億6400万元に急騰し、49取引日間の上昇率はすでに333.08%に達している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半年の報告書によると、今年上半期に玖方智投は抖音（ドゥオイン）、小紅書（シャオホンシュー）などのソーシャルメディアプラットフォームでブランド露出を行い、今年6月末までに488のアカウントと0.46億のフォロワーを獲得した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば、玖方智投のチーフ・インベストメントアドバイザーである「洪幫主」は、抖音（Douyin）でのフォロワー数が226万人に達している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MCN運営に深く注力し、ユーザー中心のアプローチで、トラフィック、ブランド、製品の包括的な発展を協調的に推進しています。玖方智投は指摘します。「ライブ配信やショートビデオなどの新メディアツールを深く融合させ、AI技術を活用することでファンネットワークを構築し、積極的にECモデルを探求することで、トラフィックの効率的な転換を実現します。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九方智投の顧問コースパッケージは、数十元から十数万元まで、様々な価格帯をカバーしています。その中でも最も高額な「スーパー投資家」コースは13.96万元/半年で提供され、独占的な見解や顧問プライベートサービスなどが含まれます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、九方智投の投資顧問プロダクトの返金率は10％以上です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年上半期、玖方智投フラッグシップシリーズと玖方智投擒龍シリーズの返金率はそれぞれ14.7%、18.5%に達した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;規制の嵐の中、玖方智投の事業展開がどうなるかは、引き続き注視していく必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近、複数のメディアが、玖方智投などの第三者顧問会社傘下の口座に影響が出ていると報じています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月7日、あるメディアが「ホンバンチュウ」のライブ配信停止を報道した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、11月15日の午後、シンフォン（ID:TradeWind01）が当該アカウントを検索したところ、「ホンバンチュウ」のライブ配信画面で依然として11月18日のライブ予約が可能であることが確認された。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局からの検査が、玖方智投に対して行われているという市場の噂も同時に入った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;関係者によると、この検査は定例のもので、すでに終了しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この件で最近規制当局の目を寄せられている企業は、これだけではありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同花順が違法な推奨株に関し捜査され、事業停止となる可能性があるという情報があります。
同花順は11月15日に「不法な推奨株の状況はなく、立件調査もされていない」と回答した。
当日夜、東証は、トゥオ・フアシュン（同花順）傘下の浙江トゥオ・フアシュン雲軟件有限公司に対し、ライブ配信事業のプロモーションにおけるコンプライアンス管理が不十分であり、個別株推奨を暗示する状況があったとして、新規顧客受け入れ停止3ヶ月等の処分を行ったと発表した。
この背景には、規制当局がTikTokライブなどのソーシャルメディアプラットフォーム上での推奨株に関する内容にますます注力している可能性も示唆される。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際、ショート動画市場は証券会社も注目していますが、コンプライアンス要件により、現状では慎重な姿勢を崩していません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ある証券関係者からトレードウィンド（ID：TradeWind01）に情報がありましたが、同社はショート動画の運営や集客方法を模索しており、人員を派遣してショート動画プラットフォーム企業の学習も行っています。しかし、コンプライアンス要件により、現時点では探索段階です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際、規制の各種コンプライアンス要件は、ショート動画プラットフォームの内容が明らかな感情的な色合いを持つことに起因しますが、投資においては市場参加者が冷静さを保つことが求められ、両者は本質的に対立します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;情緒の奔放な力が資本市場に影響を与えれば、市場の激しい変動を招きやすく、資本市場の長期的な健全な発展に反する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;証券持牌機関が、いかにして「レッドライン」を踏むことなくショートビデオ時代に順応していくか、これは各方面にとって難しい課題である。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>コンピュータがなぜ一般的にリトルエンディアンを採用しているのか。</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/little-endian-storage-why/</link>
        <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 10:43:05 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/little-endian-storage-why/</guid>
        <description>&lt;p&gt;バイトオーダーに関する解説 &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://blog.ttf248.life/ja/p/host-order-network-order-debugger-observation/&#34; &gt;主机序、网络序，通过调试器，直接观察&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;コンピュータ分野で過去の経緯から生まれたある種の設計習慣は、おべっか粉砕機（マッパァーグォ）の幅がロケット推進器の幅を決める道理と全く同じで、無理に「利点」「欠点」を分析する必要はなく、単なる慣習です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;元のリンク&#34;&gt;元のリンク
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;著者：北極
リンク：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.zhihu.com/question/637413724/answer/3346032134&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.zhihu.com/question/637413724/answer/3346032134&lt;/a&gt;
出典：知乎
著作権は著者に帰属します。商用転載には著者に許可を得て、非商用転載には出典を明記してください。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;転載本文&#34;&gt;転載本文
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;現在のビッグエンディアン／リトルエンディアンの状況は、歴史的慣習と商業化の結果であり、技術そのものとは大きく関係ありません。ARMは、ビッグエンディアンにもリトルエンディアンにも設定可能です。TCP/IPヘッダーも現在でもビッグエンディアン（ネットワークバイトオーダー）です。ストレージ分野においても、多くのストレージプロトコル／仕様がデータをビッグエンディアン方式で保存しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ですから、質問者の3つの問題について、今日の視点から見ると：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;コンピュータがなぜ一般的にリトルエンディアンを採用しているのか？→ 誤り。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;効率は必ずしも高くなるわけではありません。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;これらの問題を現在の技術で論証することは、矢を放ってから的を描くような行為だ。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;しかし、ビッグエンディアンかリトルエンディアンかの選択に関して言えば、コンピュータの発展史の中で確かに一定の客観的な要因がありました。ホストのバイトオーダー（リトルエンディアン）の利点：リトルエンディアンでは加算器が比較的作りやすいです。8ビット*4の加算器を作る場合、8ビットの加算器一つで十分で、低位から高位へ順に各バイトを足し合わせれば良いので、キャリー回路は非常にシンプルです。一方、ビッグエンディアンの場合、一度に32ビットをロードする必要があり、そうしないと計算できません。現在では、一度に8ビットか32ビットかをロードする違いはそれほど大きくありませんが、数十年前のメモリ価格が高かったため、シンプルな方が良いので、リトルエンディアンを選択したのはコストを考慮した結果です。ネットワークバイトオーダー（ビッグエンディアン）の利点：初期のデバイスではキャッシュが小さく、上位バイトを受信することで、パケット情報を素早く判断できました。バッファサイズ（どれくらいのキャッシュを用意する必要があるか）、アドレス範囲（IPアドレスは先頭からマッチングされる）などです。初期のネットワークデバイスのキャッシュはバイト単位で動作しており、上位バイトを取得すると確かに少し速くなります。そのため、ネットワークデバイスではビッグエンディアンを採用したのも、コストを考慮した結果です。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;そのため、バイトオーダーの選択は歴史的に見て、アプリケーションのシナリオやコストを考慮することが多かった（例えば、PPC/MIPSはネットワーク機器に適しているなど）。しかし、その後の技術発展の中で、互換性のために、リトルエンディアン/ビッグエンディアンの設定が現在まで引き継がれている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在では、これらは完全に存在せず、単なる慣習に過ぎない。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>私たちが一生をかけて追い求めるものは何か。</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/we-exhaust-ourselves-chasing/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 21:09:58 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/we-exhaust-ourselves-chasing/</guid>
        <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人と交わることは、生涯を振り返れば、胸中に宿るものから得たり、狭い部屋で言葉を悟ったり、あるいは託されたものを託し、身を遊ばせることから生まれるものだ。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;人生は、一瞬の幻。草木の芽吹きと枯死、朝日の昇り沈みのごとし。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欲は尽きない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幼い頃、川辺に寝そべり蓮の花弁をむき、東風に乗せて凧を揚げ、追いかける蝶を追いかけた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;傍は桑の陰で学び、種を植え、帰ってきては食事をして夕暮れ過ぎてから、濡れた蓑をまとって月明かりの下に寝る。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将来は、科挙に合格し、美女との同行を望み、財産が絶えず、昇進が続き、友人が集まり、毎晩宴を楽しむことを願う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年を取りたきが、健康長寿を望む。童守人を迎え、幼き子弟を待つ。将棋盤と、旧友と、酒器一つあれば、囲炉裏の庭園で、穏やかな時を過ごす。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人々が慌ただしく駆け回っているのは、ほんのわずかな銀のためだけなのに。しかし、そのわずかな銀こそが、世の中のあらゆる憂鬱を癒すのだ。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;多くの人は日々の生活に苦しんでいるのに、どこに意味を追い求める時間があるだろうか。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際、人生はただの一つの体験に過ぎず、草木や日月のように、欲望の輪廻を経験するのだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生きることが分からなければ、儚い露を天地に託し、広大な大海の一粒砂のように感じるだろう。自分の短い生涯を嘆き、長江の尽きることのない流れを羨むだろう。しかし、生きることを悟れば、出会えたことに喜び、一時的なものであっても自分にとって有益と知り、満足して過ごし、老いの訪れも知らないだろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あなたは金銭や名声を追い求めることもできますし、詩や酒、お茶を愛でることもできます。川の上での爽やかな風を追い求めることもできますし、山の上の明るい月を追い求めることもできます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;結果はいつか過ぎ去るものなので、あまり結果を追い求めることに固執する必要はありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一生をかけて、この世に身を置き、可能な限り世の喜び悲しみ、生老病死を経験する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このセリフが大魚海棠でとても好きです。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人生は短い、いずれ失うものだから、思い切って誰かを愛し、山を登り、夢を追いかけよう。答えのないこともたくさんあるのだから、思い切って進むがいい。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;『蘭亭集序』と『赤壁賦』をとても気に入っています。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;毎回の往時の人の興感の由を思う時、あたかも一つの契を結んだかのように、これまで文に臨み嘆き悲しむことがなかったことはない。この思いを胸中に抱くことができない。確かに一生死は虚誕であり、斉彭殇は妄作である。後世が見る今もまた、今の我々が昔を見るのと同じである。哀れなり！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>未来の素晴らしい中国には、良い老人たちがいるはずだ。</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/future-good-china-with-elderly/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 11:28:28 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/future-good-china-with-elderly/</guid>
        <description>&lt;p&gt;二十年後、愛らしい老人になって、愛らしい老婦人に寄り添いながら過ごせたらいいな。大金持ちになる必要はないけれど、健康で各地を旅行したい。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画原稿&#34;&gt;動画原稿
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ユークックの検索で結構です。以降、リンクは不要です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;文字起こし&#34;&gt;文字起こし
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;十年後、愛らしい老人になるのが私です。愛らしい老人になるために努力します。未来の中国は、きっと良い老人たちで満たされるでしょう。たとえ十年後に60歳になっても、この世界の第三国の中で最も若々しい存在です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正直に言うと、皆さんが50歳の中国人の私がこんな体型だとかなり良いと思うだろう。しかし、この体型の裏には「より規律正しければより自由になる！」という信念がある。雨が止んだ頃には走りにと思ったし、明日の午後はサッカーをする予定だ。50歳になっても、まだまだ大試合ができる。これは冗談ではなく、むしろプロと一緒にプレーすることも多い。しかし、その背景にあるものは何か？それは規律だ。残りの時間は走り続ける。そして、走ることは誰にとっても退屈なことのように思えるかもしれないが、「より規律正しければより自由になる」。だからこそ、私は規律を守り、自由に走ることができる。音楽は聴かない。自分の呼吸音が、最高の音楽だと感じるからだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他に、基本的にトレッドミルは走らないのですが、北京の深刻な霞汚染で、週に5日走るんです。そのうち2日は霞汚染のために取られているし、他の人とは違うところを冗談として言うと、多分私は中断したことがないのでしょうね。毎月、日記というか、私の経験の中で1日走るごとに1日マークするんです。毎月少なくとも18日は走ります。走っている時はあっという間に過ぎてしまうし、走るときはメガネをしていないのですが、もっと重要なのは、毎週サッカーもやっていることです。私の研究室の最後の授業は、我が家で開くことにしました。テーマは「楽しさ」です。楽しさはとても重要だと思います。私は、何の楽しみや趣味もない人と付き合うことはありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敬遠するのが妥当だ、こういう人は恐ろしいほどだ。楽しさがないなら、あなたは何を楽しんでいるのか？私も特に何も無いし、どんな仕事が好きですか？今年初めの頃、私の学生は中国新聞周刊に配属され、私たちの特集は「致」というものでした。10年後、私の学生が毎年卒業する時、最後の課題は彼らに10年後の自分自身について書かせ、それを私が残しておきます。そして10年後、私は彼らを順次展開し、50歳から60歳の手紙を書きます。60歳とは、かつて考えたこともなかった遠い場所、地図の彼方でしたが、気がつくと私の次の目的地です。20歳から30歳への学生たちへの手紙は、春が夏に宛てるラブレターですが、50歳から60歳への手紙は、夏の終わりが秋にささやく喃喃自語です。今、私は10年後の自分自身に向けて、世界全体をゆっくりと書き写しています。自分のベッド、食事、家族のそば…それは当然のことです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、60歳になってどのような人間になるか、私のテーマは明確です。序文の中でこの長い文章に書かれているように、10年後のかわいい老人になるために努力します。中国がかわいい国になるには、将来的に多くの市民として活躍し、小規模な国民ではなく、元気でルールを理解する若者が増えることが不可欠です。そして、良い中国を作るためには、良い老人と良い老婦人がいることが重要です。現在、中国の60歳以上の人口はすでに2億3千万人を超えており、10年後には3億人を超えるでしょう。つまり、60歳以上の人口だけで見れば、中国は単独国家として世界5位以内、あるいは世界3位になる可能性もあります。考えただけでも恐ろしいことではありませんか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私はそうは思いません。皆さんが今日ネットで見た表をご覧になったでしょうか。中国の各省市直轄市の平均寿命ですが、上海と北京では80歳を超えており、男女合わせた平均です。平均寿命ですから、男性が女性からかなり有利な立場にあることは確かでしょう。つまり、10年後私が60歳になっても、この世界で最も若い国の人間の一人だということになります。将来的に考えても、女性は55歳で退職し、平均寿命の80歳まで残り25年ですが、男性は60歳で退職し、平均寿命の80歳まで残り20年です！何かしないと、ただ踊るだけで終わってしまいます。それに、今日踊っているお姉さん方や、お兄さん方は、時代の流れがもたらした文化習慣と娯楽方法なのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二十年後、次の世代もまだ踊り場ダンスをする人はいるかもしれないが、大幅に減るだろう。次の世代は集団活動の積極的な参加者ではなくなるからだ。高齢者がツアー旅行を好むように、今の若者は個人旅行やバックパッカーを楽しんでいる。将来も踊り場ダンスは存在するだろうが、その範囲は確実に狭まり、良いとも悪いとも言えない。ただ時代が変わり続けているだけだ。私が60歳の時、チームの中で最も若いメンバーの一員だった。これから私はどうすべきか？中国画では60歳は耳が遠くなるというけれど、そんなことはない。何でも喜んでしまうのではなく、何を話すべきでないかを理解し、不快に思うこともあれば、そうではないこともある。何よりも大切なのは、若者たちのために何ができるかを考えることだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;良いことをするために何をするべきか？ 怠らず、安易に妥協せず、反対すべきものを反対する。 若者が彼の利益を傷つける可能性があるとき、あなたは彼らの前に立ちふまえることができるだろうか？ 私は今よく鏡を見ている。 私の親友が亡くなった。陶偉は当時よく集まりがあり、うちで集まってくれた。ある真実の話を聞いたことがある。みんなで痛んだ。陳老一代の人たちは、家の中に何でも蓄えていて、箱を破って30以上のものをベッドの下に詰め込んでいた。この服は500以上買ったのに、供養するために、毎日香を焚く。だから、私たちの世代は親と知恵比べをするのが普通になった。700以上買ってきて、いくらになるのだろうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;220。でも、物事が起こりやすい。陶偉はかつて400元以上出して父親にTシャツを買ったことがある。そのTシャツはとても良いのだが、いくらだったか？99円のものは着た。次の日、悲惨なことに、帰ってきて陶偉に400元の写真を送り、「僕のために4つ買ってくれ」と頼んだ。今日、それを着て外に出ると、李大爷をはじめとする皆が褒めてくれた。後で言われたのは、このような嘘はリスクが大きいということだ。将来、そのようなことはしないように。具体的な人物の名前は伏せるが、病院の整形外科では高齢者が骨折し、原因を調べた結果、地攤で購入した靴であることがわかった。もちろんこれは物質的な側面の話だが、年老いても精神生活が必要であり、好奇心を持ち続け、若い世代のために風雨を挡する必要がある。毎日を楽しく生きるべきだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自分の60歳を迎える時が来るのを、好奇心と期待感で待ち望んでいます。それは素晴らしい時代の始まりだと感じています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ありがとうございました。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>私の18歳は、皆さんと少し違うかもしれません。</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/my-18th-might-be-different/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 11:19:33 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/my-18th-might-be-different/</guid>
        <description>&lt;p&gt;よくある言葉ですが、高校卒業以来、小説を読む時間を捨ててから、真剣に静かに本を読んでみるのは久しぶりです。時々振り返ってみると、こんなにも長い間働いているのに、毎年何をしたのか覚えていないこともあります。多くの場合、下半年になると、上半期のことをすっかり忘れてしまいます。ブログを書くことは良い習慣です。たとえ書いたものが表に出なくても、問題ありません。元々、自分自身に見せるためだったのですから。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;最も忠実な読者は私自身です。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画原稿&#34;&gt;動画原稿
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ユークックの検索で結構です。以降、リンクは不要です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;文字起こし&#34;&gt;文字起こし
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;誰もが待ち望み、問いかけるような18歳。時折、皆は自分の18歳の頃を振り返り、「あのときなりたかった自分になっているだろうか？」と自問する。今ではSNSにはたくさんの「友達」がいるのに、心を開ける友人がいない。毎日チャットはしているけれど、誰にも打ち解けない。知識は無限に手に入るのに、知恵は遠い。皆、自分の18歳を振り返り、人を欺くのは簡単だが、自分自身を欺くのは難しいのだと自覚すべきだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あなたの18歳は、期待と問いかけの眼差しのように感じられます。他人を騙しても、自分の18歳を騙すことはできません。今のあなたは、18歳の頃望んでいた姿ですか？まあいいでしょう。今では物質や名声など、私が18歳の時よりもずっと多くのものを追い求めるようになりました。手に入れたものの、常に道を進んでいます。18歳の私は放送学院でジャーナリズム科に通い、ファラッチのように最高の記者になりたいと思っていました。今日までその道を歩んでいるのですが、それが「白老師、なぜCCTVにいるのですか？」という人たちの言葉です。「最高のジャーナリストになりたいから」と答えます。これは私の18歳の眼差しです。だから、時々自分の18歳を振り返り、あなたは当初望んでいたように生きているのか、自問自答する必要があると思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは紛らわしい話ではない。18歳の時の私だ。気がつけば32年が過ぎた。北京で大学に通う人は誰でもこんな写真を持っているだろう。あの頃は天安門広場のシワシワのスーツ、校章を胸に付ける。大学生が少なかったから、校章を付けないことは特に誇らしげだった。髪は長かったけれど、18歳の時の姿が好きだった。長い年月を経て、ふと気づいたのは、18歳に直面したこと々に感謝しているということだ。静かに私を形作ってきたから。1986年5月8日、私は王府井の書店で朦朧詩選を買った。あの頃、工体で崔健の「一無所有」を聞いた。今日ふと気づいたのは、私の文体にも、性格にも、朦朧詩、ロック、そして古龍の武侠小説の影響が最大に及んでいるということだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18歳の時、何に直面したのか？そして、何をこれから持ち運ぶことになるのだろうか。今日の18歳の若者たちが何に直面しているのか、特に知りたい。まるで刀や斧で彫刻するように、形作られているように見える。しかし、彼はどんな道具を使ったのだろうか？どんな風に私を磨いたのだろうか。今の人は皆、無数のSNSの友達がいるのに、本当の友達がいない。毎日チャットはするけれど、心を通わせる相手はいない。知識は無限に手に入るのに、知恵とは程遠い。何を知っているつもりでも、結局何も知らない。一見すると個性を主張しているように見えるが、私のような傍観者から見ると、今の若者たちは皆同じように見える。どうすればいいのだろうか？18歳の君は何を彼に経験させてあげたいのか？私は1986年が好きだ。なぜなら、1986年は1966年の問題を解決する最良の方法だからだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1966年の文化大革命が76年の四人暴動の打倒によって終結したことは偶然であり、1986年の啓蒙と人性の目覚め、そして個人の成長があってこそ、本当に心配されている根源を掘り上げることができるだろう。私たちはまだ啓蒙を経なければならず、人性を十分に理解しなければならない。中国社会がどれほど大きな経済的進歩や変化を蓄積しても、真に人性を理解し、人性の悪側面を抑制し、善側面を活性化する瞬間がない限り、依然として多くの心配事があるだろう。私の18歳もこの時代の18歳であり、遠回りしすぎた結果、出発当初の目的を忘れてしまい、今は「初心を忘れるな」という4文字に凝縮されている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;どんなに遠くへ行こうと、皆自分の18歳の頃を振り返るべきだ。18歳の写真を用意しておくのは良いことだ、時々取り出して自分に問いかけるのだ。他人の言うことは無意味だ。人を騙すのは簡単だが、自分自身を騙すのは難しい。18歳の自分が今の20歳の人に言いたいことだ。自分の18歳を常に観察する双眼として保てと。あと、20代にも言っておきたい、色々な扉を開いて試してみろ。どれが一番自分に合っているか分からないからだ。今の中国では奇妙なことに、20代の老人や70代の若者によく会う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ありがとうございました。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>どんなジャーナリストがこの社会に求められているのか？</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/what-kind-of-journalists-does-society-need/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 11:08:38 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/what-kind-of-journalists-does-society-need/</guid>
        <description>&lt;p&gt;著者はジャーナリズムに対する見解を語り、記者が社会良心、知識、そして持久力を持つべきだと強調しています。また、自身の50代の経験から、好奇心の維持、物質と精神のバランス、そして未来への考察について共有しています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画原稿&#34;&gt;動画原稿
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ユークックの検索で結構です。以降、リンクは不要です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;文字起こし&#34;&gt;文字起こし
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;最高のジャーナリストはまず社会良心を持ち、次に知識を蓄え、最後に持久力を持つべきだ。100メートル走っただけで満足してはいけない。この三者が組み合わさることで、人々が期待するのはワクチンの安全性に関する問題を完全に解決することだ。それはまるで、かつてのスキャンダルと同様に、問題が発生し、解決し、完全に解決するという論理的なサイクルの中で進むこととしか思えない。そうでなければ、ジャーナリストは何のために存在するのか？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;最高のジャーナリストはまず社会良心を持ち、次に知識を蓄え、そして長距離走のように、短距離走だけでは満足しない、走り続けるべきだと私は思います。この三者が合わさり、今年私が50歳になったことを考えると、私には新聞に向いているのかもしれません。私は中国の改革40年と密接に結びついています。30歳の誕生日は松花江のほとりで迎え、40歳の誕生日はオリンピック中継の中で入って、また中継の中で出ました。今年50歳になり、全国が改革開放40周年を記念しています。確かに対応があります。大時代40歳、中国の改革40歳は、無惑か困惑か？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;40年の歩みを経た中国は、物質的には人々に十分なものを提供し、国にも十分な貢献をしてきた。しかし、不安と困惑は増え、減ることはなかった。私たちは豊かになれば全てうまくいくと思っていたが、実際には物質的な基盤を作るだけだった。物質的な貧困から脱却することは比較的容易だが、精神的に豊かになり、真の大国となるのは難しい。アメリカですら高科技を攻撃してくるのだから、我々は農産物で対抗するしかない。「2番目」はなりにくいということが、この世界には常に存在する。アメリカで何個の「2番目」が改造されただろうか？したがって、私たちは長い年月を経て、この「2番目」ではなく、自分自身を超えなければならない。私は全てを手に入れることはできないのだから。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;テレビの仕事が25歳からスタートできたのは幸運だった。最初は人物インタビューからで、数百人にも及ぶ、様々な光に包まれた人々を間近で見ることができた。若かった頃は、その光彩がきっと皆を幸せにしてくれると思っていたのだが、近づいてみるとそうではない。光彩と幸福感は必ずしも比例するわけではなく、むしろ反比例することさえあった。 先日、郭沫若の最後の29年間を読んだばかりだ。彼は副首相や政協主席など要職にありながらも、ほとんど批難を受けたことがない。しかし、息子二人を失い、一人は自殺、もう一人は屋上から落ちて死んだとも言われている。彼が幸せだったのだろうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸福をどう測るのか？ 60代、70代になり、数年の間に息子二人を相次いで亡くした元副首相ですら、それだけで幸せを感じられる。多くの名画や書に囲まれ、無事に長生きできたこともまた、幸せにつながる。結局、何が必要なんだろうか。だからこそ、人を測る最高の鏡は読書だと私は思う。少し強調するなら、今の多くの人の不安は、考えすぎることと、本をあまり読みすぎないことによって生まれるのだ。これは楊绛（ヤン・ジャン）老人が若い人に返信した言葉で、まるでファストフードに頼り、スマホで万能薬を探そうとしているようだ。そんなことが可能なはずがない。私は、笨拙な読書体験の中で賢さを学び、多くの本を読む中で減法を学んだのだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だから、私は全ての人に頼ることはできないけれど、より多くの中国人が読書を通して自分自身を向上させてくれることを願っている。それが最も重要なことだ。誰もが空を見上げて物事を理解できるわけではないし、私もそうはできない。しかし、鏡を見ることはできる。数年前、BBCのベテランニュースキャスターが北京に来たときのことだ。彼はBBCで最高の人材だと豪語していた。すると、誰かが彼との対話を国際飯店で開催した。その際、彼が私に「BBCはCCTVから何を学ぶべきだと思うか？」と尋ねてきた。私は冗談めかしで「まず中国語を学ぶべきだろう」と答えた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これから冗談交じりで言うと、BBCがCCTVから学ぶべきは、この世界への好奇心だ。ここ数年、私たちは急速に世界へ進出し、70以上の記者ステーションを設置した。学生たちは、海外の新しいものを見るたびに非常に好奇心を抱き、大きな好奇心をもって世界を観察している。しかし、BBCはイギリス自体を世界として捉え、もはや好奇心が薄れているようだ。すると、隣人がテーブルを叩いて、「お前、正論だ。まさに私たちが足りないのはこれだ」と言った。2007年に日本で取材した作家が、かつて私にこう言った。「この国には希望がない以外は何もない」。後になって理解したが、その言葉は非常に深い。別の角度から見ると、10年ほど前は、中国には希望がないかのように感じられたが、希望だけはあった。誰もが未来への期待を抱いていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、いつか私たちも希望のない、何でも手に入る豊かな国になってしまうのではないかと心配です。率直に言って、中国が一度負の状況になり、何でも手に入ったときに初めて自分が本当に貧しいことに気づくことを恐れています。50歳のときには、物質的には満たされていても、精神的に非常に貧しい人間になることばかりを恐れていました。現実生活では、高学歴なのに教養のない人が多く、預金通帳にたくさんの数字があっても貧しいと感じる人がたくさんいます。これが今の時代の問題です。真の貧困は怖くありません。なぜなら、前には目標があり、希望があるからです。それが私が道徳赤字や人性の欠如について言っている理由です。だから、科学者が多くのものを発明したのは、最初から偉大な使命などを背負っていたのではなく、好奇心によるものだと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私が彼をどうやって作れるのか興味があるから、私はいつも50歳くらいから自分を励ましてきた。だからとても嬉しい。今、私が困っているのは、粘り強さだ。先ほどお話していたように、あなたはまだ粘り強く活動されている。でも、私は「やらない方がいい」と言う。粘り強さは死と隣り合わせになるから。昔は、粘り強さが勝利だとよく言っていた。中国サッカーでは、黒い3分間を粘り強く耐えれば、歯を食いしばって、楽しさも方法もなくなる。粘り強さに頼るしかないという状況だ。確かに、粘り強さは時々重要だけど、ほとんどの場合、この言葉には裏がある。私が何かをしている時に、ただ粘っているだけなのではないかと心配している。例えば、皆さんとお話している時、私は最後まで話し切ろうと粘る。実際、私の時間はもう過ぎているのに、どんな結果になるのか興味深い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自分自身に小さなキーワードを与え、皆さんと交流しながら話す。50歳になっても好奇心を保てれば問題ない。私は面白いものが好きだが、必ずしも今の流行りのものだけではない。今日の流行は一瞬で変わるかもしれない。毎年流行語があるだろうか？覚えているか？今日のインターネットのメディアが10年後、伝統的なメディアを凌駕するのだろうか？面白いものは常に面白い内面を持っている。皆さんの好みを尊重し、必ず道理がある。しかし長期的には、結局中国人が一番好きなのは麻雀だ。ファストフードが好きになる時、大料理を提供するレストランは徐々に潰れていく。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多くの物事はただ感傷を抱いて終わってしまうものではない。あなたは毎日、スマホの断片的な読書にどれだけの時間を費やしているのか？少し長めの文章はどれくらいの時間読んでいるのか？しかしこれもまたプロセスだ。スマホは私たちの手枷になりつつある。だから短いものをたくさん見ていると、徐々に近視になるのではないかと思うが、これもまたプロセスだ。私はコンテンツの重要性を心配したことはない。戻ってくるだろう。あなたは毎日娯楽に溺れ続け、40歳になる。まるで私が十几歳の子供がコーラを飲むのを見ているようだ。少し飲まないように言っても、彼は必ず飲む。しかし一方で私は楽観的だ。40歳になったとき、彼は必ずお茶の世界に戻ってくるだろう。それが中国人の人生なのだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それは普通のことですが、今後の変化はもう少し早く進むことを願っています。今のところ調査報道をする人が少ないので、残念に思っているだけです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ありがとうございました。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>20年後の中国サッカーはどうなるだろうか？</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/chinese-football-in-20-years/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 10:59:32 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/chinese-football-in-20-years/</guid>
        <description>&lt;p&gt;付け加えた読書感想文はほとんど2021年に書き留めたもので、白岩松先生の講演稿を文字に起こした時は、まだパンデミックが始まったばかりでした。二十年後というよりも、一年後、二年後でも、世界の変わり方はいつも人々の予想を超えます。現在、国内のパンデミックは終息に向かっていますが、海外では依然として騒ぎ続けています。サッカーに関しては、数年前から国足は好調で、監督も攻撃的な戦術を積極的に採用しており、昔、おじいちゃんと一緒に見ていた頃に比べれば、少し面白くなりました。国家代表の試合を見て、老人がチャンネルを変えようとするのは一体どんな体験なのでしょうか？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画原稿&#34;&gt;動画原稿
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ユークックの検索で結構です。以降、リンクは不要です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;文字起こし&#34;&gt;文字起こし
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;中国サッカーにまだ興味がありますか？非常に興味があります。ここまで駄目になるなんて信じられない。中国サッカーがうまくいかない理由はたくさんあるのですが、その一つは誰もボールを失うことを恐れず、他の人にパスしないことです。自分は大丈夫でも、そういうプレーは存在しません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もちろんこれはほんの一つの原因に過ぎません。20年間のサッカーという話ですが、20年後には中国のサッカーが遠くに感じられます。第1次拡大で48チームになったのに、中国は参加できるかもしれませんが、そうでない可能性もあります。国家代表として最適な年齢は26～30歳です。つまり、今日から6～10歳の子供たち、20年後にはきっと大丈夫でしょう。しかし、今日から6～10歳の子供たちのことを考えると、すぐに表情が曇ります。原因と結果を考慮すると、私たちは今何を作っているのでしょうか？今日、私たちは国家代表チームがリーグ戦を蹴る大豆を作る寸前でした。何が育つでしょうか？この行動を実行した人は、解雇の準備をする必要があります。これは規則に違反しているので、あまり考えませんでした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、本当に今日6～10歳の子供たちがサッカーをしているのか考えてみるべきだ。20年後の中国サッカーがどうなるか、お分かりだろうか？&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>道徳的欠如、人性の喪失</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/moral-deficit-humanity-loss/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 01:20:34 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/moral-deficit-humanity-loss/</guid>
        <description>&lt;p&gt;人に何かをするとき、まず大切なのは良心の呵無であり、そうすれば安心して眠れるようになる。些細なことから大原則まで、間違えないようにすることが最善だ。もし本当に間違いを犯してしまったなら、できる限り修復に努め、隠したり忘れたりするのではなく、自分の記憶力は良い種族だからこそ、心安らかであることが帰る場所であり、自分自身への問いに答えられることが、生き方を楽にする。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画原稿&#34;&gt;動画原稿
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;リンク先について、著作権侵害がある場合はご連絡ください。削除いたします。この文章はあくまでテキストの翻訳です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;文字起こし&#34;&gt;文字起こし
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;私は八文字で言えば、今の私たちには道徳的な赤字があり、人間性が損なわれていると感じています。時代は常に問題が発生し、それを解決する論理的な循環の中で進んでおり、あなたは「洗い換え」を待つ必要があります。中国のような国にとって、多くのことは緩やかな「洗い換え」のプロセスです。ですから、変化や「洗い換え」に悲観しないでください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ここ数日、中国は2つの台風と戦っている。一つは目に見えない台風であり、もう一つは形のある台風だ。目に見えない台風とはワクチンであり、それは私たちの心の安全という堤防を揺さぶる。そして、上海に上陸し、北京や天津を巻き込むような台風は、過去数十年間で中国ではほとんど見られなかった。これはさておき、次にあなたが考えるべきことは、あなた自身の幸福についてだ。あなたは大きく変化し、多くの答えを持っている。しかし、周囲の環境が変わらなければ、幸せになれるだろうか？私は8文字を使って強調したい。今の私たちは道徳赤字であり、人間性が損なわれている。これが最大の赤字であり、最大の損失だ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、人々が期待しているのは、ワクチンの安全性に関する問題を完全に解決することだ。それはまるで昔の粉ミルク事件のようなもので、だから歴史をよく見ることが大切だし、アメリカの食品医薬品局（FDA）の設立と法整備も、昔の粉ミルクや乳製品の不安全問題と密接に関係していることを理解する必要がある。三鹿製菓事件は、中国における乳製品分野の大変革を促したのだから。ワクチンについては、連鎖的に起こるとは言えないが、今回は中断することを望む。時代は常に問題が発生し、解決され、完全に解決されるという論理的な循環の中で進歩する。そうでなければ、ジャーナリストは何のためにいるのか？市民は何のために存在するのか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ですから、私たち一人ひとりができることは関心を持つことだと思います。しかし問題は、中国人は物事を忘れやすいことです。先ほど言ったように、他人の車にぶつかって、その場を飛び去ってしまうような人がたくさんいます。誰も止めようとしません。私たちの隣人や同僚にも、そのような人が大勢います。ですから、少しずつ変えていく必要があります。そして、私たちのような普通の市民ができることは、彼に関心を持ち、忘れずにいることです。物事が進むためには、満たされていない生活の中で理想について語っても説得力がないかもしれませんが、皆が食べ物に困らないようになり、暖かく暮らせるようになったとき、世界糖尿病患者数第1位、高血圧患者数第1位など、多くの「第1位」国家になってしまうと、中国人は走り始め、ダイエットを始めます。ここにいる皆さんにも、あまりたくさん食べると元気がなくなり、ダイエットの気力が湧かないという経験があるのではないでしょうか。これこそが小さな変化です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;話している精神的なレベルもきっと同じ道理です。食べ物に困らない、着るものに困らないようになったら、走り始めたり、ダイエットを始めたりする頃、徐々に精神的な欲求も増えてきます。例えば昔は喫煙していたのですが、走りはじめてから、ぼんやりと気づくと20日以上タバコを吸ってないことに気付きました。それ以来、吸っていません。もちろん、わざわざ完全にやめると言ったりはしません。儀式感を演出しすぎたくありませんし、一年で数本吸う可能性も否定できません。生活習慣が変わると、色々なものが変化します。中国人の場合、結果が出るまで辛抱強く待つことが大切です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ますます多くの人が不幸だと感じているし、それを許容しない。うつ病が増えている一方で、より多くの人々が前向きな生き方を探しているのではないだろうか。そのため、精神的なものが成長する。だから悲観しないでほしい。同じ出来事でも、どう見るかだ。私はよく道で割り込みをする車を見て落ち込むことがあるが、すぐに楽観的になる。向こう側の列が以前より長くなっているからだ。これも一つのプロセスだ。ここに集まった皆さんも、雨上がりの夜にこんな場所に来て、くだらない話ばかりしているのだ。これもなかなか面白いことではないだろうか。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これもまた変化の一種であり、多くのことを考え方を変えて捉え直す必要がある。将来的に増やしていくべきことはたくさんあるが、例えば起業という言葉についてだが、誰の人生も起業と言えるだろう。誰もが自分の人生を起業しているのだ。今の私たちは「起業」に時代的なものをあまりに入れすぎている。実際には、起業は常に存在する。蘇軾でさえ起業したのだろうし、李白もそうだろう。一生の中で多くのことを創造し、最終的に自分のブランドを作り上げる。大多数は成功しないかもしれないが、それは問題ない。ただ、十分に味のある人生を送り、それが価値があると感じることが重要だ。今の中国社会が特に欠けているのは、良い失敗を別の形の成功と捉える価値観だ。中国人だけが成功の結末を受け入れるが、良い失敗は受け入れられない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それは難しいと感じるので、中国サッカーがうまくいかない理由はたくさんあると思いますが、その一つは誰もボールを失うことを恐れて、自分でパスするのをためらったり、他の人にパスするのをためらったりすることです。そのようなプレースタイルがないことも、もちろん、ほんの少しの理由に過ぎません。ですから、30歳を超えてから、序文で「落ち着いて楽しむ」と書いていましたが、今50歳になり、少し焦りを感じています。時が経つのはあっという間なので、期待していた多くのことが現実になっていないからです。しかし一方で、中国のような国にとって、多くのことは緩やかな変化のプロセスであることを理解しています。親世代を見ると、昔は信号機を無価値なものと考えていましたが、時々子供が父親の手を引きずっているのを見ることがあります。変化し、入れ替わっています。ですから、少し忍耐が必要です。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>時間を読み解くには、多くの本を読む必要がある。</title>
        <link>https://blog.ttf248.life/ja/p/about-time-and-books/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 07:27:21 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.ttf248.life/ja/p/about-time-and-books/</guid>
        <description>&lt;p&gt;全体的に見て国は良くなり、豊かになりつつあります。人の虚栄心があれば問題ありませんが。90年代から現在まで、私が接した家庭において、皆さんの生活水準は以前より向上し、同時に裕福な人も増えました。市場経済の発展過程で、避けられない貧富の差の拡大も起きています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皆よく言う階級固定化や上昇チャンネルの閉塞は、現代社会の病弊であり、わが党が人民の基本的な福利厚生や社会保障において成し遂げた貢献は、皆も見て認識すべきだ。小規模な生活はますます良くなるだろう。もしあなたが家を買いたくないなら賃貸すればいい。子供たちの教育についても、教育資源の配分に不均衡がある問題があり、時には選択を迫られることもある。より良い仕事の機会や環境を選ぶか、それとも家族との時間を優先するか。自分の考えを他人、ましてや子供や家族に押し付けないでほしい。座って、ゆっくり話し合おう。生活は必ず良くなっていく。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;動画原稿&#34;&gt;動画原稿
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;リンク先について、著作権侵害がある場合はご連絡ください。削除いたします。この文章はあくまでテキストの翻訳です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;三十歳&#34;&gt;三十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;！&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;30%e5%b2%81.jpg&#34; &gt;30岁&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年でちょうど50歳だ。まさかとは思わなかったが、やはり老人だな。今になって思えば、本当に老いた。これは30歳の頃の姿だ。30歳の時、自分が若く、魅力的だとは感じなかった。50歳になって振り返ってみると、なかなかいい。30代の頃、人生で最も強く感じたことは何か？振り返れば、それは「引き算」だ。「減法」がキーワードだ。ある意味、痛みと喜びもまた引き算であり、多くのことを経験し、考え、書き出し、それを残して新しい白紙に、走り出すこと。しかし、私にとって30代は、自分自身のためにも、皆さんのためにも、「引き算」をすることが非常に重要だったと思っている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今私は、連大生の面倒を見ている担当者です。彼らによく言っているのは、30歳になる前に命を懸けて加算すべきことだということです。色々なことを試みなければならないし、自分にはどれだけの可能性があるか分からないし、運命がどんな機会を与えてくれるかも分からない。だから、どう知るかは別として、20代の頃から必死に様々な加算をしてしまう人がいるけれど、減算をすることを忘れてしまう。30歳前後というのは人生において非常に重要な時期であり、一連の加算と色々な場所への走り回った後で、一度減算をするべき大切な時だ。そうしなければ、遅れるだろう。なぜ減算が必要なのか？全てがあなたに合うわけでも、あなたに合わないこともない。全てのことはやってみるべきだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;８本の鎖があなたを縛り付けている、どれくらい走れるだろうか？互いに牽制し合うかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;！&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;%e5%bb%89%e4%bb%b7.jpg&#34; &gt;廉价&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;30歳になったとき、抜擢で昇進していた。学術的には教授、ジャーナリストなら上級記者といったところだ。29歳の時に抜擢され、今となってはそうしたことが珍しくなったが、その時、大きな困惑を感じ始めた。シドニーオリンピックの取材で拍手も多かったが、突然、何かがおかしいと感じた。「お前は何をしたいのか？」「何を捨てるべきなのか？」と自問自答し、その年、非常に重要な「引き算」を行った。番組を一年間休止し、海外への活動も一切控えた。周囲からは「司会者は一ヶ月ほど姿を見せなければ、何とかごま張れるが、半年となると誰も覚えていないぞ」と言われたが、「私の顔はそれほど安っぽいものか」と返した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その年から新番組の開発を始めた。痛みを乗り越え、楽しんだ後、01年に丸一年間休んでいた。今日私が歩んできた道は、あの頃の引き算思考のおかげだと思っている。当時の私は、スポーツやE（エンタメ）、その他色々な面白いこと、プロデューサーなど、多くのことができると感じていた。しかし、私は断った。私はニュースしかできないし、できなければならないと気づいたのだ。そして、私は当時3つの番組のプロデューサーだったが、全てを辞職し、今の私になった。純粋になった。先日同僚と話していて、30代の頃にした非常に重要な決断について言及した。多くの選択肢があったにも関わらず、私はニュースを追求することを選んだのだ。深い井戸のようなその道で、副主任への昇進の可能性もあったが、それを断り、普通の百姓に戻ったのである。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;！&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;%e6%9c%ac%e7%a7%91%e7%94%9f.jpg&#34; &gt;本科生&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これまで私は中央電視台の連股級幹部であり、必ずしも学士号を取得しただけの一般の人々ではありません。あなたは私たちの体制を理解していますが、私はそれを拒否しました。学士号を持つ人がどこまで行けるのか、学士号がなぜ継続的に学習し、研究生を指導することに役立たないのか見てみたかったのです。ええ、今では研究生を指導しており、毎年11人指導しています。これは結果として減算されたものです。もちろん、振り返っての感慨です。それに、若い頃は特に奔走する中で、最終的にどのような感覚が生まれるのでしょうか？すべて手に入れるべきだという感覚です。何か一つ手に入らなかったり、何事か少しでも欠けていると、心が非常に落ち着かないのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;座敷の皆様、減法を学ぶことも大切です。28歳、1996年のオリンピックを見た時、私は一言思いつきました。&lt;strong&gt;缺陷是完美的重要组成部分，这个世界上就没有完美&lt;/strong&gt; 。曾国藩の長編小説にも、人生最高の境地とは何かという重要な一文が書かれています。曾国藩は自分の書斎を「求闕（きゅうけつ）の間」と名付けようとしたのですが、花が完全に開いていない時、月が完全に満ちていない時こそが良いのです。しかし、常人にとっては、それが欠陥のように感じられ、完璧さに達していないと感じるでしょう。人を破滅させる最良の方法は、彼に完璧を求め、極致を目指させることなのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;！&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;%e8%8a%b1%e6%b2%a1%e6%9c%89%e5%85%a8%e5%bc%80.jpg&#34; &gt;花没有全开&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この世界はそうじゃない、花が完全に咲いていない時こそ最高だ。花が満開になると散り際が近いし、月が満ちると徐々に欠けていくのが目に見える。だから私はこれが30歳の自分への大切な後押しと啓示だと感じている。40歳は見た目はもう良くないだろう。でも、リラックスしたし、自由になった。なぜなら、スーツ姿で、白黒の世界ではなく、幸せを求め始めたからだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;四十歳&#34;&gt;四十歳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;！&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;40%e5%b2%81.jpg&#34; &gt;40岁&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人の言い方で「四十不惑」というものがある。30代は引き算、40代は悩みとのことだが、今の時代、40代で悩んでいる人が一番多いのではないか。私の場合は、まさかの中年危機が早くから来たようで、36歳7歳頃から、自分がやっていることは本当に価値があるのだろうか、と頭を悩ませ始めている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意味があるだろうか？結局、私が何を幸せとしたいのだろうか？この本は、そのような困惑の中で生まれた。30歳になると、多くの幸福の目標が物質的なものと結びついていることに気づく。「三十而立力」とは、学歴があって初めて立ち上がれることを指す。車も家もなければ、義母さんはあなたに妻を嫁に出さないだろう。非常に現実的だ。しかし、「四十不惑」は難しい。古人はおそらく平均寿命が今ほど長らぬため、40歳で「不惑」になったのだろう。私も40歳にして困惑している、**そうだ。**同じように40歳の時に、多くの人が私に「あなたは幸せですか？」と聞くのだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その本のタイトルは「幸福の波」ですか？それは疑問符で、私の心の困惑を表しています。中年危機の到来です。40歳を迎えると、多くの疑問に答えなければなりません。40歳前後には、自分自身とよく話し合い、たくさんのものを読み、自分なりの答えを見つけましょう。私が36、7歳の頃に『道德経』の世界に入れたことを幸運に思っています。『白話』の中で既に述べたように、40歳の時にまだ考える必要があるのであれば、周囲の環境が変わらない場合、特にソフト面において、気持ち良く家を出て行っても、あちらでするべきでないことがたくさんあります。何かを買えば偽物だし、ワクチンを打つことも…。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ここ数日、中国は二つの台風と戦っている。一つは目に見えない台風で、もう一つは形のある台風だ。目に見えない台風とはワクチンであり、それは私たちの心の安全という堤防を揺さぶるものだ。もう一つの台風だが、中国では上海に上陸する台風は珍しい。これはさておき、次に考えるべきことは、あなたが自分自身のために良いことをし、多くの答えを得たとしても、周囲の環境が変わらなければ幸せになれるだろうか？&lt;strong&gt;我有八个字说得比较重，我觉得我们现在是道德赤字人性亏损，这才是目前最大的赤字和最大的亏损&lt;/strong&gt;。先日、ここからそう遠くないところで、私が目撃したのだが、二つの車が衝突した。衝突はそれほどひどくなかったが、責任者はもう一方がぶつかった車に対し、路肩に停めようとすると言ったところ、相手もゆっくりと停める準備をしていた。ところが、前の車が急に走り去り、誰もそれを止めなかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;責任ある父親だろうか？責任ある息子だろうか？ましてや、彼があなたの同僚である可能性もあるのに、責任感の欠如と人間性の喪失は必ずあなたに影響する。あなたがどれほど偉大な人物であろうとも、家に閉じこもっていても、子供たちは予防接種を受ける必要があるし、もしあなたが宅配便を配達しているなら、その食べ物にも問題があるかもしれない！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そのため、中国人がどのようにして庶民から市民へと変わっていくのか、という問いは、私自身の40歳を境に、自分自身のためにも、社会全体のためにも重要な課題として問われるようになった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もし30歳が引き算なら、40歳が困惑なら、50歳は自分に贈るべき言葉は好奇心だ。50歳は気まずい、前には出番がなく、後ろにも居場所がない。進めば攻められるし、退けば混ざって生きることもできる。あるものを手にして10年過ごし、そのまま退職するのも悪くないかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近本を読んでいたら、その中にとても面白いことが書かれていました。シリコンバレーで本当に成功している起業家は五六十代が多いというのです。これは私たちの考え方とは違います。中国が起業をすべて若者の事業とみなすのをやめられる時が来るべきです。それは、ボランティア活動をすべて青年ボランティアとみなすべきではないのと同じです。先週、番組に出演したのですが、中国では間もなく退職した小学校・中学校教員を採用する予定で、毎年二三万元の補助金を受け取りながら、優秀な教師として村に行き、教えています。これはまさに退職後の再就業のパイオニアを開拓していると言えるでしょう。もちろん慈善活動だけではありませんが、50歳に戻るとまだ少し距離があります。どうやって前進していくべきでしょうか？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;五十大寿&#34;&gt;五十大寿
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;！&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;50%e5%b2%81.jpg&#34; &gt;50岁&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重要なのは、50歳の人にとって2つの課題があるということだ。一つは自分自身に対する問いかけ、「まだ多くのことに興味を持てるか」「自分の人生観はどういうものか」という問いだ。私の50代で得られた最大の収穫、あるいは今生きている意味&lt;strong&gt;我善待每一个今天，20岁的时候容易活在明天里，一不注意50岁容易活在昨天里，但是我努力的克制自己，既不活在明天，也不活在昨天，我善待每一个今天，50岁的人就不该总是明天再说，或者昨天真好！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔡琴のコンサート盤を今日は一番良いので見ようと思う。蔡琴が言った言葉で、とても良いと思ったのは「写真を見るたびに、2年前の自分は本当に美しかったと思う。でも、あの時の一日も、自分が美しいと思ったことはなかった」という言葉だ。この言葉には何か味がする。30歳の時はそう感じなかった。その頃は結構ハンサムだったし、自分の欠点がたくさんあると思っていた。でも今日、20年経って振り返ってみると。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昔も私も若い頃はあった、髪がたくさんあって。だからあなたの今日を大切にしてね。2年後のお会いできる日を楽しみにしています。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;脚が動かなくなったばかりの頃、車椅子に座りながら、走ってバスケットボールをしていた頃のことが毎日のように思い出され、その度にとても辛い思いをしている。
数年後、車椅子で褥瘡になり、全身が辛く、あの頃は何も痛みがなく、静かに車椅子に座れていた日々を懐かしく思います。
数年後、私が腎不全になり、透析治療を受けざるを得なくなりました。その時、私はただ褥瘡のあった車椅子生活を懐かしみます。もしこの先、50歳まで生きられないとしたら、これまでの50年間が無駄だったことになるでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;実際、50歳になって初めてこの道理に気づく必要はないと思います。30代、40代で気づくべきです。何事も容易に見過ごしてしまうものです。旅行中の食事だって、食べずに済ませてしまうと、30年後には味が変わっているかもしれません。だからこそ、今日を大切にすることが、今の私の最初の感想です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好奇心こそが、人類進歩を促す最も重要な原動力だ。一度夢を実現して既得権益を持つと、周りの人が夢を叶えることを阻む存在になってしまう人もいる。かつての自分が嫌っていたやり方で、若い世代や物事を見下すようになることもある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数年前から、自分自身が毎年11人の大学院生をボランティアとして迎え入れ、2年間付き合い、現在までに5期55名の学生が卒業しています。このような恩恵を受ける立場にいることは非常に幸せなことだと感じています。ある種の経験を持ち、彼らを導く力も与えられています。授業が終わるたびに夕食に招待し、それほどお金はかかりません。しかし、これは良い恩恵を受ける者がすべきことです。恩恵を受ける者は、一方では道標となり、もう一方では新たな若者を育成します。私はかつて、「助けてくれた人に感謝の言葉をあまり言うつもりはない。なぜなら、新しい若者に対して倍返しの方法で接することで感謝を表現するからだ」と言いました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果天天在那说谢谢你，却成为阻拦者&lt;/strong&gt;。次は他者のために道を切り開くことだ。中国が物質的、経済的、思想的、文化的、あらゆる分野で既得権を持つ者たちが、あなたがその地位になったとき、どうすべきかを考えるべきだ。昨日の列車を押しやった人が今日の列車を止める人になる、振り返れば中国の歴史はそこに満ちている。今日それはないままである。むしろ、そうなることも多々あるからこそ、全ての既得権を持つ者たちに、あなたが若い頃、どんな人に会いたいと思っていたかのように行動することを呼びかける。そのようなことを私は十分ではないかもしれないが、少なくとも考え、行い、発言している。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
