<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新東方 (Shin Tōhō) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E6%96%B0%E6%9D%B1%E6%96%B9-shin-t%C5%8Dh%C5%8D/</link>
        <description>Recent content in 新東方 (Shin Tōhō) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 05:33:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E6%96%B0%E6%9D%B1%E6%96%B9-shin-t%C5%8Dh%C5%8D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>資本の独占とオンライン教育業界の終焉</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/capital-monopoly-and-the-fall-of-online-education/</link>
        <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 14:59:08 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/capital-monopoly-and-the-fall-of-online-education/</guid>
        <description>&lt;p&gt;最近の2日間で株式市場は大幅に下落し、最近参入した投資家たちが市場のリスクを目の当たりにしました。中国は高齢化が進みつつあり、出生率は著しく低迷しており、関連専門家の予測を大幅に上回る低下が見られ、出生率を阻害する業界が重点的に取り締まり強化されています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;学生減負&#34;&gt;学生減負
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;90年代生まれの私たちにとって、そうした多くの習い事や科目補習授業、放課後の自由な時間もたっぷりありました。それは、まず家庭の事情が許さないこと、そして当時の補習授業がまだブランド効果を持っていなかったことが理由です。結果として、保護者がその存在を認めてくれるようになりました。しかし、20年もの歳月が流れ、2019年から始まったK12教育資本化の流れを受け、猿輔佐（えんそ）のようなオンライン補習班が次々と登場し、資本の力によって優秀な人材を集めた様々なブランド補習授業が作られました。高額な費用も、保護者の熱意を抑えきれませんでした。 &amp;gt; 都市化の過程において、多くの親は学歴という道を通じて貧しい家庭出身から抜け出し、階級を跳躍させ、自身が会社員として働く中で、子供に十分な時間を費やす余裕がなく、自分自身もまた競争にさらされながら、子供が同世代に遅れを取ることを望まない。貧しい家庭から高貴な人物（賢い子供）が出ることは難しく、適切な学歴がない場合、中国の普通の家庭では、現状の階級を維持したり、再び階級を跳躍させたりすることは困難である。職業高校に進むと、現在の社会環境において、この階級の低下はほとんどの親が受け入れられないものである。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;学生負担軽減&#34;&gt;学生負担軽減
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;なぜ課外家庭教師が必要なのか、保護者が課外家庭教師を必要とする理由は、改めて見てみましょうか？ 教科書に記載された知識や例題は、見ればすぐに理解できます。多くの科目には非常に幅広い範囲が含まれており、その内容は表面的なものであり、深く掘り下げていません。才能の選抜メカニズムには、ある程度の区別が必要であり、それが矛盾を生み出しています。試験問題が単に教科書の内容から出発する場合、効果的に選別することはできません。横方向への拡張や縦方向への拡張が必要です。これらの内容は、先生が生徒に授業でカバーできない領域であり、その存在が課外家庭教師を育む土壌となっています。 ファイルの内容は多岐にわたり、30条の細則が複数の側面を規範し、指導ファイルの大綱要約：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;全面圧減作業総量と时长を軽減し、学生の過重な学習負担を軽減する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;学校の課後サービスレベルを向上させ、生徒の多様化ニーズに対応する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;厳格な統治を堅持し、校外研修行為を全面的に規範する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;教育・教学の質を大幅に向上させ、生徒が学校内で十分に学んで満足できる状態を確保する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;配套的な統治を強化し、支援・保障能力を向上させる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;慎重な組織運営を行い、実効性を追求する。 ## 学生負担軽減&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;なぜ課外家庭教師が必要なのか、保護者が課外家庭教師を必要とする理由は、改めて見てみましょうか？ 教科書に記載された知識や例題は、見ればすぐに理解できます。多くの科目には非常に幅広い範囲が含まれており、その内容は表面的なものであり、深く掘り下げていません。才能の選抜メカニズムには、ある程度の区別が必要であり、それが矛盾を生み出しています。試験問題が単に教科書の内容から出発する場合、効果的に選別することはできません。横方向への拡張や縦方向への拡張が必要です。これらの内容は、先生が生徒に授業でカバーできない領域であり、その存在が課外家庭教師を育む土壌となっています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;菁英教育&#34;&gt;菁英教育
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;教育業界において、近年、優秀な私立中学校が増加しており、公立学校の質の高いリソースが不足している（派生学区問題）という現象も見られます。様々な規模の教育グループが、高額な給与待遇で優秀な教師を惹きつけ、質の高い学習環境を構築し、徐々に独自のブランドを確立しています。中でも最も有名なのが&lt;strong&gt;衡水模式&lt;/strong&gt;です。地元の中小企業は平均3千人以上、優れた私立小学校では学年費用が9千～1万元に達します。教育グループは健全なサイクルを形成しており、「高い学費だが教師が優秀で、生徒の成績が良いから学費を高め、親は依然として子供をここに送ってくる」という状況が続いています。公立学校のリソース（教師）も徐々に私立学校に引き寄せられ、最終的には劣悪な教育の代名詞となっています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;算法搾取&#34;&gt;算法搾取
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;有データが示すように、美団に契約している配達員はほぼ400万、アクティブな配達員は約45万人います。多くの人々がこの仕事に依存して家族を養い生活しており、終わりのないアルゴリズムによる配送時間の圧迫により、人々を測定可能な単位に換算し、アルゴリズムの中で計算され、常に配送員の崩壊限界を探求しています。自分は非常に賢いと信じていますが、&lt;strong&gt;人性を無視し、資本のためにサービスを提供します&lt;/strong&gt;。市場がここに存在し、皆で楽しく、持続可能な遊びをすれば良いのです。&lt;strong&gt;独占や特権、資本主義の遊び方のように、無秩序で蛮横な成長は最終的に終わりを迎えます&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;株式市場の変動&#34;&gt;株式市場の変動
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2021年7月24日、新東方を代表する教育株が華麗なパフォーマンスを見せ、米国市場の前倒し取引の後を受けて、&lt;strong&gt;株価は半値にまで暴落&lt;/strong&gt;しました。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我国は段階的に高齢化が進み、様々な計画外出生を引き起こす社会現象は取り締まるべきであり、独占的で残業を繰り返すインターネット企業への罰金処分に加え、資本が集積している教育業界も規制の対象となりました。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;株価変動&#34;&gt;株価変動
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;教育業界が資本化されることを許されない。一票によって関連業界が上場資金調達を行うことが否定され、悲鳴が絶えない。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;腰斩的新东方 (腰斬の新東方)
&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/capital-monopoly-and-the-fall-of-online-education/%E6%96%B0%E4%B8%9C%E6%96%B9%E8%82%A1%E4%BB%B7.png&#34;
	width=&#34;1840&#34;
	height=&#34;702&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;腰斩的新东方&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;262&#34;
		data-flex-basis=&#34;629px&#34;
	
&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;暴跌的美团 (暴落の美団)
&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/capital-monopoly-and-the-fall-of-online-education/%E6%96%B0%E4%B8%9C%E6%96%B9%E8%82%A1%E4%BB%B7.png&#34;
	width=&#34;1840&#34;
	height=&#34;702&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;暴跌的美团&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;262&#34;
		data-flex-basis=&#34;629px&#34;
	
&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;参照リンク&#34;&gt;参照リンク
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.infoq.cn/article/9Q1O2vWYNE8Mfhkzuyzs&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;規制強化によるオンライン教育の急激な「減速」&lt;/a&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.moe.gov.cn/jyb_xxgk/moe_1777/moe_1778/202107/t20210724_546576.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;国务院办公厅が、義務教育段階における生徒の宿題負担と外部研修負担に関する意見を发布&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
