<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新東方 (Shin Tōhō) on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/%E6%96%B0%E6%9D%B1%E6%96%B9-shin-t%C5%8Dh%C5%8D/</link>
        <description>Recent content in 新東方 (Shin Tōhō) on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 20:54:02 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/%E6%96%B0%E6%9D%B1%E6%96%B9-shin-t%C5%8Dh%C5%8D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>資本の独占とオンライン教育業界の終焉</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/capital-monopoly-and-the-fall-of-online-education/</link>
        <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 14:59:08 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/capital-monopoly-and-the-fall-of-online-education/</guid>
        <description>&lt;p&gt;最近の2日間で株式市場は大幅に下落し、最近参入した新規投資家たちが市場のリスクを目の当たりにしました。中国は高齢化が進みつつあり、出生率は著しく低迷しており、関連専門家の予測を大幅に上回る低下が見られ、出生率のボトルネックとなっている業界に対して、我が党は強力な打撃を加えることになります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;生徒减负&#34;&gt;生徒减负
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;90年代生まれの私たちにとって、そうした多くの習い事や家庭教師のコース、放課後の自由な時間も制限されていませんでした。それは、まず家計の事情が許さないこと、そして当時の家庭教師がブランドイメージを確立していなかったことが理由です。親たちの信頼を得るためには、子供たちが自分の意思で選択し、自由に活動できる環境を提供することが重要でした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、時を経て20年が経ち、2019年から始まったK12教育の資本化により、猿輔導などのオンライン家庭教師が次々と登場しました。資本の支援を受け、優秀なリソースを集めて様々なブランドの家庭教師コースが作られ、高額な費用も親たちの熱意を抑えきれませんでした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都市化の進展に伴い、多くの家長は学問を通じて貧しい出自から脱し、階級的な飛躍を実現してきました。自身が社畜として働く中で、子供たちに十分な時間を費やすことが難しく、自分自身もまた競争にさらされながら、子供たちが同世代に遅れを取ることを望めないのです。寒門出の貴子（高貴な出自の子）は存在しないため、適切な学歴を得ることができず、普通の家庭では、他の道で現在の階級を維持したり、再び階級を向上させたりすることは困難です。職業高校に進むことは、現在の社会環境において、階級の低下を許容できない多くの家長にとって受け入れがたい選択肢でした。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;学生負担軽減&#34;&gt;学生負担軽減
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;なぜ課外家庭教師が必要なのか、保護者がなぜ課外家庭教師を必要とするのか、過去を見直してみましょう。教科書の内容や例題は、見ればすぐに理解できます。多くの科目は範囲が広く、内容は表面的なものであり、深く掘り下げていません。才能の選抜メカニズムにはある程度の差別化が必要です。そのため、試験問題が単に教科書の内容から出されるだけでは、選別効果を達成できません。横方向への拡張と縦方向への拡張が必要になります。これらの内容は、教師が授業中にカバーできない領域であり、その存在が課外家庭教師の育成の土壌を育んでいます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ファイルには多くの内容が含まれており、30条の細則と規範が複数の側面を規定し、ガイドラインの概要は以下の通りです。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;全体的に宿題の量と時間を削減し、生徒の過剰な負担を軽減する&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;学校の放課後サービスレベルを向上させ、生徒の多様なニーズに対応する&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;厳格な管理を堅持し、校外トレーニング行為を全面的に規範化する&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;教育・指導の質を大幅に向上させ、生徒が学校内で十分に学び、良い成績を取れるように保障する&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;配達的な管理を強化し、支援・保障能力を高める&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;注意深く組織的に実施し、実効性のある成果を達成することを確実にする&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;菁英教育&#34;&gt;菁英教育
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;教育業界において、近年、優秀な私立中学校が増加しており、公立学校の質の高いリソースが不足している（派生学区問題）という現象も見られます。様々な規模の教育グループが、高額な給与待遇で優秀な教師を惹きつけ、質の高い学習環境を構築し、徐々に独自のブランドを確立しています。中でも最も有名なのが&lt;strong&gt;衡水模式&lt;/strong&gt;です。地元の中小企業は平均3千人を超え、優れた私立小学校では学年費用が9千～1万ドルに達します。教育グループは健全なサイクルを形成しており、「高い学費だが教師が優秀で、生徒の成績が良いから学費を高め、親は依然として子供をここに送ってくる」という状況が続いています。公立学校のリソース（教師）も徐々に私立学校に引き寄せられ、最終的には劣悪な教育の代名詞となっています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;算法搾取&#34;&gt;算法搾取
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;有データが示すように、美団に契約している配達員はほぼ400万人に達し、活発な配達員は約45万人です。多くの人々がこの仕事に依存して家族を養い生活しています。アルゴリズムによる絶え間ない搾取により、配送時間は限界を超えていき、人間は測定可能な単位に換算され、アルゴリズムの中で計算され、配達員の崩壊境界線を不断に探求されます。自分たちは非常に賢明だと考えていますが、&lt;strong&gt;人性にあたたまらず、資本のために奉仕する&lt;/strong&gt;。市場がここに存在し、皆で楽しく、持続可能な遊びをすれば良いのです。しかし、&lt;strong&gt;独占や特権、資本主義のやり方のように、無秩序かつ蛮横な成長は必ず終わりを迎える&lt;/strong&gt;でしょう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;株式市場の変動&#34;&gt;株式市場の変動
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2021年7月24日、新東方を代表する教育株が華麗なパフォーマンスを見せ、米国市場の前場好調な流れに続き、&lt;strong&gt;株価は半値まで暴落&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我国は徐々に高齢化が進み、様々な計画外出生を引き起こす社会現象は取り締まらなければならず、独占的・残業を繰り返すインターネット企業への罰金も科され、資本が集まる教育業界も規制の対象となった。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;株価変動&#34;&gt;株価変動
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;教育業界が資本化されることを許されない。一票によって関連業界が上場資金調達を行うことが否定され、悲鳴が絶えない。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;腰斩的新东方 (腰斬の新東方)
&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/capital-monopoly-and-the-fall-of-online-education/%E6%96%B0%E4%B8%9C%E6%96%B9%E8%82%A1%E4%BB%B7.png&#34;
	width=&#34;1840&#34;
	height=&#34;702&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;腰斩的新东方&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;262&#34;
		data-flex-basis=&#34;629px&#34;
	
&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;暴跌的美团 (暴落の美団)
&lt;img src=&#34;https://ttf248.life/p/capital-monopoly-and-the-fall-of-online-education/%E6%96%B0%E4%B8%9C%E6%96%B9%E8%82%A1%E4%BB%B7.png&#34;
	width=&#34;1840&#34;
	height=&#34;702&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;暴跌的美团&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;262&#34;
		data-flex-basis=&#34;629px&#34;
	
&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;参考リンク&#34;&gt;参考リンク
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.infoq.cn/article/9Q1O2vWYNE8Mfhkzuyzs&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;規制強化によるオンライン教育の急激な「減速」&lt;/a&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.moe.gov.cn/jyb_xxgk/moe_1777/moe_1778/202107/t20210724_546576.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;国务院办公厅が、義務教育段階における生徒の宿題負担と外部研修負担に関する意見を发布&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
