<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>C&#43;&#43; on 向叔の手帳</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/tags/c-/</link>
        <description>Recent content in C&#43;&#43; on 向叔の手帳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 07:41:32 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ttf248.life/ja/tags/c-/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>C&#43;&#43; ビット演算の基礎：ビットごとのANDとフラグ設定</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/cpp-bitwise-operations-basics-flags/</link>
        <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 02:23:56 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/cpp-bitwise-operations-basics-flags/</guid>
        <description>&lt;p&gt;実際のC++開発において、ビット演算は一般的な技術であり、特にシステムの状態、フラグビット、または制御ビットを扱う際に、ビット演算は非常に効率的な解決策を提供します。本稿では、例を通して、ビット演算を使用して特定のフラグビットを取得および設定する方法について解説します。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ビット演算の基礎概念&#34;&gt;ビット演算の基礎概念
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;コンピュータでは、データは2進数（0と1）のビットで格納されます。ビット演算とは、これらのビットに対して操作を行うことです。C++には、いくつかの一般的なビット演算演算子が用意されています。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ビットごとのAND (&amp;amp;)&lt;/strong&gt;：特定のビットが1かどうかを確認します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ビットごとのOR (|)&lt;/strong&gt;：特定のビットを1に設定します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ビットごとのXOR (^)&lt;/strong&gt;：特定のビットを反転させます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ビットごとのNOT (~)&lt;/strong&gt;：すべてのビットを反転させます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;左シフト (&amp;laquo;)&lt;/strong&gt;：すべてのビットを左に指定した数だけシフトします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;右シフト (&amp;raquo;) :&lt;/strong&gt; すべてのビットを右に指定した数だけシフトします。
本例では、&lt;code&gt;unsigned short&lt;/code&gt; 型の変数 &lt;code&gt;wInfo&lt;/code&gt; に対して、さまざまなビット演算を実行し、異なるフラグビットを使用して状態を表す必要があります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;要求分析&#34;&gt;要求分析
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;問題文の記述に基づき、16ビットのフラグビットがあり、これを用いて様々な状態を表します。これらの状態は、個々のバイナリビットによって表現され、各バイナリビットは特定の意味に対応しています。例えば：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;bit0&lt;/strong&gt; が失敗かどうか&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;bit1&lt;/strong&gt; が圧縮されているかどうか&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;bit2&lt;/strong&gt; が増分であるかどうか&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;bit3&lt;/strong&gt; が後続のパケットがあるかどうか&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;bit5&lt;/strong&gt; が正常なリクエストまたは注销かどうか&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;位演算による実装&#34;&gt;位演算による実装
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;ビット演算を用いてこれらのフラグを設定および取得します。具体的には：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ビットごとの抽出 (Bitwise Extraction)&lt;/strong&gt;: 特定のビットの値（0または1）を取得します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ビットごとの設定 (Bitwise Setting)&lt;/strong&gt;: 特定のビットを1に設定します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ビットごとのクリア (Bitwise Clearing)&lt;/strong&gt;: 特定のビットを0に設定します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;まず、&lt;code&gt;unsigned short&lt;/code&gt; 型の変数 &lt;code&gt;wInfo&lt;/code&gt; を定義し、これらのフラグを保存するために使用します。その後、ビット演算を用いて対応するフラグを確認および設定します。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;c-サンプルコード&#34;&gt;C++ サンプルコード
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;コードを実行するには、旧友の方々にもお勧めです：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://wandbox.org/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://wandbox.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;コード解説&#34;&gt;コード解説
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;フラグの定義&lt;/strong&gt;: ビットシフト演算 (&lt;code&gt;1 &amp;lt;&amp;lt; n&lt;/code&gt;) を使用して、各フラグを定義します。例えば、&lt;code&gt;1 &amp;lt;&amp;lt; 0&lt;/code&gt; は &lt;code&gt;bit0&lt;/code&gt; に対応し、&lt;code&gt;1 &amp;lt;&amp;lt; 1&lt;/code&gt; は &lt;code&gt;bit1&lt;/code&gt; に対応するなど、同様に推測されます。このようにして、各フラグには一意のバイナリ位置が割り当てられます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;特定のビットの確認&lt;/strong&gt;: &lt;code&gt;isBitSet&lt;/code&gt; 関数は、指定されたフラグが1になっているかどうかを確認するために、ビットマスクとのAND演算 (&lt;code&gt;wInfo &amp;amp; bitMask&lt;/code&gt;) を使用します。もしそのビットが1であれば、関数は &lt;code&gt;true&lt;/code&gt; を返し、そうでなければ &lt;code&gt;false&lt;/code&gt; を返します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;特定のビットの設定&lt;/strong&gt;: &lt;code&gt;setBit&lt;/code&gt; 関数は、指定されたフラグを1にするために、ビットマスクとのOR演算 (&lt;code&gt;wInfo |= bitMask&lt;/code&gt;) を使用します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;特定のビットのクリア&lt;/strong&gt;: &lt;code&gt;clearBit&lt;/code&gt; 関数は、指定されたフラグを0にするために、ビットマスクとのAND演算 (&lt;code&gt;wInfo &amp;amp;= ~bitMask&lt;/code&gt;) を使用します。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;まとめ&#34;&gt;まとめ
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;ビット演算（位演算）を用いることで、複数の状態フラグを効率的に処理できます。実際の開発においては、この技術が特に有用です。例えば、組み込み開発、ネットワークプロトコル、システムの状態管理などの場面で、複数のバイナリ状態を表すためにビットフラグが頻繁に使用されます。スペースの節約と効率の向上に貢献します。
この記事が、C++ でビット演算を用いてビットごとの取得と設定を行う方法を理解するのに役立つことを願っています。これらのスキルを習得することは、効率的で保守しやすいコードを書く上で非常に役立ちます！&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>GCC、GLIBC および C&#43;&#43; プログラムの互換性に関する深い理解</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/deep-understanding-gcc-glibc-cpp-compatibility-issues/</link>
        <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 19:51:16 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/deep-understanding-gcc-glibc-cpp-compatibility-issues/</guid>
        <description>&lt;p&gt;C++の開発分野において、GCCとGLIBCは避けて通れない重要な要素であり、プログラムのリリース後の互換性問題も開発者を悩ませる常 occurrenceである。本稿では、その本質を深く分析し、互換性問題の原因と対策を探求する。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一gcc強力なコンパイラ基盤&#34;&gt;一、GCC：強力なコンパイラ基盤
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;定義と機能&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;GCC（GNU Compiler Collection）は、GNUプロジェクトが開発したオープンソースのコンパイラセットです。単なるコンパイラではありません。C、C++、Objective - C、Fortran、Ada、Goなど、主要な言語を幅広くサポートしており、複数の言語を使用したクロスプログラミングのためのワンストップソリューションを提供します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;C++ を例にとると、クラス、テンプレート、関数オーバーロードなどの複雑な特性を持つソースファイルを記述した際に、GCC は C++ の厳格な構文と意味規則に基づいて、高度な C++ コードを低レベルの機械が理解し実行できる命令列に変換します。このプロセスには、トークン解析、構文解析、意味解析、最適化、コード生成など、複数の詳細な段階が含まれます。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;一gcc強力なコンパイラ基盤-1&#34;&gt;一、GCC：強力なコンパイラ基盤
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;コンパイル処理の詳細&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;前処理段階&lt;/strong&gt;: GCC はまずソースファイルを前処理操作を行います。この過程で、すべての &lt;code&gt;#&lt;/code&gt; で始まるプレフィックスコマンドを処理します。例えば、&lt;code&gt;#include&lt;/code&gt; コマンドは、指定されたヘッダーファイル（例：C++ の &lt;code&gt;&amp;lt;iostream&amp;gt;&lt;/code&gt; は入力出力ストリーム操作用）の内容をソースファイルの対応する位置に埋め込みます。これにより、プログラムはヘッダーファイルで宣言されている関数やクラスなどのリソースを使用できるようになります。また、&lt;code&gt;#define&lt;/code&gt; コマンドで定義されたマクロもこの段階で展開して置換されます（例：&lt;code&gt;#define PI 3.14159&lt;/code&gt;）。ソースファイル内のすべての &lt;code&gt;PI&lt;/code&gt; の箇所が &lt;code&gt;3.14159&lt;/code&gt; に置き換えられます。前処理後、ソースファイルは初期的に「拡張」されます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;コンパイル段階&lt;/strong&gt;: 前処理されたファイルをコンパイル段階に入れます。GCC はこの段階で、C++ 言語標準に基づいてソースコードをアセンブリ言語コードに変換します。 コード構造を注意深く検査し、クラスの継承、ポリモーフィズムの実装が正しく行われているか、関数呼び出しの引数パラメータが一致しているかなどを確認します。構文の意味的に誤った箇所が見つかった場合、直ちにエラーを報告し、コンパイルプロセスを停止します。例えば、関数宣言と定義された引数のリストが一致しない場合、GCC は問題箇所の正確な場所を特定します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;一gcc強力なコンパイラ基盤-2&#34;&gt;一、GCC：強力なコンパイラ基盤
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;アセンブル段階&lt;/strong&gt;：アセンブラは、前工程で生成されたアセンブリコードを機械語に変換し、&lt;code&gt;.o&lt;/code&gt;という拡張子を持つオブジェクトファイルを作成します。これらのオブジェクトファイルには、マシンが直接実行できるバイナリ命令が含まれていますが、それらは独立して動作するものではなく、通常、完全なプログラムは複数のモジュールで構成され、各モジュール間の関数や変数への参照関係が解決されていないためです。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;リンク段階&lt;/strong&gt;：これは、実行可能ファイルを作成するための最終的なフェーズです。リンカは、複数のオブジェクトファイルと必要なライブラリ（静的ライブラリまたは動的ライブラリ）を統合します。例えば、C++標準テンプレートライブラリのコンテナクラスを使用する場合、リンク時には対応するライブラリの実装コードを見つけて、&lt;code&gt;vector&lt;/code&gt;、&lt;code&gt;list&lt;/code&gt;などのコンテナ機能が正しく呼び出せるようにする必要があります。最終的に、完全な実行可能ファイルが生成されます。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;二glibccプログラム実行の裏側を支える柱&#34;&gt;二、GLIBC：C++プログラム実行の裏側を支える柱
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;本質と作用&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;GLIBC（GNU C Library）は、C標準ライブラリのGNUエコシステムにおける具体的な実装です。名前がCを強調していますが、C++プログラムも高度に依存しており、これはC++がCの基礎部分を受け継いでいるためです。大量の基本的な関数を提供し、動的メモリ管理のための&lt;code&gt;malloc&lt;/code&gt;（動的メモリ割り当て）、&lt;code&gt;free&lt;/code&gt;（メモリ解放）といった関数は、C++で配列やオブジェクトを動的に作成する際に不可欠です。また、文字列処理関数である&lt;code&gt;strcpy&lt;/code&gt;（文字列コピー）、&lt;code&gt;strcat&lt;/code&gt;（文字列連結）も、C++のより高度な&lt;code&gt;string&lt;/code&gt;クラスを使用する場合でも、低レベルでのCコードとのインタフェースやパフォーマンス重視の場面で頻繁に使用されます。さらに、標準入出力関数である&lt;code&gt;printf&lt;/code&gt;、&lt;code&gt;scanf&lt;/code&gt;なども、C++初期の開発や、パフォーマンスに敏感で簡潔さを追求する状況でよく利用されています。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;二glibccプログラム実行の裏側を支える基盤&#34;&gt;二、GLIBC：C++プログラム実行の裏側を支える基盤
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;オペレーティングシステムとの連携&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;GLIBCは、オペレーティングシステムとアプリケーション間の重要な橋渡し役を果たします。Linuxシステムにおいて、C++プログラムがシステムコールを発行する（例えば、ファイルを開く&lt;code&gt;open&lt;/code&gt;関数を使用し、その裏側でGLIBCの実装に依存する場合）、GLIBCはプログラムの要求を、オペレーティングシステムカーネルが定めた方法でラッピングし、カーネルに渡します。カーネルが処理を完了すると、GLIBCは結果をアプリケーションに戻します。これにより、アプリケーションはオペレーティングシステムの低レベルな複雑なシステムコールインターフェースの詳細を理解する必要なく、ファイルシステム、ネットワーク、プロセス管理などのさまざまなシステムリソースを簡単に利用できます。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;3cプログラム公開後の互換性問題の分析&#34;&gt;3、C++プログラム公開後の互換性問題の分析
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;GLIBCバージョンの差異による互換性の苦境&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;様々なLinuxディストリビューションは、それぞれ異なるバージョンのGLIBCを搭載しています。C++プログラムがハイバージョンGLIBC環境下でコンパイルされた場合、無意識にそのバージョンで追加された機能特性を利用したり、より最適化された関数実装に依存したりすることがあります。例えば、新GLIBCバージョンではメモリ割り当てアルゴリズムが改善されており、プログラムが実行時に頻繁にこの新しいアルゴリズムを活用して性能を向上させているとします。このようなプログラムを低バージョンGLIBCシステムに移植した場合、対応する関数が見つからなくなる（低バージョンでその関数が導入されていないため）か、関数の動作が異常になる（旧バージョンの関数実装のロジックと新版のロジックが異なるため）、といった問題が発生し、プログラムがクラッシュしたり、結果が誤ったりすることがあります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;iii-c-プログラム公開後の互換性問題の分析&#34;&gt;III. C++ プログラム公開後の互換性問題の分析
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;コンパイラの違いによる互換性の脆弱性&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;同じ GCC コンパイラを使用しても、異なるバージョンの GCC はコード生成、標準ライブラリのサポート、C++ 特性の実装の詳細において違いがあります。より新しい GCC バージョンは C++ 最新規格（例：C++20 の新機能モジュール、コルーチンなど）を完全にサポートし、プログラムがこれらの最先端特性を使用し、古いバージョンの GCC でコンパイルすると、コンパイラはこれらの新構文構造を認識できずエラーが発生します。構文エラーがない場合でも、異なる GCC バージョン間の最適化戦略の違いにより、生成される機械コードの実行効率やメモリ使用量において大きな違いが生じることがあり、特にパフォーマンスが重要なシーンでは、プログラムが異なる環境で異なった動作をする可能性があります。 - &lt;strong&gt;システムアーキテクチャの違いがもたらす課題&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;C++プログラムは、x86、ARM、PowerPCなどの異なるハードウェアシステムアーキテクチャ上で実行する必要がある可能性がある。異なるアーキテクチャにはそれぞれ独自の命令セット、メモリレイアウト、およびデータアライメント要件が存在する。データアライメントの例を挙げると、x86アーキテクチャで正常に動作する構造体データのストレージレイアウトは、ARMアーキテクチャでは、アライメント規則の違いによりメモリアクセス例外が発生し、プログラムエラーにつながる可能性がある。さらに、GCCが異なるアーキテクチャをコンパイルするときに生成する機械コードの差異が大きく、プログラム中にハードコーディングされたアーキテクチャ固有の命令や仮定がある場合、異なるアーキテクチャで実行すると故障が頻発する。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;四互換性問題への対処戦略&#34;&gt;四、互換性問題への対処戦略
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;静的リンクライブラリの利用&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;GLIBCなどのプログラムが依存するライブラリコードを、実行ファイルに直接組み込む静的リンクライブラリの使用を検討してください。これにより、プログラムは実行時に特定のターゲットシステムのGLIBCバージョンに依存しなくなり、GLIBCバージョンの不一致による問題を効果的に回避できます。ただし、静的リンクは実行ファイルのサイズを大幅に増加させるため、ストレージリソースが限られた環境では利点と欠点を比較検討する必要があります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;コンテナ化デプロイメント&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dockerなどのコンテナ技術を利用して、C++プログラムとその必要な実行環境（特定のバージョンのGCC、GLIBCなど）を独立したコンテナにカプセル化します。どのようなベースOSにデプロイする場合でも、コンテナ内部の環境はプログラム開発時の環境と一貫性を保ち、プログラムが期待通りに動作することを保証し、クロス環境デプロイの複雑さを大幅に軽減します。 - &lt;strong&gt;互換性テストと継続的統合&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;包括の互換性テスト体系を構築し、GLIBC の異なるバージョン、GCC の異なるバージョン、および一般的なシステムアーキテクチャを網羅する。ソフトウェア開発プロセスにおいて、継続的統合ツールを使用して定期的に複数の環境で自動化されたテストを実施し、互換性の問題が検出された場合は迅速に修正することで、潜在的な問題をその発生初期段階で排除し、プログラムのリリース後の安定性を保証する。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;四互換性問題への対処戦略-1&#34;&gt;四、互換性問題への対処戦略
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;上記をまとめると、GCC と GLIBC の仕組みを深く理解し、C++ プログラムの互換性問題の根本原因を正確に把握し、柔軟な対応策を適用することは、すべての C++ 開発者が堅牢かつクロスプラットフォームなアプリケーションを構築するための必須スキルです。そうすることで、私たちの C++ 作品が多様な技術環境において無障害に展開されます。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Linuxバックエンドサービスの大量文字列データの処理 - 効率が悪い</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/linux-backend-slow-string-processing/</link>
        <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 19:42:59 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/linux-backend-slow-string-processing/</guid>
        <description>&lt;p&gt;C++開発の歴史的なプロジェクトにおいて、カスタムプロトコルを使用して通信を行っており、そのプロトコルは2次元配列のパターンを採用していました。大量データを処理する際に、プロトコル内部では配列をトラバースし、シリアライズ操作を実行してログを生成する必要があり、このため効率が低く、システムが高負荷時に顕著なフレーム落ち（カドゥ）を引き起こしました。ビジネス部門からは、システムのフレーム落ちに関するフィードバックがありました。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;問題の特定&#34;&gt;問題の特定
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;問題のトラブルシューティングにおいて、まずシステムに対してパフォーマンス分析を実施し、大量データを処理する際にCPU使用率が著しく増加し、システムの応答時間が長くなっていることを発見しました。ログを分析した結果、多数のシリアライズ操作が見られ、これらの操作は2次元配列を処理する際の効率が低いことが原因でシステムのパフォーマンス低下を引き起こしていることがわかりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;pstack&lt;/code&gt;ツールを使用してサービスのスレッド情報を取得し、ログスレッドが大部分の時間文字列の連結に費やしていることを特定しました。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;今日は重点的に取り組むべき点です。異なる累積方法では、効率の違いが非常に大きいです。過去のコードでは&amp;quot;+&amp;ldquo;演算子を使用しており、この方法は頻繁に一時オブジェクトを作成するため、非常に非効率的でした。それは、その非効率性がどの程度であるかを理解していない状況です。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;デモ検証&#34;&gt;デモ検証
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;プロジェクトコードに基づいて、ビジネスロジックを抽出し、文字列連結の効率に関する問題を検証するためのシンプルなデモを作成しました。Windows環境ではVisual Studio 2022コンパイラ、Linux環境ではgcc8.5コンパイラを使用し、Releaseモードでビルドして実行し、効率を比較します。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;主要ポイント&#34;&gt;主要ポイント
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;このプロジェクトでは、方法四を使用し、テストデータを入手する前に、どの方法が最も効率的で、最も非効率かを読者に考えてもらうようにしました。結果を見たときは、自分でも驚きました。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;方法 1 (&lt;code&gt;+=&lt;/code&gt; による連結)&lt;/strong&gt;：各フィールドを &lt;code&gt;+=&lt;/code&gt; を使って文字列に直接連結します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;方法 2 (&lt;code&gt;std::ostringstream&lt;/code&gt; による連結)&lt;/strong&gt;：ストリーム（&lt;code&gt;std::ostringstream&lt;/code&gt;）を使用して各フィールドを連結する方法で、特に大量のデータを連結する場合に効率的です。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;方法 3（事前にメモリを割り当てる &lt;code&gt;+=&lt;/code&gt; による連結）&lt;/strong&gt;: &lt;code&gt;reserve&lt;/code&gt; を使用して文字列に十分なメモリを事前に割り当て、メモリ再割り当てのオーバーヘッドを削減することでパフォーマンスを向上させます。 &lt;strong&gt;方法4 (&lt;code&gt;bodys = bodys + body + &amp;quot;\n&amp;quot;&lt;/code&gt;)&lt;/strong&gt;: 各自の連結ごとに新しい一時的な文字列オブジェクトが作成されるため、大規模な連結においてはパフォーマンスが低下します。これは、各連結で新たなメモリ割り当てとコピーが発生するためです。
参照結果から、この方法が最も効率の悪いものとして適切に選択されていることがわかります。
さらに詳しく分析すると、異なるプラットフォームコンパイラの最適化効率の違いが見られます。Microsoft の &lt;code&gt;Visual Studio&lt;/code&gt; は従来通り優れており、文字列の最適化効率は非常に高い一方、&lt;code&gt;gcc&lt;/code&gt; コンパイラはその最適化効率がやや劣ります。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;主要ポイント-1&#34;&gt;主要ポイント
&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;コードを異なるマシンで実行した場合、2つのデータ間で直接的な比較の意味がないため、異なるパッチング方法間の差分を比較することができます。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;完全コード&#34;&gt;完全コード
&lt;/h2&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>C&#43;&#43;におけるラムダ式のパラメータのライフタイムについて</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/cpp-lambda-parameter-lifetime/</link>
        <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 19:23:02 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/cpp-lambda-parameter-lifetime/</guid>
        <description>&lt;p&gt;C++において、ラムダ式は便利な匿名関数であり、外部変数をキャプチャして内部で使用することができます。これにより、ラムダ式は柔軟なプログラミングツールとなります。しかし、ラムダ式のパラメータのライフサイクルは特に注意すべき点であり、特にキャプチャおよびパラメータを渡す際に重要です。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-ラムダ式のパラメータのライフサイクル&#34;&gt;1. ラムダ式のパラメータのライフサイクル
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;ラムダ式のパラメータのライフサイクルは、通常他のC++関数と同様です。関数の引数は関数呼び出し時に存在し、関数呼び出しが終了すると引数のライフサイクルも終了します。ただし、ラムダ式が外部変数をキャプチャする場合、そのキャプチャ方法によって引数のライフサイクルに影響を受ける可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-パラメータのライフサイクルとの関係を捉える&#34;&gt;2. パラメータのライフサイクルとの関係を捉える
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id=&#34;21-外部変数のキャプチャ&#34;&gt;2.1 外部変数のキャプチャ
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;C++のラムダ式では、以下の2つの方法で外部変数 キャプチャできます。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;値によるキャプチャ:&lt;/strong&gt; 値によるキャプチャでは、外部変数の値がラムダ内部にコピーされ、ラムダ内のコピーのライフサイクルはラムダ自身のライフサイクルによって制御されます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;参照によるキャプチャ:&lt;/strong&gt; 参照によるキャプチャでは、外部変数の参照が保持され、ラムダ内の参照が元の外部変数に指向します。ライフサイクルは外部変数のライフサイクルに依存します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;キャプチャされた変数については、以下のライフサイクルが適用されます。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;値によるキャプチャ:&lt;/strong&gt; キャプチャ時に外部変数の値がラムダにコピーされ、ラムダのライフサイクルが終了すると、コピーされたコピーが破棄されます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;参照によるキャプチャ:&lt;/strong&gt; ラムダが外部変数の参照を保持し、&lt;strong&gt;外部変数はラムダの使用前に有効でなければなりません。そうでない場合、未定義動作が発生します。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;22-ラムダパラメータ&#34;&gt;2.2 ラムダパラメータ
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;ラムダパラメータは、通常の関数パラメータと同様に、そのライフサイクルはラムダ関数内のみに限られます。つまり、ラムダパラメータはラムダの呼び出し時に作成され、ラムダの呼び出しが終了するとパラメータのライフサイクルも終了します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この例では、&lt;code&gt;a&lt;/code&gt; と &lt;code&gt;b&lt;/code&gt; がラムダ式のパラメータであり、これらはラムダの呼び出し時に作成され、ラムダの実行後に破棄されます。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-外部変数を捕捉する際のライフサイクルに関する問題&#34;&gt;3. 外部変数を捕捉する際のライフサイクルに関する問題
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id=&#34;31-捕捉された変数が出-lambda-の外で有効か&#34;&gt;3.1 捕捉された変数が出 lambda の外で有効か
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;値によるキャプチャ:&lt;/strong&gt; 外部変数が lambda が呼び出された後に破棄されても、lambda 内にはその変数のコピーが保持されます。したがって、lambda 内のコピーは安全に使用でき、外部変数が存在しなくなっても問題ありません。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;参照によるキャプチャ:&lt;/strong&gt; 外部変数の参照を捕捉する場合、lambda 内でのその参照へのアクセスは外部変数のライフサイクルに依存します。外部変数が lambda の実行前に破棄された場合、空の参照が発生し、未定義動作を引き起こす可能性があります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;lambda の実行順序が不定である場合、捕捉する外部変数が lambda の実行時に有効であることを保証することが重要です。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>GCCバージョンをアップグレードした結果、プログラムがクラッシュしました：コードの非規整性による問題点</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/upgrade-gcc-version-causes-program-crash-code-irregularities/</link>
        <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 23:19:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/upgrade-gcc-version-causes-program-crash-code-irregularities/</guid>
        <description>&lt;p&gt;同一段业务代码在 CentOS 7 环境下编译并运行正常，但在切换到 CentOS 8 并使用更新版的 GCC 进行编译时，程序却发生了崩溃。值得注意的是，问题仅在 &lt;strong&gt;Release 模式&lt;/strong&gt; 下出现，&lt;strong&gt;Debug 模式&lt;/strong&gt; 则完全没有问题。这是我们第一次遇到类似的情况，经过三天的排查，最终找到了问题的根源。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;問題の特定&#34;&gt;問題の特定
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;一番の原因究明の結果、問題の本質は &lt;strong&gt;関数に返り値がないこと&lt;/strong&gt; にあります。リリースモードにおいて、GCCの新バージョンではより多くの最適化が行われるため、本来返り値のない関数が実行中に未知のロジックが発生し、クラッシュを引き起こしました。結論として、&lt;strong&gt;コンパイラの警告を無視することは許されません。特に、古いプロジェクトにおいては、一部の警告が無視される可能性がありますが、すべての警告を無効にすることは避けるべきです&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;環境説明&#34;&gt;環境説明
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;CentOS 7 GCCバージョン:&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;CentOS 8 GCCバージョン:&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;クラッシュ現象&#34;&gt;クラッシュ現象
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;プログラムのクラッシュに関するスタックを解析する際に見られるスタック情報は以下の通りです。
このスタックは直感的ではありません。クラッシュ関数のスタック情報が &lt;code&gt;??&lt;/code&gt; と表示されると、問題の特定がさらに複雑になります。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34;&gt;### コード例
問題をより良く理解するために、クラッシュを再現するための最小コード例を示します。
このコード内の `test()` 関数は明らかに値を明示的に返していないため、戻り値の型が `int` です。C++ 仕様によると、関数が `int` 型で宣言されている場合、必ず戻り値を持つ必要があり、そうでない場合は未定義動作を引き起こす可能性があります。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h3 id=&#34;コンパイル警告&#34;&gt;コンパイル警告
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;当社のプロジェクトにおいて、CMake スクリプトが多くのコンパイル時の警告を抑制しており、その中に以下の警告が含まれています：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この警告は、&lt;code&gt;test()&lt;/code&gt; 関数が戻り値を持たないことを示しており、これが問題の根本原因です。GCC の高バージョン（例: 8.5.0）では、このような未定義の動作に対して不安定な最適化を行う可能性があり、プログラムのクラッシュを引き起こす可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;어셈블리-코드-차이점&#34;&gt;어셈블리 코드 차이점
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;GCC 컴파일러 최적화 동작의 차이를 설명하기 위해, 서로 다른 버전의 GCC가 생성한 어셈블리 코드를 비교했습니다.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;GCC 4.8.5 생성된 어셈블리 코드:&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;어셈블리 코드가 다소 길고 표준 출력 스트림(예: &lt;code&gt;std::cout&lt;/code&gt;) 처리 로직을 포함하고 있습니다. 이는 컴파일러가 &lt;code&gt;test()&lt;/code&gt; 함수에서 누락된 반환 값 문제에 대해 과도하게 최적화하지 않았음을 나타내며, 이로 인해 잠재적으로 충돌을 피했을 수 있음을 시사합니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;GCC 8.5.0 생성된 어셈블리 코드:&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;새로운 버전의 GCC는 더 많은 최적화를 수행하여 코드 양을 줄였습니다. 그러나 이러한 최적화는 반환 값이 없는 함수가 실행될 때 동작이 불확실해져 프로그램 충돌을 유발할 수 있습니다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;結論&#34;&gt;結論
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;今回の問題解決を通して、C++において&lt;strong&gt;関数が返す値は明確に定義されるべきである&lt;/strong&gt;という点を深く認識しました。特に、関数を&lt;code&gt;int&lt;/code&gt;型として宣言する場合、必ず戻り値を指定する必要があります。古いコンパイラ版を使用しているプロジェクトでGCCの新しいバージョンにアップグレードした場合、より多くの最適化や厳格な警告メカニズムが導入される可能性があります。そのため、コンパイル時に&lt;strong&gt;すべての警告を無効化しない&lt;/strong&gt;ことを推奨します。代わりに、関数が返す値、型の一致など、一般的な問題に対して選択的に対処する必要があります。
最終的に、&lt;code&gt;test()&lt;/code&gt;関数に戻り値を追加することで問題は解決し、プログラムは正常に動作するようになりました。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>C&#43;&#43;プログラミングにおける罠：`std::map`の誤用がプログラムをクラッシュさせることの詳細な解説</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/cpp-programming-traps-std-map-crash-details/</link>
        <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 22:03:06 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/cpp-programming-traps-std-map-crash-details/</guid>
        <description>e&gt;
&lt;h2 id=&#34;本文&#34;&gt;本文
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;C++標準ライブラリにおける &lt;code&gt;std::map&lt;/code&gt; は、キー（key）の値の昇順に要素を格納し、効率的なキーワード検索機能を提供する連想コンテナです。しかし、初心者開発者は &lt;code&gt;std::map&lt;/code&gt; の中括弧操作子 &lt;code&gt;[]&lt;/code&gt; の動作について理解不足なため、困惑することがあります。実際には、&lt;code&gt;[]&lt;/code&gt; を使用して存在しないキーにアクセスした場合、&lt;code&gt;std::map&lt;/code&gt; は新しいキー値ペアを挿入し、デフォルトコンストラクタを使用してそのキーに対応する値の型を初期化します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このコードは直接プログラムをクラッシュさせるわけではありませんが、このような暗黙的な挿入動作は、リソースリークや予期しない状態の変化など、いくつかの状況で意図しない副作用を引き起こす可能性があります。さらに悪いことに、未初期化のメモリ領域への同時アクセス（特にマルチスレッド環境）は、プログラムのクラッシュにつながる可能性さえあります。 このような問題を防ぐためには、&lt;code&gt;std::map::find()&lt;/code&gt; または &lt;code&gt;std::map::count()&lt;/code&gt; メソッドを使用してキーの存在を確認するか、&lt;code&gt;std::map::insert()&lt;/code&gt; を使用して明示的に要素を挿入することをお勧めします。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;マップコンテナ内部に保存されているオブジェクトがポインタ型の場合、自動的に要素を挿入する動作は未初期化されたポインタを保存し、そのポインタへの呼び出しはプログラムのクラッシュを引き起こす可能性があります。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>C&#43;&#43;関数呼び出しのオーバーヘッド時間 / 関数呼び出し時のパフォーマンスに関する問題</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/cpp-function-call-timing/</link>
        <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 14:11:33 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/cpp-function-call-timing/</guid>
        <description>&lt;p&gt;設計行情 SDK、針對不同的回呼函數實現方式，進行了一次耗時的測試。近期在看 C++ 函數編程，當函數變成了一等公民，在程式內部流轉，耗時有什么不同？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前文連結：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://ttf248.life/ja/p/compiler-callback-function-performance-testing/&#34; &gt;编译器、回调函数、性能测试&lt;/a&gt;
&lt;code&gt;leimao&lt;/code&gt; 大佬刚好也做了类似的測試，借代码一用。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;本文&#34;&gt;本文
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;実行プラットフォームは引き続き、当社の旧友である &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://wandbox.org/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://wandbox.org/&lt;/a&gt; です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参考文献&#34;&gt;参考文献
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://leimao.github.io/blog/CPP-Function-Call-Performance/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://leimao.github.io/blog/CPP-Function-Call-Performance/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>C11: sleep for vs yield</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/c11-sleep-for-vs-yield/</link>
        <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 20:54:51 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/c11-sleep-for-vs-yield/</guid>
        <description>&lt;p&gt;コードを眺めていると、&lt;code&gt;std::this_thread::yield()&lt;/code&gt; が突然視線を集めました。C11 の構文糖で、よく使われていたのに、&lt;code&gt;yield&lt;/code&gt; は初めて見かけます。以前は気付いていませんでした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;マニュアルを確認せず、まず思い浮かべたのは、それが非同期処理と関連があるのではないかということです。&lt;code&gt;yield&lt;/code&gt; は boost 協程の実装の中に見られる単語で、ここでは非同期処理とは関係なく、制御ロジックが通常のスレッドに関連しているはずです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ドキュメント&#34;&gt;ドキュメント
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;yield&#34;&gt;yield
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;この関数の正確性は、実装に依存し、特に使用されている OS のスケジューラメカニズムとシステムの状態に依存します。例えば、先入れ先出しリアルタイムスケジューラ（Linux の SCHED_FIFO）が現在のスレッドをサスペンドし、それを実行可能な同優先度のスレッドのキューの末尾に置く（同優先度で他のスレッドがない場合、yield は効果がない）といった具合です。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;sleep_for&#34;&gt;sleep_for
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;現在のスレッドの実行をブロックし、指定された &lt;code&gt;sleep_duration&lt;/code&gt; 分間少なくとも停止します。
この関数は、スケジューリングやリソース競合による遅延により、&lt;code&gt;sleep_duration&lt;/code&gt; より長くブロックされる可能性があります。
標準ライブラリでは、安定したクロックを使用して時間を測定することを推奨しています。システム時間で実装する場合は、待機時間がクロック調整に敏感になる可能性があることに注意してください。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;分析&#34;&gt;分析
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;両方の関数は、現在のスレッドがスレッドを占有しないようにし、実行効果はプラットフォームによって異なる可能性があります。ここまでの内容でまだ少し理解が曖昧ですが、コードを実行して結果を確認してみましょう。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ThinkPad ノートパソコン（Visual Studio Community 2022）、腾讯云 S2 標準サーバー（gcc8.5）&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;分析-1&#34;&gt;分析
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;実行プラットフォーム&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;関数&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;初回/us&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;二次/us&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;三次/us&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Windows&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;sleep_for&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;9872&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1884&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;11302&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;分析-2&#34;&gt;分析
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;実行プラットフォーム&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;関数&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;初回/us&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;二次/us&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;三次/us&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;分析-3&#34;&gt;分析
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;実行プラットフォーム&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;関数&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;初回/us&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;二回/us&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;三回/us&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Linux&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;sleep_for&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;171&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;168&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;167&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;分析-4&#34;&gt;分析
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;実行プラットフォーム&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;関数&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;初回/us&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;二回/us&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;三回/us&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Linux&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;yield&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;101&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;102&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;101&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;分析-5&#34;&gt;分析
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;実行結果から判断すると、オペレーティングシステムの差異により、高精度なスリープ時の &lt;code&gt;sleep_for&lt;/code&gt; の安定性が大きく異なり、高精度なスリープを実現するためには &lt;code&gt;yield&lt;/code&gt; を使用する方が適しています。
時間精度を &lt;code&gt;ms&lt;/code&gt; に向上させた場合、両者の差はほとんど見られません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参照&#34;&gt;参照
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://qingcms.gitee.io/cppreference/20210212/zh/cpp/header/thread.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://qingcms.gitee.io/cppreference/20210212/zh/cpp/header/thread.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://qingcms.gitee.io/cppreference/20210212/zh/cpp/thread/sleep_for.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://qingcms.gitee.io/cppreference/20210212/zh/cpp/thread/sleep_for.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>新しい言語を学ぶべき理由は何ですか？</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/why-learn-a-new-language/</link>
        <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 11:27:30 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/why-learn-a-new-language/</guid>
        <description>&lt;p&gt;学歴から算じると、C++に触れるのは10年以上になる。他のプログラミング言語を学ぶ必要がなぜあるのか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;職務経験：エレガントなモジュール設計の経験が不足しており、C++の構文は自由度が高いため、他の言語を学習することで、よりエレガントな設計を書くことができるように導かれている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;いくつかのツールを作成する際に、頻繁に利用される。
低レベルライブラリのデザインやビジネスモジュールの実装など、デザインの原則もすべて理解できている。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>標準ライブラリコンテナのメモリ割り当て子：allocator</title>
        <link>https://ttf248.life/ja/p/standard-library-container-memory-allocator/</link>
        <pubDate>Mon, 30 Dec 2019 13:26:19 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://ttf248.life/ja/p/standard-library-container-memory-allocator/</guid>
        <description>&lt;p&gt;カスタムディストリビューターを使用することで、パフォーマンスを向上させ、メモリ使用効率を高め、頻繁な少量のメモリ割り当ての問題を解決できます。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;前因&#34;&gt;前因
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;近頃、ネットワークパケットの開発に携わり、頻繁に小さなメモリ領域を申請し解放する必要がありました。当初はメモリプールを使用することを検討しましたが、いくつかの既存のメモリプールを確認したところ、この
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://github.com/cacay/MemoryPool&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://github.com/cacay/MemoryPool&lt;/a&gt;
を見つけました。インターフェースを見たとき、このメモリプールの実装が少し奇妙だと疑問に思いました。「MemoryPool」の実装ロジックは、固定サイズのメモリ領域を申請することです。boostのメモリプールインターフェースを見ていたところ、テンプレートを提供し、使用時にインスタンス化することができました。ちょうどこのライブラリには、「allocator」という概念について言及した記事があり、紹介されていました。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34;&gt;#### [wiki](https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%88%86%E9%85%8D%E5%99%A8_(C%2B%2B))

C++プログラミングにおいて、割り当て子（英語：allocator）はC++標準ライブラリの重要な構成要素です。C++のライブラリには、リスト、集合などのように、共通して「コンテナ」と呼ばれるさまざまなデータ構造が定義されています。これらのコンテナの共通の特徴は、プログラムの実行時にサイズを変更できることです。これを実現するために、動的メモリ割り当てが必要となり、その際に割り当て子が使用されます。つまり、割り当て子は、標準テンプレートライブラリ（STL）コンテナのメモリ管理に関する低レベルの詳細を包摂する役割を果たします。デフォルトでは、C++標準ライブラリは独自の汎用割り当て子を使用しますが、必要に応じて、プログラムでカスタム割り当て子を定義して置き換えることも可能です。
``` - 分配器は、アレクサンドル・ステパノフによってC++標準テンプレートライブラリ（Standard Template Library、以下STL）の一部として発明されました。当初の目的は、「ライブラリをより柔軟にし、低レベルなデータモデルに依存しない方法を実現する」ことであり、プログラマがライブラリ内でカスタムポインタや参照型を利用することを可能にするものでした。しかし、標準テンプレートライブラリをC++標準に組み込む際、C++標準委員会は、データモデルの完全な抽象化処理が不可受容な性能低下をもたらすことを認識し、妥協策として、分配器に対する制限がより厳しくなりました。その結果、ステパノフ当初の構想と比較して、現在の標準で記述されている分配器のカスタマイズ性は大幅に制限されています。

```markdown
#### [wiki](https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%88%86%E9%85%8D%E5%99%A8_(C%2B%2B))

分配器のカスタマイズには制限があるものの、多くのケースではカスタムの分配器が必要となります。これは、主に異なる種類のメモリ空間（共有メモリと回収済みメモリなど）へのアクセス方法をカプセル化したり、メモリプールを使用したメモリ割り当て時のパフォーマンス向上を目的としたものです。さらに、メモリ使用量と実行時間から見ると、頻繁に少量のメモリを割り当てるプログラムにおいて、専用の分配器を導入することでメリットが得られる場合があります。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h4 id=&#34;使用要件httpszhwikipediaorgwikie58886e9858de599a8_c2b2b&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%88%86%E9%85%8D%E5%99%A8_%28C%2B%2B%29&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;使用要件&lt;/a&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;カスタムディスペンサーを定義する主な理由は、パフォーマンスの向上です。専用のカスタムディスペンサーを使用することで、プログラムのパフォーマンスを向上させたり、メモリ使用量を削減したり、あるいは両方を実現したりできます[4][8]。デフォルトディスペンサーは&lt;code&gt;new&lt;/code&gt;演算子を使用してストレージスペースを割り当てるため[文 5]、これは通常C言語のヒープ割り当て関数（malloc()）で実装されます[9]。ヒープ割り当て関数は、偶発的な大量メモリ割り当てに対する最適化のために設計されているため、一度に大量のメモリが必要なコンテナ（ベクトル、双端キューなど）にメモリを割り当てる場合は、デフォルトディスペンサーは通常効率的です[8]。ただし、連想コンテナや双方向リストのような、頻繁に少量メモリを割り当てられるコンテナの場合、デフォルトディスペンサーを使用すると、一般的に効率が低くなります[4][9]。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;利用要請httpszhwikipediaorgwikie58886e9858de599a8_c2b2b&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%88%86%E9%85%8D%E5%99%A8_%28C%2B%2B%29&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;利用要請&lt;/a&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;要するに、このセクション（……）（まるで）は、この標準がディストリビューターに対する「私は夢を持っています」の演説です。夢が実現する前に、移植性を重視するプログラマーは、ステートレスなカスタムディストリビューターに限定されます。
——スコット・メイヤー，《Effective STL》
上記を鑑みて、この状況下では、メモリプールベースのディストリビューターを使用して、頻繁で少量の割り当ての問題[8]を解決することがよくあります。 デフォルトの「オンデマンド」方式とは異なり、メモリプールベースのアロケータを使用する場合、プログラムは事前に大量のメモリ（すなわち「メモリプール」）を割り当てます。その後、メモリを割り当てる必要があるときに、カスタムアロケータは、リクエスト側に対してプール内のメモリへのポインタを返すだけで済みます。オブジェクトが破棄される際には、実際にメモリを解放する必要はなく、代わりにメモリプールのライフサイクルが終了するまで遅延します[注1][8]。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;使用要件httpszhwikipediaorgwikie58886e9858de599a8_c2b2b-1&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%88%86%E9%85%8D%E5%99%A8_%28C%2B%2B%29&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;使用要件&lt;/a&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;「カスタム分配器」というトピックに関して、多くの C++ 専門家や関連著者の執筆に参加しており、例えばスコット・メイスの『Effective STL』やアンデル・アレクサンドレスクの『Modern C++ Design』で言及されている。メイスは、特定の型 T の分配子のすべてのインスタンスが等しいという要件の場合、移植可能な分配子のインスタンスには状態を含んではならないと洞察している。C++ 標準はライブラリの実装者が状態を含む分配子をサポートするように推奨している[文 4]が、メイスは、この段落は「（見かけ上）素晴らしい視点」であるにもかかわらず、ほぼ空論であり、分配子の制限は「過度に厳格」であると述べている[4]。 例えば、STLのリストはスプラッシュ（splice）メソッドをサポートしており、あるリストオブジェクトAのノードを別のリストオブジェクトBに直接挿入することができます。これは、Aのアルロケーターが確保したメモリを、Bのアルロケーターが解放することを意味し、それによってAとBのアルロケーターインスタンスは等しいと結論付けられます。メイヤーの結論は、アルロケーターは静的メソッドを使用するタイプとして定義されるべきであるということです。例えば、C++標準では、アルロケーターはrebindメソッドを実装したotherクラステンプレートを提供する必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;使用要件httpszhwikipediaorgwikie58886e9858de599a8_c2b2b-2&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%88%86%E9%85%8D%E5%99%A8_%28C%2B%2B%29&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;使用要件&lt;/a&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;ヤニー・ストラウストルプが『C++プログラム設計言語』で述べたように、「厳密な割り当て制限を設け、各オブジェクトの情報が異なるのを防ぐ」という点は「問題ない」（大意）とされ、ほとんどの割り当ては状態を必要とせず、あるいは状態がない場合に性能が良いと指摘されています。彼は、メモリプール型、共有メモリ型、そしてガベージコレクション型の3つのカスタム割り当て器の用途を提案し、内部メモリプールを利用して少量のアドレス空間を高速に割り当て/解除する割り当て器の実装を示しました。しかし、この最適化はすでに提供されたサンプル割り当て器で実現されていることも指摘しています[3]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;カスタム割り当て器のもう一つの用途は、メモリ関連のエラーのデバッグです[10]。 これを実現するには、割り当て時に追加のメモリを割り当て、そこでデバッグ情報を保存するディスパッサーを作成できます。このようなディスパッサーは、同種の割り当て/解放が同一ディスパッサーによって行われるだけでなく、キャッシュオーバーフローからプログラムをある程度保護することも可能です[11]。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
